《原來人生真係有得洗首抽》 四

請不要相信人生有得刷首抽，但如果你信，不妨看下去。

終於來到第三部啦！

先上之前嘅post，
Post （1）：
Post （2）：
Post （3）：

呢兩日會出埋最後第二部最後兩篇，整個故事的走向亦都大致成型了。

唔經唔覺，原來呢個故已經寫左咁耐。

想不到某日無聊諗起的念頭，偷閒寫出來的故事，居然都會有人睇。

多謝keep住追故的大家。

不過好可惜，我並不是那種會日更的作者，被逼忙碌的生活和打機，總會偷走些熱情和時間。

但我還是寫到這裡了，噢耶！

寫完第二部當然到第三部啦，亦都一如既往，我係無準備到嘅！哈哈。

所以睇完頭兩部嘅朋友，俾啲時間我草下文，度度大綱吧。

最後賣個廣告，呢個係樓主嘅舊故

另外,樓主本舊書"奴教"仲有得賣嫁！我都知無乜人感興趣，但我真係好想賣曬佢，然後出到第二本

所以行過路過，不妨支持下。

FB：

IG：choiheng341

另外，覺得好睇嘅不妨正評,

你少少嘅付出，正是我出文的大大動力

這世界最難的事，恐怕是人與人之間的互相理解吧。

但不知怎的,我總覺得這刻我和阿培做到了。

那個晚上，我倆似乎總算釋懷了什麼。

「我們回去吧，俊。」
阿培嬉笑吻了我最後一下，然後拖著我走回去基地洞口。

「哈哈哈，你慢點啦。」

而在我們嬉笑打鬧走了之後，剛剛我們坐在的那塊大石背後，悄悄地，有一黑影出現了。

「原來。。。你們也是被這世界遺棄的一員啊。」
黑影感歎道

「但是不再會了。。。我會讓這個世界，只剩我們。」
留下最後一句，黑影隨即飛起，消失在空中。

回去基地後，組織也傳來了消息

「各位！隨著小詩的努力，我們在瑪雅拿回來的石板信息差不多解完了！明天！我基地這裡就會主辦一年一度的狂人大會，到時我會召集回組織全部的幹部，全部的狂人，然後宣佈我們組織“真正的理念”！所以大家今晚好好睡一覺吧。。。解散。」

台下的眾人聽完，紛紛解散，只剩下我和阿培，鐵軍等人心事重重，留在原地。

「鐵軍大哥，首領說的理念，你知道是什麼嗎？」
阿培好奇問，可鐵軍只是擺出一副難以讀懂的臉

「你們明天就會知道了。 先去睡吧。」
然後他們默都不作聲，全部走了。

「哇。。。好神秘耶，第一次看到鐵軍大哥那麼不直接說話。」
一旁的衛哥楞道。

「那他們都說明天了，我們就明天吧。」
我也放棄道

「好吧。。。誒衛哥你去哪裡？」

「我？ 我這幾天都要去基地外面的哨塔站崗，你們先去睡吧。」

「好吧。。。」
聳了聳肩，我們只好散去。

之後我和阿培，回到被改造成休息室的陪葬室，這裡龐大的空間早就被組織造成了幾層。

低層的房間大多是給成員當作宿舍共用的，只有最上面的幾層，是給組織的小隊隊長，幹部，和首領使用，聽說這些都是福利之一，高層的他們更會有自己專屬的房間。

真羨慕啊。

「那。。。明天見。」
我打開了男生宿舍的房門，心裡還有點不捨得她，望回她。

「好啦，睡覺吧。」
誰知最後，阿培居然主動靠了過來，眼神似乎也帶著不捨。

又要親了嗎？

我閉上眼等她。

嘣。

想不到門關了，而且門外還傳來了一句明天見。

可惡啊你！

「哈哈哈。。。」
阿培見捉弄到我，隨即心花怒放地跑走了。

「阿俊，如果我們。。。」
如果我們能在生前遇到就好了，阿培心想。

然後在快回到自己宿舍房門前時，

「阿培，有空說兩句嗎？」
一人影貿然出現，讓阿培意外起來。

「是你？怎麼了。。。？」
人影向她招手。

「沒什麼，就想和你說兩句而已。。。來吧。」
阿培居也不抵抗，跟了上去。

之後一場我想也沒想到的分歧和訣別，即將到來，可我依然懵然不知。

到了第二天。

狂人大會。

從早上開始，靈圖的傳送聲真的是一浪接一浪，超乎我想象多的組織成員不斷游繩下來基地。

看來鐵軍之前所說的，“狂人世界是靈界數一數二的組織”這話，的確不是胡說。

「喂阿俊。」
和阿培等熟人打完照面，狂人們已全部聚集在主墓區，圍繞著這個融魂鼎和李世民棺材，人聲沸騰。

「喂呢個咪好耐無見嘅鐵軍？」
一帶著正經眼鏡，身穿正裝領帶的斯文大叔忽然走來，向鐵軍大哥打招呼。

不過說真的，在一堆怪人堆中穿得那麼正式，他也算是怪人了。

只是在他經過我時，我發現他的身高真不算高，大概只有155左右，但不可思議的是他散發出的氣場，莫名地很有。。。深度。

「誒，你地到啦釗叔。」
鐵軍亦毫不吃驚，向這個狂人握手招呼。

原來是釗叔嗎？聽其他人講，我記得他是。。。

「來，我向你介紹下，呢幾位係我分部新加入的新人，呢位係阿俊，呢位係阿培。」
鐵軍先向釗叔介紹我倆，然後再向我們介紹他

「阿俊，阿培，呢位係我地狂人世界三幹部之一——釗叔。佢係個不得了嘅前輩，生前」

只是還沒等鐵軍說完，釗叔便先發出驚歎
「噢！原來你地兩個就係首領口中，瑪雅行動嘅大功臣！想不到居然如此年輕。。。真係後生可畏！我生前只是個小小的黑市情報家，能在這遇到兩位，幸會幸會。」
釗叔熱情地伸手過來，我倆亦伸手回敬。

同時間，我的心臟猛地一抽動。

黑市情報家？

「你好。幸會。」
情不自禁，我握的力大了。

「嗯。 好握力！」
釗叔眼露佩服。

一握手，便知真與否。

幹部之一，這下握手讓我更加感受到釗叔的不簡單。我亦意會了他氣場的深度，原來是城府的那種深。
「係啦，你旗下大名鼎鼎嘅黑釗小隊呢？ 有回來嗎？」
鐵軍開口問釗叔。

釗叔微微一笑：
「當然有，佢地返黎嘅任務，就係要守在基地四圍。」

「係啊。。。真係辛苦佢地了，返左黎都仲要守家。」
鐵軍嘆道

「誒小事姐，點辛苦都好，都唔夠你地鐵軍分部今次付出得多。聽講，你地犧牲左唔少手足。。。」
鐵軍聽完，嘴角一抽。

「但我們沒有讓他們白白犧牲！那塊石板，就係他們換來的！」
誰知站在鐵軍後面的謝華忽然插話。連帶犧牲了自己愛人的康明和Jacky，也走了過來。

他們才是這次行動傷得最深的那群人。

「嗯。。。沒有白費就好，我都明白失去手足的痛苦。。。辛苦你地了。不過話時話，我諗今次狂人大會的關鍵，都是那塊石板吧？ 所以首領先叫我嘅黑釗部隊係外面巡邏。。。因為今晚大會的內容，絕不能洩露！」
釗叔眼神一變，隨即背身走了。

「鐵軍啊。。。多謝你了。我地兩個加埋朱師傅，都算是首領嘅老臣子，只是來到今天，我們到底等了多久了？ 哈哈哈哈哈。。。終於到了，終於到了！」

然後，狂人大會正式開幕。

「有請三位幹部入座。」

浮在空中一人忽然說道，不大卻又傳遍全場的聲線，

是首領！

主墓區的中央，棺材的邊緣上已擺放了三張椅子。

首領話一說完， 鐵軍已御風飛向椅子。

然後是釗叔，他倒是輕鬆，居然慢慢，沉著地走向搭好的樓梯處，慢慢行上去。

而第三張椅子，亦不知何時已有一渾身肌肉，身穿白色武道服，額頭綁著紅色頭布帶的大漢抱胸坐在那裡。

而且他還是赤腳，仲大隻過衛哥。這形象，活生生就是某個街機遊戲裡會出波動拳的角色吧？

他就是釗叔口中，剛剛所說的第三個幹部，朱師傅嗎？

隨後其餘的全部狂人，就這樣慢慢看著這三人登上椅子，坐下。

此時三人在椅，一人在天。

這四人，便是狂人世界的最高領袖。

「好，人也到齊了，也好久不見了。。。鐵軍，釗叔，朱師傅。」
首領向腳下的三人一笑，眼內充滿欣慰。

「有話就快說吧，是不是有進展了？」
朱師傅面不動色，忽然閉眼問道。

真敢這樣對首領說話呢。。。我心中納悶。

不過首領也沒介意，直接大聲向我們說出大會內容。

「對，終於有進展了。 不過各位，讓我們先論功行賞吧。 」

「首先，是先前瑪雅行動中立下大功勞的行賞。在行動中，鑒於鐵軍分部出色的表現和犧牲，組織會從倉庫里拿出靈藥，你們分部的每位成員，都可以獲得兩瓶靈藥。」

「噢噢噢噢！ 謝謝首領！」
鐵軍分部的我們，統統大呼慶祝，表示感謝。就連附近的其他成員也統統傳來歡呼。

接著，驚喜來了。

「另外在這裡，組織會雋升兩位最近新加入的新人，這兩位新人雖然剛加入不久，但卻在瑪雅行動中屢建奇功，有見及此，組織會雋升這兩位為新的小隊隊長，成為我們狂人世界第四和第五位隊長。恭喜兩位，阿俊，阿培！」

啪啪啪啪

掌聲頓時響絕不停。

「倆位，雖然你們還是屬於我鐵軍分部的旗下，不過這下子你們就有組建自己小隊的權利了！恭喜。」
首領傳來欣慰的眼光。

「謝謝首領，鐵軍大哥！」
我倆充滿害羞和興奮，接下了這個榮譽。

「恭喜你們了。」同在一分部的謝華也走來跟我們道賀：
「這樣子你們就和我平起平坐了哈哈，別看我這樣，狂人世界的小隊隊長，福利也是很可觀的！你們會在這個基地有專屬房間之餘，每年都還會有固定的靈藥配給，資源福利什麼的，組織都會給你們最大的幫助。」

「好啦，我們之後再恭喜俊隊長，培隊長吧。」
一頓熱鬧後，首領笑著打了圓場。然後繼續大會

「接下來，讓我們繼續今次狂人大會真正的主題吧。對了，各位狂人，還記得當你們加入組織的時候，組織答應了你們什麼嗎？」

首領的一問，讓全場稍稍一頓，立刻爆出聲浪

「答應過我們幹活就給靈藥吧？ 」

「還有可以使用融魂鼎的權利！」

「各種各樣的福利！讓我們可以更加有利去狩獵！」

「走遍世界各地尋找寶藏，狩獵稀世素材！」

噼里啪啦，各種迴響。

待稍稍靜下來後，首領欣慰說：「很好很好，你們說的，我們組織確實都有做到吧？因為這些都是我答應了你們的。」

然後，首領開始下重藥了。

「可是這些都不是我們狂人世界的真正目的。」

這一句話，頓時讓全場再度一愣。

還沒等我們反應過來，首領繼續道：
「其實，我一直都在隱瞞你們，就在我創立狂人世界的時候，組織的目的並不是單單為了讓組織成員們獲得更好下世什麼的。」

「我創建狂人世界，是為了實現一個新的世界。。。因為現在這個世界，太瘋狂了。」
然後首領，說出了一直以來，我想也沒想過的真相。

「你們有想過嗎？就算，給你拿到了很好的靈藥，讓你的下世一開始就擁有很好的人性特質，可最終你也並不一定會成為你計劃好要成為的人，你們知道，這是為什麼嗎？」

為什麼？

為什麼又不會呢？

「因為真正取決你下世過得好不好，並不是看靈藥，而是看你所出生的國度才對。」

這句話，恍如炸彈般，讓我們全場再次靜止，心頭一沉。

「說到這裡，某些自殺的成員，或者已經長大成人的人也應該聽懂我的話了吧。。。其實環境才是決定你們人生的重大條件，縱使你已經擁有了什麼“聰明”“冷靜”“顏值”等等，但若然你出生的國家不對呢？ 這一部分，其實依照現在世界人口比例算一算就知道了。首先，我們的投胎轉世是完全隨機的，而且眾所周知的是，只有投胎去某幾個發達國家，我們以後的人生才會有機會發光發亮吧？」

眾人紛紛點頭，默不作聲。

「但事實是如何呢？ 依照世界人口比例的計算，若然你們現在達成轉世條件，投胎下世，你會有18%機會率，做個印度人；又或者你會有12.5%左右，做個中國人，然後你會有55%的機會率，出生在其他一些落後，甚至名字你聽也沒有聽過的國家。」
首領頭頭是道，講出了讓人意外的事情。

「最後，這是發達國家的比例，如英國，法國等，總投胎機會率加起來，只有區區5-6%那麼各位，現在看清楚了嗎？ 你們在靈人時所拼命換來的靈藥，其實是毫無意義的，如果你是個女人，擁有了“聰明”，卻出生在印度呢？ 那裡的女性地位之低，不用我說吧？又或者你拼死拼活拿到了“顏值”，下輩子註定是個俊男美女了，可最後你出生在敘利亞或者阿富汗等戰爭地區呢？ 恐怕你還沒長大成人，就已經死在炮火槍下了吧。」

首領徐徐說出的，都是我們沒想過，可又真實存在的事實。

但是這些本來就沒得改變吧？

「首領！對不起我貿然打斷你的話了，可這些本來就是改變不了的吧？就算這些出生的機率是那麼的殘酷，可作為靈人的我們，總要一搏吧？」
現場有成員提出大家的疑問了。

對呀，不然生命，又怎麼能延續呢？

「不對。」
想不到首領居然直接駁回！

「這些是可以改變的，只要毀掉目前這個殘酷的世界，再創一個世界就好。」

「毀掉？怎麼毀掉？ 又不是漫畫，我們只是渺小，微不足道的靈人，我們怎麼可能毀天滅地？ 又不是漫畫什麼的 。」

台下頓時傳來一片不敬的笑聲，畢竟首領說的，真的是不切實際。

可我卻頭冒冷汗起來。

因為說到毀滅世界，我忽然想起了之前在石板翻譯本上看到的一些內容。

難道。。。Fivera計劃的真正目的是？

「阿培，你怎麼看？咦？」
本以為阿培會搶著提問，誰知阿培居然默不作聲，默默看著首領發言，毫不吃驚。

「不對，我們是可以毀滅世界的，正確的說，我們可以做到的是毀掉現在這個二十一世紀人類文明。而這個毀滅文明的方法，就藏在瑪雅裡面！」
隨後，那塊石板散發著青光，慢慢從研究室那邊浮了過來。

看到石板底下承托著石板的紅光，我想這應該是首領故意拿出來的吧。

頭上的天空，繼續響起首領的聲音，可語氣裡已是莫名的認真，嚴肅。

「除了鐵軍分部，想必其他分部的人應該已經知道了，這就是我們之前在中美洲尋獲的瑪雅石板，而這塊石板上，則記載了瑪雅大部分的秘密，其中也包括了給我們靈人的秘密。小詩。」

目光一轉，一少女忽然走前，開始大聲向我們解釋石板內容。

而小詩先說的石板內容，其實大致都是我們之前聽過的“歷史”，“科技”部分，

隨後的，則是沒聽過的“起源”和“末日”部分了。

「在起源這部分裡面，據石板所說，瑪雅依靠自身的研究時間和宇宙的科技，無意中弄明白了這個世界的“起源”。而探知“起源”的關鍵，靠的則是作為靈魂的我們！順帶一提，其實早在我們之前的其他四個紀元文明，都是知道靈人的存在的！這就代表這些文明都會做生與死的交流，這也意味著，我們靈人現在在第五紀元的其中一個生存條件——“不能被活人看見和發現”，其實在此之前是根本不存在的！不然的話，其他紀元文明根本不可能和靈人達成交流，從而探知到起源！然後瑪雅，就是最後探知到起源的殘留文明！」

「可是。。。這些和毀滅世界有什麼關係呢？」
又有其他狂人繼續發問，可阿培仍舊無動於衷。

「當然有關係。」小詩繼續道：「因為在末日部分，只有那麼短短一句，瑪雅人他們，刻上了那麼一句話。。。。」

於是小詩讀出了瑪雅真正的預言：

“小心啊，小心啊

若然後世的人類有幸看到此石板，切記千萬不能再探索世界的起源了

因為每個探索起源的文明，都必將會遭遇毀滅，正如在此之前的三個紀元般

我們瑪雅，也是出於了好奇和迷茫找到了答案，可是答案卻不能拯救我們自身

所以後世的人類，切記，切記啊！

不要去探索起源，我們人類，還遠遠沒有那個資格，走到那個地步

第四紀元文明之一瑪雅

留此石板，警戒後世”

「哇。。。這！」
聽完末日部分的翻譯後，全場頓時轟然一片，這重大的消息，加上這石板不斷發出的幽幽青光，讓剛剛小詩說的話可信度十足！

「好啦，大家安靜一下。」
首領再度出聲，讓全場靜下。

「那麼，這塊鑰匙總算到我們手了，其實這個秘密，我和幹部們已經追尋了很多年了，我也知道我們組織收回來的很多成員，都有著被世界背叛的經歷，和被這個世界玩弄過的人生。」

首領深呼一口氣：
「所以你們想改變這個世界嗎？縱使你們曾是被世界遺棄的人，被世界一腳踢開的人，渺小的你們，若然有機會的話，想毀掉這個世界嗎？！」

全場剎然靜下，然後

「想！」
突如其來的一聲，頓時爆發出各種附和！

「我也想！」

「讓這個世界吃屎去吧！」

「毀掉吧哈哈！我願意追隨你首領！」

各種的咆哮，歡呼一下子爆發開來！

我卻滿心震撼，不安起來。

不妙啊。。。！原來這才是狂人世界，首領他的真正的目的啊！

難怪啊！承音她說的都是真的啊！

現在回想起來，之前首領提起的這個Fivera計劃，也是意指結束現在這個第五紀元，二十一世紀吧！

想不到區區一個自殺而死的廢青，一個渺小的我居然站在了一堆狂人的裡面，討論著如何毀滅世界。

我望著周圍歡呼的其他狂人成員，在天上滿意點頭的首領，椅子上的幹部。。。

他們真的知道，毀滅現在的文明，意味著什麼嗎？

只是現場響起的，只有一句又一句讓人無法反駁的現實和咆哮。

「想想現在這個世界的不公吧！ 全世界的財富只集中在2%的人手裡！都二十一世紀了！居然還會有人挨餓！叫那些富人吃屎去吧！」

「而且這世界還有戰爭！ 還有一大堆對人類毫無幫助的信仰！ 那些邪教涂毒了多少代人類的命運！結束他們吧！」

「只為錢看的世界，有什麼好！ 為什麼我們不能人人公平！？ 共產的烏托邦世界之所以難以實現，都是因為那些既得利益者！殺了他們！」

「為什麼無能的人總是會掌管大權！為什麼這個世界還會有獨裁的政權，無能的高官！？都叫他們吃屎去吧！」

「為什麼我不能愛同性！？為什麼這個世界那麼不讓人自由？」

「我不想上班！我不想跟著世界走！」

「貧富懸殊！」

「性別歧視！」

「還我人權！」

。
。
。
。
台下，爆發出的聲音，只有一波又一波的對這世界的控訴和要求。

最後首領大喊：
「對了對了！就是要這種氣勢！我們曾是別人眼中的狂人，但其實這個世界比我們更加瘋狂，應該結束的！應該停止的！應該改變的！是這個世界！而不是我們！」

三個幹部也頓時爆發出振奮人心的氣勢，紛紛站起向首領致敬！

「首領！終於來到這一步了！」
幹部們激動道

首領也熱淚盈眶：
「對呀！沒錯！下一步，我們就去探索起源！!」

然後首領轉頭，對我們怒喊：

「我們狂人世界，一直活在瘋狂的世界！可現在！讓他們吃屎去吧！」

「噢噢噢噢！」

身處在一片瘋狂當中，可唯獨我，沒有加入其中。

我頓時領悟了。

原來，這才是真正的狂人世界。

原來我，已經身在其中了。

可是。。。這些都是對的事嗎。。。？

我。。。？

我不禁轉頭望向阿培。

誰知阿培居然蓋住嘴巴，望著天上的首領激動哭著，眼神裡滿是讚許的神情。

我心裡的驚愕，也隨之升起。

難道。。。

阿培，你也認同這些嗎？

這世界最難的事，

就是人與人之間的互相理解了。

對每個人，都是。

有文

G持

佢兩個要分開

唔通真係同承音一齊

唔係呀化

留名

新post有文

已正評

識食一定食姐姐，承音萬歲

承音留俾阿俊
承樂留俾我ok?

今晚會出埋個結尾。

打緊，出住一半先

「另外關於探索“起源”的線索，其實都記載在石板裡面的“起源”部分，可那個部分還沒譯好，因為真的太多內容了。不過小詩也暫時譯了一些大概，起源的線索應該是藏在了第四紀元的其他文明裡。瑪雅並不是第四紀元的唯一一個文明！」
首領繼續在天宣佈著。

「所以從今天起，這個唐陵基地的融魂鼎會開放給全部成員使用，再加上其他的資源也會大比例一併開放出來給所有成員。各個分部，再次做好探險的準備吧！」

可忽然，

「首領！我們並不。。。並不讚成這個計劃。」
忽然，有一堆人跳了出來，公開表決他們並不想這樣。

「要是我們支持了首領你的計劃，我們不就是一群妄想破壞世界的兇手嗎？你們也不可能不知道，人類目前整個文明發展至今，到底經歷了多少的變更與犧牲！正正是以前人留下的一切，才塑造了現在的我們，可首領你居然打算摧毀他！抱歉，我們並不打算這樣。」
那群人，舉起的手和臉上，都洋溢著正義的神氣。

「是啊。。。這的確是個問題，那麼只好道不同，不相為謀了。」
首領見狀，深深歎了口氣，隨即說道

「我允許你們想脫離組織了，可你們始終都是我狂人世界的一員，就這樣離別似乎也太沒情面，這樣吧，改天你們到我的房間來，讓我為你們擺場餞別酒，給我次機會謝謝你們的付出，順便說服你們最後一次。這樣可以嗎？」
首領問得誠懇，倒也讓這群人軟化了丁點。

「那。。。那好吧。」

此後，狂人大會徹底結束，結果整個組織的意見都是大致相同。

他們全部都讚成了首領的意願，決定探索禁忌的“起源”，然後毀掉現在這個世界。

正如之前的第一，第二，第三，和第四紀元文明，瑪雅一樣。

「阿培。。。你覺得怎麼樣？」
來到隔天，我倆現在，正站在融魂鼎的上方。

我們最後還是決定了暫時先不使用融魂鼎，因為有關“勇氣”和“記憶”的配方，我們還不知道。

「還能怎麼樣？這不是大勢已定了嗎？」
阿培知道我問什麼，於是反問道。

果然啊，我的不安成真了。

而且明顯的，我的良心也在作怪。

看著眼前正運作的一切，真的，我們似乎已經不能再改變什麼了。

「但是，你真的覺得這樣就好？要是這計劃得逞，我們不就是。。。滅世的兇手，人類的罪人了？」
我不可置信說，而且這話我一點都沒誇大，依這個組織的能力，恐怕滅世，真的會成事。

「可是你沒聽到首領說的嗎？就算我們的靈藥是萬中無一，絕對會成才的靈藥，但若世界不改變，我們的下世，依舊還會是那個世界。」
阿培緩緩說出自己的想法，然後問了我一個問題

「而且阿俊。。。你不覺得會造成我們兩個這樣，也是這個世界的錯嗎？」

這話，猛地問到我心底了。

叫我無從回答。

「但是。。。我們。。。」
我鼻子一酸，實在是反駁不了。

因為委屈什麼的，在生時我確實承受了很久了。

「而且你看，阿俊，就算沒有我倆，組織也是會依照首領的想法繼續運作下去，而且或不定真的會成功。」

我望向了忙碌的其他成員。

的確，因為那天起，首領便下令了融魂鼎的使用權徹底開放給所有成員使用，只要你有足夠的靈藥即可。

「可是你真的認同這裡的一切？ 」

阿培終於顯得不耐煩了，不滿地對我嘶吼：「這重要嗎！？ 認同不認同，我們還不是一早參與了這個組織！而且你別忘了，那塊滅世的石板，也是你帶回來的！我們一早就身處於暗，沒得選擇了！」

「不！不會沒得選擇的！」
我也煩躁起來，因為我始終不信，她居然會無動於衷。

「我們總會有得選擇，就算阻止不了他們，那我們也不能成為幫兇！你忘了」

「噓！」
誰知話沒說完，阿培立刻撲來掩住我嘴巴！

「別！別說了！阻止和退出什麼的，別說了。。。首領他會。。。」
她滿是擔心，心事重重地說出這話。

首領？

為什麼這兩個字會出現在這裡？

於是我立刻意會到什麼了。

「等等。。。你。」

我吃驚地看著她，問：「你是不是一早知道，事情會是這樣了？」

阿培一愣，沉默了一會兒，隨即應道：
「對。。。」

「什麼時候知道的？」

「就在前天晚上，我看了小詩的翻譯本後猜的。。。然後首領也來主動和我談話，我才知道。」

「等等，為什麼首領會主動找你？」

我不禁疑問，然後氣氛再度陷入沉默。

「我也不知道。。。可能首領他覺得。。。我對尋找起源這方面會發揮用處吧。。。」
阿培支支吾吾道，這更加讓我起疑。

「又或者，他是對你有意思吧？」
我不屑道

「什麼。。。？ 你什麼意思？」
阿培臉色全是驚訝。

「什麼什麼意思？ 你還沒發覺嗎？自從首領出現後，你一直都在纏著他，整天走在一起聊這聊那的，你敢說你也對他沒意思嗎？」

「沒有！我對首領根本沒那意思！我和他交流的都是歷史之類的話題，全是你不感興趣的，所以我才會」

「才會什麼！？才會每天都去找他，就好像你是他的女人一樣！？」
我也不理什麼了，不耐煩般對她怒吼道！

這也是我第一次，對她這樣吧。

阿培聽完，全身一沉，雙手掩嘴，眼內盡是難以置信的失望。

「我。。。」
這瞬間，我察覺到我說錯話了。

我也不知道為什麼，我會說出我明知是錯的話。

「對。。。對不」

「不用再說了。我們先。。。」

「等等阿培！別」

然後，她人走了。

而且還是用跑的。

「可惡！」
我洩怒般狠踢了一下墻邊，愜愜走開。

「可惡。。。我到底是怎麼了。。。」
在走回房間的途中，我一直在想，我到底是怎麼了。

在什麼時候，我和阿培已經走遠了？

明明昨天才打開了心扉啊。。。

回去自己房間的路，很長。

而這段折磨自己的時間，也挺長的。

明明我倆已經經歷了那麼多，可為什麼有種距離，我們還是沒法超越呢？

可惡。。。可惡。。。

。
。
。
「各位手足，你們在組織貢獻了那麼多，我在此謝過你們了！乾杯！」

「乾杯。」

忽然，一段慶祝般的賀語入耳，讓我停下腳步。

「咦這房間。。。是首領的房間？」
不知不覺，原來我路過了首領的房間。

身為組織的老大，雙扇門的房門，外加門鈴在外。他的房間果然夠大氣的。

門內不斷傳來祝酒的聲音，我想起了，這是狂人大會結束後，首領和那群說要離開的人擺的餞別酒吧。

對了，我嘛。。。

我也有些不想留在這裡了。不如就在門外等他們出來，然後問問他們以後會有何打算吧。。。

酒杯的碰杯聲，此響彼落。

「對了，你們之後有什麼打算嗎？」
這是首領的聲音，我絕對認得。。。

「我們嗎？ 嗯。。。脫離組織之後，應該會做回素材獵人吧。就算我們的投胎機率是很絕望，可生命總要繼續的。。。首領，那個Fivera計劃，真的要執行嗎？」

「當然要執行。」
首領回答得斬鐵扎釘，不禁勸說：

「我反而不懂你們呢，其實投胎機率什麼的，本來就不該是絕望的，這個世界本來就應該是個不該存在不公不平，恐懼和邪惡的美好世界。所以我才會實行Fivera，因為在毀滅這個世界後，我一定會重塑一個讓靈人們投胎都不會擔心出生地方的世界！」

雙方的對話，就這麼停頓了剎那。

我的內心，也不斷的產生動搖。

首領說的，我都懂。

而且我也覺得某程度上，他說的對。

根深蒂固的東西，的確只有徹底斬除乾淨，才會重生。

但這適用於整個世界嗎？

有文，撞

用咩嘢撞？

竟然連續兩日有文

「可是我們始終不能苟同。」
忽然，另一方回話了！

「我們都知道，這個世界醜惡的一面確實很讓人絕望，可這不代表沒人去改變啊！首領，探索起源然後毀滅世界，其實是放棄人性的表現啊！我們雖然是小人物，但還沒有資格，去否定這世界帶給我們的一切！這樣做，也對不起還活著的，努力去改變現在的人們！所以首領！ 拜託了，請放棄Fivera吧！」

這話說的擲地有聲，讓我內心瞬間拍案叫絕。

門內的人，想不到如此的大義！

「那麼，你們確定不會回心轉意了？」
首領也似乎放棄了，說出最後的挽留。

「不了。要是首領你不回心轉意，我們絕不會同流。各位，我們走。」
說完，一堆椅子推開的聲音。

「嗯，一路好走。」

咚咚咚，

他們要出來了。

「噗嗤」

結果，他們並沒有出來。

獨留冒著冷汗，心感不妙的我，背貼在墻邊。

滾滾不絕的寒意，直斥心頭。

怎麼回事！怎麼回事！

心裡的驚訝不斷放大，恐懼也隨即襲來。

我其實知道裡面發生了什麼事的。

剛剛那下噗嗤，是什麼血肉之類爆開的聲音。。。！

首領他居然下了殺手！？

碰碰咚咚嗶哩啪啦。

雜物掉地的聲音忽然響起，我想起了，這是靈人死後，靈洞消散前傾倒東西出來的聲音。

「唉。。。可惜啊，你們都是人才，可為什麼不選擇留下呢。。。唉喲，這麼多靈藥，這些可不能浪費了。」
首領的聲線再度傳來，可這再也不是讓人安心的話語了。

房間裡的人，著實是個惡魔。

忍不住的冷汗，現在，我一定要立刻通知阿培，一齊走！

我忍下顫抖，然後悄悄提腳，離開首領房間門口。

「卡拉卡拉」
忽然，門內了。

門內的惡魔一走出來，立刻和我對上了眼。

「咦這不是俊隊長嗎？哈哈哈，回房間嗎？」
首領仿佛什麼事都做過般，一臉輕鬆，對著我問

糟糕！

糟糕！

這時候，我一定要冷靜！

「對呀。」我拼命擠露出我最自然的笑臉：「畢竟換了房間嘛，我剛剛喝了幾杯，現在正要找回去房間的路呢！這裡挺大的。」

「是啊。。。來，那邊就是了。另外阿俊，我還沒好好向你道謝呢，謝謝你，捨命取回這塊瑪雅石板，還了我那麼多年的心願。」
這時首領忽然捉住了我的手，衷心地對我道謝。

他這舉動讓我一時不知所措，可無意間，我又看到了他頸上那抹淡淡的刀疤。

誒等等，之前沒仔細留意，可現在那麼近看到，我的心裡頓時一寒。

因為那抹刀疤，居然環繞在首領頸上整整一圈。

「對了首領，我能問個問題嗎？」
我不禁發問，順便分散一下他的注意力。

「你問吧，阿俊。」首領爽朗道，一如一個二十五歲的正常青年。

「初初加入組織的時候，我聽謝華說過，首領你也是自殺者嗎？」

「沒錯，就像你一樣。」
想不到他居然如此爽快承認。

「那麼你。。。」

「阿俊。」首領打斷了我，

「阿俊，不必那麼急了解我，我的故事並不值得你知道。你只需要知道，我和你一樣，都是被世界遺棄的人就可以了。」
他欣慰般拍了拍我肩，然後摸了摸自己頸上的刀疤，眼神滿是複雜。

「哦。。。噢。。」
我也不知回答什麼，支支吾吾道。

「那麼你先回去吧。這裡的確很大，小心別走錯地方進去了朱師傅的房間啊，他絕對會捉住你練幾招的。哈哈」
首領主動打了圓場，爽快道

「那。。。那我走了。再見。」

我也識趣，立刻轉身，慢步走開。

忍住。。。忍住！

別跑，不能急。。。要自然。

慢慢來。。。慢慢來。。。

快到轉角了。

「等等。」

身後忽然一響，心中大驚。

是被發現了嗎？

我停住身子，然後轉頭問
「怎麼了？」

「阿俊，要是我們真的成功毀滅了世界文明，那麼新的世界，你希望會是個什麼世界？」
首領繞有興趣，笑著問道

心中一頓，然後瞬間，我給出了回答，

「我。。。我想那世界，是個自由的世界。」

「噢是嗎？哈哈哈，挺好的。」
首領笑言道，隨即轉身走回房間了。

轉角後，我立刻拔腿狂奔。

因為在離開之前，我早就瞟到了首領身後的房間，滿是血跡。

「自由的世界嗎？呵呵呵。。。希望你認同我的理念別走就好了。要麼有骨氣地默默死去，要麼沒骨氣地活下來，成就大業。阿俊，你會選哪樣呢？」
在我離開之後，首領默默有詞說。

隨後他走入房間，收拾好現場，愜意地拿起對講機喊道：
「立刻通知全部幹部，小隊隊長，從今天起再也不許有成員企圖，或退出組織。若發現有，當作背叛組織處理，」

「格殺勿論。」

。
。
。
。
。
。
。
。
。
碰碰碰！

碰碰碰！

「阿培！阿培！」
我拼命敲著阿培的房門，心中已是焦急萬分。

「幹嘛啊！我不是說了先不見面嗎！?」
門內聲音，帶有鬧脾氣的怒氣。

「先別鬧脾氣了！我有要緊事要和你說！趕緊開門！快點！」
我控制不住，喊的已經是十萬火急的語氣了！

「好啦好啦！ 怎麼啦！？」
阿培門一開，我立刻奪門入內，把門關上！

「誒等等你幹嘛？」

「噓，你小聲點！培你聽好，這裡已經徹底變質了，我之前跟你說過的，這個組織的瘋狂都是真的！包括首領也是！剛剛首領已經殺掉了之前那堆說要退出的人了，所以趁還沒被發現，我們快點走吧！不然」

「等等你別說了！」
阿培忽然著急起來，想過來掩住我嘴。

「誒你幹嘛？！」我躲開她的舉動，繼續說「快別鬧了！我們要快點逃啊！」

「你住嘴了！ 你！？」
阿培忽然淚眼汪汪，看向了自己房間某個角落，隨後對我怒喊！

「你知不知道你這是背叛組織！？」

「誒你怎麼」
我也不知道是什麼情況，可就在同時，外面的走廊忽然鳴起了警報！

「嗶嗚！嗶嗚嗚！嗶嗚！
各分部注意！各分部注意！
已發現第四小隊隊長兆俊出現背叛行為，已發現第四小隊隊長兆俊出現背叛行為，如各分部成員發現背叛者，一律擊斃！各分部注意！各分部注意！已發現。。。。。。」

不斷鳴起的警報，頓時讓我心中一沉，無所失措。

事情開始失控了。

「怎。。。怎麼回事！？」
我慌張道，可阿培忽然繼續大叫：

「你這個叛徒！受死吧！」

仿佛她已和我翻面般，阿培的喊話雖然是兇狠，但動作上卻喚出了靈洞，而且打著手勢示意我快點照做！

緊急關頭，我立刻意會了！

「靈洞！」
喚出靈洞後，我拿出靈圖

「糟糕，靈洞的傳送還沒冷卻好！」

慘了，靈圖的傳送沒得用，還能怎樣逃！？

「喝啊啊啊！！」
阿培又故弄玄虛般大喊，順便弄倒不少雜物。

「你這是。。。。」我越來越不明白了，她這是幹嘛？

「何兆俊！這是你最後一次機會了！快點受死吧！」
只見阿培邊怒喊，邊拿出了一疊文件丟進我靈洞裡面。

然後眼眶含淚般抱緊了我！

「阿俊。。。快走！快走！這裡有竊聽器，你快走！」
阿培壓低聲線，用最小的聲音對我說出這句。

原來如此！

我瞬間懂了！

可是！
「可是！這不是要我。。。！」

這不是要我丟下你嗎！？

「我不能丟下你在這裡！我不要！」
我緊抱她，忍著聲音，聲淚俱下。

「你還不投降！」
說完阿培又是一句假裝的怒吼，順便推開了我打開房門，狠狠指著外面！

快走！

她急得哭了出來，眼神中的不捨，叫我莫名心痛。

那瞬間，我知道她要和我離別了。

鳴叫的警報聲，不斷加速我的心跳。

附近趕來的腳步聲，通知我時間無多。

我。。。！

快走！

「混蛋阿俊！你」

「我會回來的。」
拔腿狂奔。

隨後，身後傳來最後一句不是假裝的怒吼

「阿俊，你給我小心點！」

。
。
。
「來吧阿蝠！往洞口飛！」

拐出居住區後，再經過主墓區和兵馬俑的門道就到出口了！

我命阿蝠飛上高空，飛進了主墓區。

腳下，已開始有人聚集，幸好我早走出來，人還不算太多。

而且好險我有飛行手段，在靈界，沒那麼多人有辦法對空的。

砰砰砰！

誰知事如願違，一頓忽如其來的子彈猛地射在我們附近。

阿蝠中彈了。

「阿蝠！」
糟了！完了！

「吱！」
阿蝠已然中彈，胸口出現了幾個血肉模糊的彈孔，讓我震怒心疼。

我狠狠瞪向腳下，一群人正拿著槍械，再次準備瞄準。

「停下阿蝠！停下！別飛了！」
逼不得已，我立刻大叫傳出命令。

可出乎意料的是，肩上的阿蝠居然繼續拍翼加速，直飛兵馬俑門道！

「阿蝠！你停下啊阿蝠！這樣下去你會死的！下去啊！」
被夾住的雙肩，已染上了阿蝠流下的鮮血，它的傷勢讓我痛心，絕望。

「吱！」

「不。。。我不能停下。。。主人，你一定要逃出去！」
阿蝠的光點猛地在腦中響起，讓我忍不住心酸落淚。

「不不不不！要逃就要一起逃，你快點嗚嗚嗚。。。」
我慌張的，無能的想捉住它雙翼，讓它別飛了。

可是阿蝠就是一意孤行，一隻蝙蝠就這樣夾著一人，身後遠遠帶著一群人，直飛門道。

「對不起阿蝠對不起阿蝠。。。但你不能死啊。。。我不能沒有你，我不能。。。」
途中，我不停道著歉。

「主人。。。你不用道歉，反而是我要謝謝你。。。那麼愛我。。。」
阿蝠的身軀已是顫抖不停，可雙翼依然拼命扇著。

它為了我，正拼上性命飛行。

「不。。。不是的！。。。我才是應該謝謝的那個！謝謝你那麼信任我，謝謝你。。。阿蝠，阿蝠！嗚嗚嗚。。。」
阿蝠到底救了我幾次，我早已數不清了，那些點滴，不斷的湧出，叫我內疚，心痛。

比起寵物，我更加當它是我的親人。

可為什麼事到如今，這種事情我還會讓它發生。

就像那時候國叔的那樣，就像我自殺前，無能為力的那刻。

最後，終於飛到洞口，頭頂，便是一片晴朗天空。

這是阿蝠最後帶我的飛行了。

「謝謝你。。。主人。。。」
然後，腦內屬於阿蝠的光點，熄滅了。

我茫然地楞在原地。

該來的死亡反饋，沒來。

可不該死的阿蝠，雙翼已不再拍動。

「阿蝠。。。」
我滿臉淚水，摸著它不再動的身體，身後的兵馬俑門道，正有一堆人追來。

「我知道嗚嗚嗚。。。我知道！」

我喚出率直槍，把周圍全部滑輪系上的繩索統統戳斷，獨剩一根。

忍住各種的憤怒，我匆匆把阿蝠的遺體收進靈洞，然後手握唯一一條繩索，直升地面。

我會堅強的。。。我一定要振作。。。

回到重見天日的地面後，原來地面上早有一人在等我。

看著他拿在手上的鐵餅，我滿心不是滋味。

「衛哥。。。」

「阿俊，我收到消息，你背叛了組織吧？」
鐵血的大漢，曾經的夥伴，正一臉嚴肅質問我。

「衛哥，我沒時間解釋了。。。要麼放我走，要麼一戰。」
我狠瞪著他，緊握的率直槍，隨時準備刺出。

我絕不能被抓住然後死在這裡，我早已背負了不知多少條命在身上了。

我不禁一愣。

「我才不會和你打的。。。要走的話，就走那邊吧。那邊有一個森林連著大山，你進去之後記得抹掉自己的腳印蹤跡，這應該可以躲過黑釗部隊的追擊的。另外，拿著這些吧，這些東西夠你撐到回到靈都。」
誰知衛哥居然喚出靈洞，不斷拋來自己的補給品，

什麼露營火爐，帳篷，雞胸肉什麼的，都是我需要的東西。

「衛哥。。。」
鼻子一酸，眼眶不爭氣地又紅了。

心中，感動得一塌糊塗。

「好啦，拿好這些，快走吧。」
我立馬放下率直槍，把地下的補給品不斷塞進靈洞。

隨後，趁著我不留意，衛哥偷偷拿起了我的率直槍。

糟了。

可當我留意到時，已經完了。

噗嗤。

「不！不不不不。。。！ 你為什麼要這麼做！衛哥！」

還以為，我被騙了。

可衛哥拿起的率直槍，洞穿的並不是我的身軀，而是自己的肚子。

他一槍，把自己肚子戳出了個大洞，然後不支倒地，血流成河。

「你！ 你？！」
我完全不懂他為什麼要怎麼做，但戰友的倒下，讓我再次慌張。

我連忙過去抱起他，
「哇啊。這真的超痛的啊。。。嗚咳咳咳。。。」

湧上的鮮血嗆到了喉嚨，衛哥辛苦地抽搐著。

「不用理我，你快走吧。咳咳嗚。。。只有這樣他們才不會懷疑我，放心吧，現在是早上，我不會死的，所以快點放下我逃吧！」
衛哥焦急道

「可是！可是。。。！為什麼你要。。。！」
我忍不住按著他的傷口，默默流淚。

為什麼，為什麼你們要為了我做到這種地步。

「沒有什麼為什麼，畢竟你是我的朋友啊。。。啊。。。」他滿是溫柔看著我。

「你知道嗎。。。朋友這玩意，其實就是自己選的親人啊。。。我早就當你是我的兄弟了，又怎麼會不幫你呢。。。」
衛哥忍著劇痛，使勁推開我。

「所以快走吧。。。走吧。這裡離森林還很遠，所以騎上它吧，它會送你到最後的。」

我轉頭一看，

「你也來了嗎？」

「汪汪！」

是黑仔。

主人，汪！快走吧汪！

「上去吧，鐵軍他說，他還沒給你晉升隊長的禮物呢，這就是了。」
衛哥躺在地上笑說，我已哭得滿臉都是。

我還以為，我一直都是不幸的人呢。

「呼哧。。。謝謝你們了。」
我擦乾眼淚，然後重新振作

「我會回來的。」

頭也不回，我騎上黑仔，疾如雷電般直奔生路。

阿培，衛哥，鐵軍，大家。。。

流出的淚，隨著擦過的風，飛散在空中。

雖然身後眷戀的還有很多，可此刻我不得不拋棄所有，不得不走。

還有阿蝠。。。

在黑仔的背上起伏，我閉上眼，忍不住想起了一直以來我遇過的人和事，還有那些因為我而逝去的生命。

呼呼呼。。。首領，你的Fivera計劃絕對不會成功的，因為我會阻止你。

阿培，衛哥，等我，我一定會回來的。

等我。

我一定會。

多謝大家睇到呢到，第二部正式完結啦

第三部將會係全新嘅開始，不過需要啲時間度度點寫，整下大綱，敬請期待

預年尾啦

不停加速

年尾啦已經，十月都黎緊

突然變成1984

年尾先出？

真皮唔見曬

一入嚟已經正咗啦

好感動呀

睇到喊

幾時會再有啊樓豬

滿心歡喜入黎 你居然話年尾先有文

講笑姐

承樂加甜唔該

樓主加油 呢幾篇好好睇

係等左好耐但好長 好正

好好睇

儲左成個月文 好正啊

衛哥又叫你入樹森果陣清走啲腳步

轉個頭就騎狗跑走 點清呀

好睇

送佢到森林門口咋 黑仔唔會跟曬佢走

仲以為成隻狗送比佢

要等到年尾真係

唔知點解覺得主角係連戰鬥力5都無既人

輕輕一推

推

樓主加油 推

放心 寫緊草緊文

草你老母

草乜鳩

著左草？

啲文要儲到幾時先有貨啊

年尾了

諗住到新年先出文？

下星期 下星期

翻譯:
下個月 下個月

翻譯: 下年 下年

下世 下世

去到大家都變曬靈人都未更新

樓豬上水未

俾多幾日我 下次一定有

都無得揀啦

肥衡一係你比個實際出到文既時間啦好嗎

push

肥衡？

文呀

聽日一定有

下個禮拜再翻來睇下

聽住先啦

講好咗既聽日呢？

已經過了兩天

？

等到佛誕

全盛時期既樓主要走幾多次數先出文？
唔使等到年尾已幾好開心

我話左今日就係今日！

朦朧中， 一段莊嚴的說話響起:
。
。
。
。
。
。
「這裡是重生的開始， 也是死亡的終焉。」

咦。。。？是誰在說話？

「你現在已為亡ＸＸＸＸＸ」

誒？這是什麼符號？

「祝重生成功， 永恆。」

重。。。。。。生？

。
。
。
。
。
。
到我再次睜開眼的時候，

一切都不同了。

真疼啊，我的頭。

我朦朧醒來，眼睛還沒睜開，但腦袋已是痛得發慌。

睜開眼，怎麼。。。忽然覺得附近的一切都好陌生啊？

這是什麼情況？

我一片混亂， 發覺自己正躺著，也不知道自己在哪裡。

於是我先站了起來，然後下意識地檢查附近一切。

我身上穿著的，是一件白色恤衫， 長褲， 皮鞋。

嗯。。。雖然我沒印象，但這看來好像是一套制服。

可是。。。為什麼呢？

明明是我穿的衣服，可我居然會對這套制服陌生?

陌生。。。？

咦?

不對， 應該說， 我腦袋怎麼是一片空白的！

我忽然發現，原來我啥都想不起來了！

眼前的一切，包括我自己。。。 全部都有陌生感。

而且這好詭異。

我沒看錯吧？

這是啤酒罐嗎？

可是。。。

為什麼那麼大！？

雖然眼下的我還像個人，能說話， 能叫出聲音。

但我更加清楚知道，我眼前的這個龐然異物，是一罐躺下的啤酒罐。

可是為什麼它的尺寸大得那麼誇張！？

心中的不安和恐懼立馬衝擊腦袋， 我不禁張開了嘴巴， 直覺的懷疑起眼前這幕。

因為眼前這啤酒罐， 實在是大得離譜!

我遇到了一位藝術家創造的街頭藝術品嗎?

怎麼可能一個啤酒罐的體積居然會比人大!?

我不禁靠近它， 開始檢查這罐高了我不知幾個頭的啤酒。

只是結論依然難以置信， 因為罐上所印的”藍妹”LOGO， 被打開的罐口裡面滲出的酒味，和這鐵皮般的質地， 都讓我直覺這真的是一罐被打開過的啤酒。

只不過這是罐只有巨人才能喝的啤酒。

等等巨人？

想到這， 心中忽然放大了這詞，我立馬放眼望向四周！

哇！

一對尺寸龐大的。。。

拖鞋？

還有頭頂上那發光的巨大”太陽”。。。不不不，那是電燈泡吧？

再加上稍遠處放大版衣櫃，電視，椅子等等等等。。。。。。

一切都高的難以置信，大得讓人窒息。

「這是怎麼回事! ?」
我只能張著嘴， 繼續驚訝地望著周圍。

怎麼回事?

我縮小了?

還是這個世界放大了?

驚訝中，我不自覺往後退了幾步， 向後望

但不望還好，一望

「哇！」

我忍不住叫了出聲，同時終於知道真相了。

是我縮小了！

因為我身後正躺了一個睡著的巨人 !

他正坐在地上靠在床邊昏睡，只不過他的體型幾乎是我的不知多少倍！！

龐大的身軀，隆起的肌肉，加上那像小山邱般大的手掌，仿佛分分鐘可以捏死我般。

「啊。。。。啊！」
我認出這是巨人後， 隨即驚叫並向反方向跑開，

誰知哐啷一聲，

「啊！」
轉頭時我又不小心撞到一個異物，跌趴在地上。

「好痛。。。什麼東西 !!?」
我定神一望， 原來剛剛我撞到的是一盒維他奶!

之前又無咁口響

留名支持

不會吧。。。！

我。。。！

「呼呼～呼～」
此時身後的巨人，一下震耳欲聾的打呼聲打斷了我的思緒。

「誒等等， 他還在睡覺 !」
不過這也提醒了我，巨人正在睡覺，所以現在的我應該還不算危險。

於是我站起身來， 不願相信般再次檢查眼前的不合理。

打斜的維他奶LOGO， 熟悉的白色盒裝包裝，背後還粘了一條包裝吸管和一張營養標籤label，還有身後睡得狼狽的巨人。

這。。。。。。這居然如此像真 !

可能真的要打開這盒維他奶嘗一嘗味道，我才會相信這真的是一盒維他奶吧!

雖然我還不敢相信， 但現實看來，我好像縮小了!？

而且縮小的與一包維他奶差不多。。。對了， 我還有其他異樣嗎 ?

我立即摸摸自己，再次徹底檢查自己全身

幸好， 身體是沒事。

但為何我。。。

望向附近的陌生，我不禁茫然一片。

我。。。我叫永恒。。。

我的。。。。。。。?

父母?
家庭?
朋友?

怎麼了怎麼了！？。。。怎麼了？

怎麼關於我的一切，全部都消失不見了？

恐懼油然而生，我忽覺我的記憶，出問題了。

奇怪的是，我居然喊不出我爸媽的名字，甚至是關於我自己的家庭，人際關係，關於我自己的記憶通通都不見了！

好奇怪！？

這情況就好像你知道自己心中有某些人的椅子，但你卻記不起椅上坐著的是哪些人。

「我身上，到底發生了什麼事。。。」
我所知的，只有我叫永恒這個線索，一片迷茫。

突然，

「咚，咚，。。。。。。」
遠處傳來一些規律的聲音，而地面亦開始輕輕震動起來。

一震一震的，這震動震得我心裡發慌。

而隨著聲音的放大，震動亦變得越來越強。

我不知所措，不懂得這突如其來的變動是什麼。

「咚，咔嚓」

又一下金屬聲音從天空而來。

我抬頭向音源望去，那是一道巨大的白色木門，而那放大的門把已經轉了半圈。

門縫開始露出一條縫。

「是有巨人要來了？」
我不禁立在原處，因為我也不知道我下一步該幹嘛。

此時

「咻～ !」

一聲略大， 就像突破了疾風般的聲音驟然殺到！

我還沒反應過來， 就整個人不受控制，彷彿腹部吃了一擊重拳似的，身體呈弓形向著床底飛去。

最後更跌在地板上連滾幾圈才停下。 整個人痛得不行

「呃啊！ 」
好痛。。。我被人打了?

我吃痛躺在地板上，呻吟起來。

「噓。。。」
這時，一隻手忽由我身後伸出， 絞住我的脖子，同時腰間我亦感覺到被人鉗制。

這充滿侵略的訊息很是明顯了，就是叫我“不要動”

同一時間， 一把巨大的聲音也從天響起。

「哎呀衰仔，你唔好咁傷心啦。。。」
一把溫柔的女聲由頭上不斷響起，加上一對放大版的拖鞋人腳不斷在床底外移動，而且還不停帶來足以震撼地面的震動。

看來真的有個“大”人進來了。

斷

可我現在真的好痛， 腹部的痛楚逼得我想動。 於是我嘗試輕輕扭扭身體，打算舒緩一下腹部。

「別動！你想再吃一拳嗎！？」
但只要我稍微郁動，背後的人亦都加大了力度，提醒我這不是亂動的好時機。

我只好乖乖聽話， 不過我的眼光卻不聽話。

微微斜視了身後一下，咦?

我身後的竟是一個人 !? 而且她的大小與我無異！

沒錯，真的和我差不多大小， 都是個小人 !

而且還是女的嗎?

我開始將注意力放在後面，絞著我脖子的手臂纖幼，加上剛才那句“別動”，溫柔又帶點焦急的女聲，還有這背部的不知名觸感。。。

真的是個女的！？

啊。。。太好了。。。

懸著的心頓時放下不少。

於是這段期間，我倆都保持著安靜，只有頭上那一陣陣聲音的巨響和綿綿不絕的震動，不斷提醒著我的處境。

「訓醒就記得食飯啦，唔好再飲喇仔。」

可能是收拾完了吧。頭上話語一畢，那對巨大的拖鞋人腳又打開門，出去了。

同時， 後面的女孩亦都放開了我，我捂了捂腹部，轉身望向她。

噢。。。

她不止是個女人。

而且還是個美人，奔放又冷酷。

為什麼這樣形容她呢？

因為她下身正穿著綠色軍裝下身和長靴，上身卻穿著黑色運動比基尼，並套了一件稍短的多袋風衣在外，還有那個露出的迷人肚臍和腰部線條，簡直讓人眼前一亮。

看來我雖然沒了記憶，但常識和智慧還保留著呢。

因為我頓時便察覺出，自己目前一身的校服打扮，與眼前這位貌似來打仗的女孩有很大的分別。

「你是。。。。。」
我不禁問了句， 並且抱著疑惑的心情打開話匣子。

但話還沒說完，這女孩突然一拳掄來，打在我臉上！

「嘣 !」
臉頰一疼，我應聲而倒！

「你！你幹嘛！？為什麼打我 ! ? 」
我捂著被打的右臉望著她， 絲毫不知發生什麼事。

「啊？你不是不想轉世嗎？ 為什麼在意被我打? 」
這女孩不屑的握著拳頭冷冷道。

「啊？？什麼轉世? 」
我一臉黑人問號看著她。

「嗯!?」
女孩見我如此一問， 開始打量起我。

「你怎麼會在這種區域穿成這樣。。。你知道自己是靈人嗎? 」

靈人?

「靈人? 靈人是什麼? 我只知道自己縮小了而已。 而且還是剛剛才知道的。」

「蛤? 不會吧? 剛剛才知道? 」
女孩一副不可置信的樣子

「對呀， 我剛剛才發覺的， 而且你也有看到剛剛外面那些巨人吧? 是我們縮小了嗎? 這個世界是怎麼回事? 」

「你問的問題怎麼那麼奇怪？你沒在靈都適應過生活嗎？出現在這裡，難道你不是獵人？」

「獵人？我不是啊！而且我一醒來就躺在這裡了，哪裡知道什麼靈都。。。」
我拼命解釋道

「等等等等。你的意思是，你沒去過靈都？」
少女頓時豎起手指， 示意我閉嘴， 然後念念有詞：

「怎麼會。。。？如果是真的話，那他豈不是死定了？可不對啊這，真奇怪呀！剛死的人居然會在靈都以外的地方重生成靈人，可能嗎?」

「怎麼了? 你知道我身上發生了什麼嗎? 」
我見她不斷自言自語些我聽不懂的內容， 心裡開始發慌， 於是追問道

「這個嘛，你冷靜點聽我說哦，簡單的來說，其實你已不是那個世界的人了。」
眼前的少女抹了抹頸，然後指向我。

「你已經死了，變成我們這種大小的靈人了。」

這句一完，我身體不禁倒抽口涼氣。

她到底在說什麼啊？

死了?

我死了?

“這種大小的靈人”？

我到底怎麼了？

今晚大贈送，出多幾篇

「死了? 我死了? 你說笑的吧？ 那為什麼我還站在這裡？」
不可置信

「對， 你的確死了，所以才會變成靈人的大小。」
少女一臉認真的說道， 可這反倒讓我更加困惑。

「我。。。我怎麼會死了? ！ 靈人又是什麼啊?小姐，你該不是在糊弄我吧？」
我疑惑地看向四周，難道。。。我是被人綁架洗腦了之類？

「唉，不管你信不信，現在的你就算是靈人啊， 你至少應該記得你是怎麼死的吧？」
少女無奈道。

「我。。。我不記得。」
我坦白說

「蛤？不記得？你才是糊弄我的那個吧？」
少女面露出難以置信的表情，說。

「我，我真的不知道的。。。我一醒來就發現自己出現在這裡了，啊對了，我好像還聽過一段話似的，像什麼“這裡是重生的開始。。。」

「也是死亡的終焉，你現在已為亡魂，亦是靈人，是為死後之魂，不能與生再次接觸。在轉世時間內，收集靈藥，重塑下世吧之類的話？」
說著說著，少女忽然接話說出下半部分，讓我著實吃了一驚！

「對！對！你怎麼會知道的！？」
可仔細想想，又好像有點不對，我印象怎麼好像沒有了亡魂之後的內容，取而代之的是一串我看不懂的符號呢？

「既然你聽過了這段話，那你準是靈人沒錯了，雖然你好像不記得發生了什麼，人又奇怪的出現在陽間這裡，但這裡其實已經不是我們死人的世界，你現在的狀態，就是陽間傳說中的”靈魂“狀態，至於體型方面，你大約只有一罐維他奶那麼大吧。」
少女下了定論，並且開始解釋道

「。。。。。」
我已經說不出話了。

死了之後會變成靈魂? 這居然是真的?

倒不如說， 靈魂是真的存在的 ?

「 所以我們現在就是靈魂? 我們現在這個樣子， 就是人死後的真正模樣 ! ?」

「沒錯。」
少女斬釘截鐵回答。

「不。。。不不不。。。怎麼會 ! 證據呢? 靈魂怎麼會是這個樣子!? 有什麼可以證明嗎 ! 」
我還是不肯相信她所說的真相，畢竟這實在太荒唐了!

「呵 ? 你現在這個樣子還不夠證明嗎? 還是說你覺得你本來就該是現在這個小人的體型? 」
她嘲弄般問回我，刺激我腦內的常識。

「不。。。不是。我還是知道自己本來。。。就該那麼大的。」
我緩緩承認道。

沒錯。

至少我還是知道自己是縮小的人。

因為剛剛看到的那兩個巨人， 才是原本作為人類應有的大小， 那罐啤酒和維他奶，才是一罐飲料該有的大小。

「我真的。。。死了嗎？」
我看著自己活脫脫，還能擺動的雙手，身體，心裡真不敢相信她說的一切。

「對。是真的。雖然你沒在靈都復活成靈人， 也好像在騙我一樣說自己沒有了記憶， 但我和你剛剛說的那些都是真的。 你是真的真的死了，才會變成現在這個樣子。因為所謂的靈魂， 就是我們這種縮小的靈人 。」
少女緩緩解釋道

「是嗎，是嗎。。。唉，這。。。」
總感覺一下子，接收了太多驚訝了。

「等等，這該不是真的綁架吧？」
不過我還是沒法相信，因為這麼荒唐的解釋，誰會相信啊！

「你。。。你一定是綁架集團的人吧？把我捉來這裡，然後還要把佈景佈置得那麼華麗，你們以為我是三歲小孩嗎！？ 」

聽完我的話，眼前這個女孩就開始面露不悅了：
「綁架？你以為自己還是個活人嗎？ 」

「別廢話了，你以為」
忽然，也不知道她是怎麼做到的。

她一瞬間靠近了我，手指壓住我的雙唇，充滿怨念般瞪著我，而且，她的眼瞳不知什麼時候，居然變成紅色了！

「夠了，其實本姑娘我現在非常不開心， 今天倒霉得剛損失了一個珍貴靈藥不止，還遇見了一個智障靈人。而且他不珍惜自己轉世的機會也就算了，更恨的是他居然還是個不懂禮貌的傢伙， 明明救了他， 居然連一句道謝都沒有，就自顧自問誤會起來。。。唉，真有點後悔呢。」
她越說，壓住我雙唇的手指就越用力。

「呃。。。我。。。」
雖然我不明所以， 但她發出的氣勢我還是感覺得到的，我惹怒她了。

「呃。。。對，對不起。。。是我囂張了。」
我勉強擠出幾個字，轉而向她示弱。

少女聽了，微微一頓，於是收回氣勢放開我說：
「你知道就好，還有，不要再問問問問那麼多問題了，我沒綁架你，你隨時可以走，而且你不相信你是死人也沒關係，只是，我不會再救你了。」

「救。。。救我？」
我指了指自己，她啥時候救了我呢？

「哦呵？看來你是個沒記性的人呢，不記得最初聽到那句，不可與生接觸的話啦？我們靈人啊，只要被那些活著的“大人”看到的話，就會死的。」

聽完我不禁心頭一震，她剛剛似乎真的有說這句話

「原來。。。原來是這樣啊，所以一開始，你才會」
你才會把我打進床底，不然的話，剛剛那個大人就會看到我！

雖然我還不知道為什麼被“大人”看到會死，但

「那麼，我走咯，你自求多」

「謝謝你。 」
我連忙大喊，表示謝意。

「不，不用了。我不想和怪人扯上關係，下次再遇到活人就小心點吧。 」
少女轉身對我說，語氣已變回平淡。

「可是。。。可是我接下來不知該怎麼辦。」
我無助地說，要是這少女說的都是真的，那接下來，我該怎麼辦？

少女聽後一頓，忽然間眼露厲色，再度發出認真的氣勢！

「誒等等，我只是」
我以為她又要發怒，於是連忙解釋，可她立刻打斷我的話

「噓 ! 先別說話 !」

「蛤? 」
語氣中，充滿了異樣的緊張和認真。

「怎。怎麼了!? 」
我也緊張起來， 不禁問道，同時也發現，原來她不是在看著我，而是在盯著我的身後。

忽然，背後一股冷汗冒出，雞皮疙瘩也不禁立起。

我也察覺到了。

我身後，好像有些什麼東西。

正當我想回頭查看，誰知少女忽說出了一句話。

不對， 應該是一個單詞而已 ，只不過，這是個讓我一頭霧水的單詞

「憤怒」

憤怒?

我沒聽錯吧?

誰憤怒了?

正當我心頭冒出問號之際， 一幕難以想象的畫面發生了！

只見幾縷紅色的光束突然從她身體冒出， 隨後光束的末端開始聚集在她的手掌和背部，不斷糾纏，很快，這些光束開始成形。

最後一個被線扯至彎曲的物體出現在她手上！

那是一把弓啊 ! 她居然憑空變出了一把弓和箭袋 !

什麼情況！？她是魔術師？

「快閃開 !」
還沒等我反應過來，她居然暴力的一手推開我，然後快速從背後抽出一支箭。

整個動作異常麻利，她已向我剛剛站的方向拉起弓了。

我也順勢向她瞄準的方向望去， 這不望還好，一望，腦中的常識和邏輯立馬受到莫大的衝擊和驚嚇！

哇 ! 那，那是 !

那是壁虎嗎! ?

可為什麼那麼大隻呀!?

「嗖──！」
說時遲， 那是快， 眼前這條像鱷魚般大小的壁虎已向她正面撲去 !

「小心 !」
我不禁叫了出來，心裡已是緊張一片。

可她，居然不慌不忙。

「等了那麼多天，總算等到你出現了。」

她微微一笑，充滿自信。

同時鬆開了手上的弦，又喊了一個莫名其妙，可又異常認真的詞：

「野蠻」

誒?

又野蠻什麼啊?

一道紫光從少女手上飛向壁虎 。

碰！

爆風四散！

久違地，激情對望時間。

以下鏈接可能引起不安，請勿手賤。

無左阿俊嘅解說，我係到講多啲吧。

壁虎，

壁虎有很多別稱名字，如四腳蛇，簷蛇，守宮。

家居神獸，相信每個邋遢的屋企，總有一隻。

聽講佢會幫你食小強。

咻──

是離弦的箭快， 還是壁虎快?

我只知道， 那射出的聲音， 仿如劃破了空氣。

神勇的她射出的紫箭， 先一步直接命中迎頭撲來的壁虎 !

「碰!」

一聲巨響 !

被命中的壁虎居然直接被炸開出去! 而且還被炸飛得挺遠的。

可等等，

不對啊！為什麼箭射中壁虎後不是插在壁虎身上， 反而是炸開它呀?

這不合物理邏輯啊?!

「嘶~~!」
壁虎被炸飛後， 重新爬回身， 應該是因為我現在縮小的關係吧。

一直以來，不被我放在眼內的壁虎， 現在居然卻大得驚人 !

這曾經讓巨大的我小看的四足生物，現在正挺起了身子，頭向我們。頭側的黑色眼球還骨碌骨碌的轉動著，縱使它剛中箭的部位被炸的血肉模糊，但這生物還是充滿了迫力和恐怖！

「為什麼！為什麼會有那麼大隻的壁虎！？ 」
我慌張發聲問道，少女斜眼看來，正想回答我之際，

下一秒，
「嘶嘶──!」

幾下擰身， 想不到壁虎又再次加速， 向她撲去!

哇！差點跟不到啊！

怎麼會那麼快! !

壁虎的爬行速度有那麼快的嗎! ?

那是我肉眼差點沒能跟上的速度，轉瞬間， 壁虎已經再次疾爬到她眼前不遠， 撲了過去。

而她，

因為我的關係，已經沒有時間再準備拉弓動作了。

糟了 。

不過，是誰說射箭一定要用到弓 ?

「”野蠻” !」
只見她抽出背後一支箭， 再次喊了一聲”野蠻” ， 隨即就將那支箭向撲來的壁虎用手拋出 !

這有用嗎? ！

我心中大惑，沒有上弦的箭就算扔中壁虎， 威力也不見得可以

「碰!」

不會吧！又是一頓爆炸！

我口目驚呆，望著那條壁虎被扔中後再次被炸飛開來，而且這回還狠狠撞上了床底上頭的木板， 最後可憐的掉下來。

怎麼會？這還真的管用啊！？

我不禁懷疑起來， 為什麼箭會爆炸？

難道被她的箭射中之後， 就會產生出這種類似爆炸的效果嗎?

還是說。。。

剛剛她喊得那個”野蠻”， 是一個咒語什麼的 ?

途中，我沒停下思考，可我也無暇再思考下去了， 因為那隻壁虎好強悍， 居然沒事般又爬了起來!

不過就算是它，被連續莫名其妙的炸開兩回後， 也學乖了，居然停在原地，不再貿然進攻爬來。

「喔? 不來了嗎? 那我就要上了哦。」
於是乎， 少女再度抽出兩箭掛在弓上，

拉弓， 瞄準
「”野蠻”」

又一句咒語， 她手指一鬆， 兩箭便一前一後呼嘯而過。

「咻──!」
壁虎眼珠子一轉，還沒反應過來， 便被第一箭射中。

「碰 !」

果不其然， 這畜生又被炸到飛起。

不但如此，「飆──!」

在被炸飛的半空中， 第二箭居然破風而至，再次命中半空中的壁虎 !

雙箭命中獵物，這幾乎是一瞬間的事。

只見第二箭射穿了壁虎的尾巴， 然後猛地把這畜生狠狠釘在了木床一腳上!

「嘶 !!」
被射中尾巴， 倒吊在床腳上的壁虎頓時發出痛苦的叫聲，同時瘋狂扭動身體掙扎。

而我這時才緩過神來，

太。。! 太厲害了 !

我吃驚的站回身， 向她哆嗦:
「 哇! 你也。。。太，太厲害了! 可是剛剛。。。」
當我正想問她為什麼喊憤怒， 野蠻什麼的時候

「誒!等等!它要逃走了!」少女忽緊張喊道！

「逃走? 它不是已經被你釘在。。。。」
於是我回頭一看，

呃。。。

眼前這畫面更詭異了。。。

因為剛剛壁虎那邊， 居然只剩下了一條被釘在床腳上，不斷左右甩動的奇怪尾巴啪嗒啪嗒著。

啪嗒啪嗒。。。

「啊對了! 壁虎是可以斷尾逃走的啊!」
我恍然大悟，轉身吐槽道

結果被她一拳打在肚子上！

「誰不知道啊! 可是我要它的腿啊! 」

腿?

我吃痛脫力跪下

要。。。要壁虎的腿幹嘛?

「可惡啊! 難得那麼久才遇到一條壁虎， 居然讓它跑了! 都怪你! 都怪你。。。!」
她一說完， 便似乎想把氣出在我身上，想對我動粗。

「誒你別生氣！等等！等！ 野蠻！ 野蠻！」
我受難之際，我連忙隨便叫出剛剛她震飛壁虎的那些咒語，免得她又打我，但是。。。！

理所當然的，並沒有什麼發生。

「你在幹嘛啊？ 你連靈藥都沒有，就想用起”野蠻”了？」
少女停下了想揮過來的拳頭， 不解道

「靈藥？什麼是靈藥? 」

「靈藥就是靈藥啊， 你不知道啊? 也就是說，你剛是在不知道靈藥是什麼的情況下， 卻想用我剛剛用過的"野蠻"之力炸我咯是不是?」

「呃。。。 沒有啦。。這個嘛。。。我。。」
我支支吾吾道。

「我救了你， 你居然想這樣對我 ! 」
少女頓時怒了起來

「對， 對不起 ! 我剛剛只是嚇怕了而已 ! 我沒有惡意的 ! 對不起 !」
我順勢跪下道歉， 這時候， 應該只有道歉能救我了吧。

「哼， 什麼都不知道， 還想對淑女動手， 你羞不羞啊你。」

我對淑女的印象， 才不是那種會拉弓射壁虎的淑女啦。

不過我心裡這樣想， 嘴巴卻說

「是是是， 姑娘你罵的對， 是我不好， 對不起， 對不起。。。」

「好啦， 別再這樣啦，你堂堂一個男人，居然會怕成這樣，剛剛差點壞了我的事。」

「是是， 小的下次不敢了，可為什麼那條壁虎會那麼大隻啊？」
我指了指仍釘在床腳的那截尾巴，疑惑問

「你這不是廢話嗎？縮小的東西，只有我們這些靈人，那相對之下，其他的東西對我們來說不就放大了？」

放大了？

但這可不只是放大了的問題吧？

「那。。。那我們豈不是很危險？」
我頭冒冷汗，心裡立馬想到了其他東西。

不止是壁虎，難道連蟑螂，老鼠之類的生物，也。。。！？

「沒錯啊，陽間對我們來說就是那麼危險。」
她不理我，冷靜走去那截尾巴那邊。

「那我們還在這裡幹嘛？逃命啊？」

「你這膽小鬼，逃命幹嘛？我就是為了獵殺這壁虎，才會傳送到這裡的。你要是再這麼大驚小怪，我就把你脫光綁在那床腳上！」

「啊？。。。我。。。。」
我忽然間無言以對，她想法怎麼那麼毒啊?

「哎算了，我跟一個菜鳥靈人計較那麼多幹嘛。。。 對了，你叫什麼名字？名字你總該記得吧？」
她不耐煩問

「我叫永恆。。。我記得自己的名字。」
我微微一愣， 回道

「記住自己名字不是理所當然的嗎？還有什麼永恒? 這名字都蠢過人了， 為啥不叫笨蛋呢? 」
少女一臉嫌棄。

「那，那你呢？」
我不敢回罵，於是問

「我憑什麼要告訴你？你知道我名字想做什麼？」

「。。。 。。。」
她這性格有問題啊！

我居然被嗆得無法回嘴，她真難應付！

「不，不是啦，我只是想記住救我的恩人的名字而已。」
不過，她應該是吃軟不吃硬的吧？

「謝謝你，謝謝你剛剛救了我，謝謝。」
我對著她隆重的鞠上一躬，誠懇道

其實，說真的，要不是有她， 我可能已經死了兩回了。

「好啦。。。 我只是順手救你罷了。 別再彎腰鞠躬了，看著挺彆扭的。」
這時她臉上透出些微紅，逞強道：

「叫我冰兒吧。」

冰兒？

我心中一震，如此充滿仙氣又好聽的名字， 居然搭上這樣的性格，這實在是太浪費了啊。

「幹嘛楞住了啊? 你不是有很多問題想問嗎?」
冰兒一句話讓我回過神來。

「啊！剛剛走神了。是了， 我的確有好多問題。」
我慌張道

「你這人真怪。。。」

「呃。。對了對了， 我。。。我想問」我選擇無視她的話， 開始問起

「既然， 我們死了對吧？然後我們變成了靈人， 也就是你說的現在這幅模樣，那麼我們靈人又是因為什麼而存在的呢?」

「當然是為了重新投胎做人啊 !」
冰兒一臉理所當然，立馬回答

「咦?我們居然還可以投胎轉世? 」
我大吃一驚，想不到這傳說般的詞居然會是真的！

「對呀， 你最初聽到的那段話， 最後不是有告訴你嗎? 只要那個轉世時間倒數完畢， 你就可以投胎轉世了。」
冰兒說的頭頭是道

「可，可是！那段話是真的？ 為什麼你會當那段話是真的!? 」

「呃，可能是因為你沒去過靈都吧？不如這樣吧，與其我說給你聽，不如你自己試試，我先教你兩樣基本東西，雖然這兩樣是每個靈人都會的技能；試試在心裡， 自己對自己喊 "靈洞"倆字， 是"靈洞"兩個字噢 」

縱使冰兒她說的話有些中二，但我也依然照做， 因為她表情很認真

「靈洞。」
於是，我在心中默念了這二字。

想不到一股奇妙的感覺頓時在腦裡蹦出 ! !

啊！？這個是？

這就像是腦海中突然蹦出了一塊新的存在一般， 更誇張的是， 我居然感覺到了。。。感覺到這是什麼，它在哪裡。

我轉身一看， 果然， 你在這裡啊。

我身後憑空出現了一個約莫籃球大小口徑，正浮在半空之中的平面黑洞!!

只是， 黑洞的出現并沒讓我驚訝， 因為。。。 我清楚的感覺到， 剛剛在腦海中出現的新存在就是它!

而且。。。 我似乎還知道黑洞裡面有什麼 !?

「這。。。?」我眼睛盯著眼前的黑洞不放，問冰兒

「這就是你的靈洞啊。 也是每個靈人都會有的靈洞。 靈洞是一個空間， 一個只屬於你的空間， 而且這個空間的體積相當於你靈人身體的體積，隨著你喝的靈藥數目，靈洞的空間也會相對翻倍，怎樣， 感覺到裡面有什麼了吧? 」

「嗯。。。 我感覺了！ 裡面有。。。」
真是不可思議，看著眼前這黑洞不停旋轉的漩渦，漆黑的仿佛深不見底，可我居然知道， 不對， 應該說腦海裡已經感知到， 我的靈洞裡面有什麼。

「裡面有呃。。。 有兩卷類似捲軸的東西， 還有幾個玻璃瓶裝著的藥水?」我不解說道。

沒錯， 我的確清晰感覺到這些物品在我的靈洞當中

「幾個藥水？不會吧？倒出來看看。」
冰兒忽然認真命令說

一聽冰兒說完， 我腦海里也同時出現打算這樣做的想法， 眼前的靈洞也同時間打了個橫， 洞口朝下將所有東西嘔出!

誒? 這真神奇啊 ，靈洞居然那麼聽話。

倒完後，靈洞便像盡完了責任一樣，居然逐漸透明，消失了

「不見了? 」
我咋舌問

「沒啦， 靈洞會一直跟著你， 隨時可以在任何時候叫出來， 你試多幾次就知道了 」
說罷冰兒便走向我倒出的那堆東西那裡

是嗎。。。

那麼

靈洞靈洞靈洞靈洞靈洞。。。!

哈哈哈哈哈！

果然如冰兒所言！

只要一在腦海中冒出這個詞， 這個屬於我的黑洞就會自動出現， 而且只要一想讓它消失，它也會立刻淡去！

「這好厲害啊 !! 」
我不禁興奮道

這超自然般能力真的會打開人的中二開關， 我突然覺得自己是個超能力者什麼的，驚喜萬分！

「厲害個屁啦， 靈洞的唯一功用就只是幫你裝東西而已， 自己的靈洞別人碰不到，也擋不了攻擊。 不過作為背包，還是挺有用就是了， 來， 接住 !」
說罷冰兒便拋來一卷棕色捲軸， 我接住一看。

手上這捲軸有點像羊皮卷，長度只有手掌大小，而且上面刻有靈圖二字

「這就是你的靈圖， 打開它看看。」

我頓了頓，然後依言推開了捲軸上的釦子， 攤開。

只見長條的捲軸內文里， 是一張地圖。

而且這是。。。 世界地圖嗎?

仔細一看，地圖上居然還有一個小小的藍點正發著光。

這小藍光瞬間引起我的好奇。

只是一個捲軸而已吧? 為什麼會發光?

我掉轉了靈圖幾次， 也沒發現任何裝電池或電芯的位置。

「你留意一下左上角那行時間，那就是你的轉世時間。」

於是我依言看向左上角那部份，

「我的轉世時間是。。。。。。 咦? 沒有啊。」
我應該沒看錯吧， 靈圖上的轉世時間的位置，只有空白一片。

「怎麼會? 拿來我看看。。。」
冰兒接過我靈圖後，

「哇。。。真的啊! ? 你沒有轉世時間！?」
冰兒忽然大驚失色，一臉驚慌， 弄得我也頓時緊張起來

「啊? 沒有又怎麼了啊？」

「你白癡嗎！？沒有轉世時間，你就只能靠滿足靈藥數目來轉世啊！」
她扯著我衣領兇道

「怎，怎麼會這樣。。。！那，那你呢？你的靈圖呢!?」

我著急的叫冰兒拿出她的靈圖讓我對照一下

冰兒喚出靈洞取出靈圖， 攤開一看，

哇不得了！

她靈圖上面， 地圖那部分的光點多得讓人目不暇給， 比我的地圖絢麗得多！

但重點是， 冰兒的靈圖上居然真的有時間：

「你的轉世時間，只有一年了？你只有一年了？」

連串的驚訝和打擊， 讓我一下混亂起來，連話都說不出來。

而冰兒似乎也是第一次遇到我這種情況， 神色嚴肅的在旁思緒著

「我也是第一次遇到沒有轉世時間的人呢。。。對了，你還有其他異樣嗎? 記得你前世怎麼死的嗎?」
冰兒關心道

「不。。。 我完全不記得了。 我甚至忘記了所有東西。我就連自己的家人朋友都想不起來! 就好像腦子里被人清空了一樣。冰兒，我。。。我。。。我真的已經死了嗎? 我真的是靈人嗎?」
我連忙轉頭背對冰兒， 哽咽道

雖說男兒有淚不輕彈， 但剛剛連番的打擊和驚險， 早已讓我精神透支， 心理處於半崩潰狀態。

我居然不自覺地流下兩行淚痕，縱使我不想。

「你肯定是靈人啊。因為靈洞和靈圖只有靈人才能用。。。但。。。」
冰兒似乎也同情起我，柔聲安慰。

我到底怎麼了?
突然間身體就被變小了，什麼都不記得了。
然後被人說我死了， 變成靈人。
最後遇到嚇死人的超大壁虎 ， 現在更加不知道自己能不能轉世。

唉， 我。。。。。。。嗯?

霎時，時間就好像突然變慢一樣。

我定神一看，哈哈。。。

原來靈人在死之前， 也會有走馬燈時間的啊。

眼前這撲過來， 已經張嘴想咬向我的灰影， 是剛剛的那隻壁虎嗎?

不知什麼時候， 一隻更大條， 皮膚更加黝黃的壁虎已經撲到我面前。

很快，它腳趾上的尖爪，就要劃破我喉嚨。

而我也很清楚，縱使自己腦袋反應過來， 但身體已經來不及反應了。

下一秒， 我就要死了。

我又要死了?

我絕望地閉上眼。。。

不如就這樣，算了吧。。。這該死的世界，我。。。

「”反應” !」

彈指之間， 一道紅光忽然停在了我和壁虎那僅有的空隙之內！

下一秒， 眼瞳通紅的冰兒便把一支箭隨手拋向壁虎，同時喊了句野蠻， 然後反身抱住我，向後跳開。

我大吃一驚， 心中充滿不解。

因為我也一早猜出了， 這句野蠻應該是會讓箭爆炸的咒語。

可是這距離太近了！

「碰!」

爆風瞬間將我倆和壁虎籠罩在一塊。

死生未卜。

明天繼續

可能有人覺得奇怪吧，但我由一開始便打算寫雙角色的路線了。

敬請期待呢對新人嘅冒險吧

居然有文
不過你仲差好多啊樓主

真係有文

聽日就有文咁好

阿俊嚟架?
定第2個人

新角色係咪同阿俊同一條時間線？
如果係咁係咪會成為阿俊嘅同伴/戰友

竟然有文！ ！ ！

唔知呢？

「碰!」

爆炸過後， 一左一右。

兩道身影從爆風之中各自呈反方向飛出。

一個是壁虎， 另一個則是被冰兒抱住的我。

我倆狼狽地摔在地上後才分開來， 疼痛的體感和嗡嗡作響的頭暈告訴我， 我還活著。

「咳咳。。。 咳咳。。」
我趕緊站了起來， 看向冰兒那邊。

「冰兒。。。嗚。。。冰兒你為什麼。。。」
一片混亂，我頓時忍不住眼淚， 急了起來。

因為剛才的爆炸，冰兒她被炸得很傷，除了臉色變青之外， 她的手臂也似乎報廢了。 左手的手肘部分正不自然的扭曲著，伴隨著血液，慘狀十分。

「呃。。。 可惡。。。」
冰兒有氣無力的說， 而我也立馬上前扶住她。

「幹嘛救我，你幹嘛救我 ! 我又不是你的誰，幹嘛要救我啊 ! 你明明可以。。。」
可能是內疚的作祟吧，我向她大吼。

我值得你拼命相救嗎?

「我也。。。咳咳，不知道啊。。。我就是忍不住， 也沒想什麼就行動了。」
冰兒虛弱地說，同時托起了自己殘廢的手臂，仔細查看。

「我對不起你。。。對不起嗚嗚。。。」

「好啦！你給我堅強點先別哭！ 我是不會那麼輕易死的啦。 而且危險還沒過。唉，剛剛我也是大意了， 明明可以一早知道這些壁虎接近的。可惜我現在手折了！可惡。。。 」
冰兒緩緩道，但說著說著，她又突然默念出一個上文不接下文的單詞。

「”敏感”！」

隨即， 一股被人掃描了全身的感覺油然而生， 甚至讓我起了些雞皮。

「這是。。。」我疑惑問，眼前的冰兒已閉上眼睛，剛剛那種感覺應該就是冰兒引起的！

「這是我的"敏感" 靈藥，可以短時間持續感應到附近的所有生物。好了你聽好，壁虎還有三隻，前方12點方向那隻雖然被炸傷了， 但還沒死 ; 然後我們身後6點鐘方向有一隻; 10點鐘方向一隻。」

真厲害啊。。。 所謂的靈藥，居然還可以幹這種事？！

「可是你告訴我也沒用啊。。。 我不會用靈藥， 而且你也這個樣子了。。。」
我絕望道，在這裡，我還能做到什麼？

三隻壁虎， 加上冰兒已經傷了左手， 拉不起弓， 事情似乎已經到了絕望的地步。

但是冰兒還沒放棄：
「所以說， 我現在就要教你怎麼用靈藥，來接著， 你以後要還我的 。」

隨後她喚出靈洞， 降下一瓶內裡呈黃色，而且瓶面還寫著 "佔有"二字的藥瓶。

「快喝了它， 這是我僅有的靈藥了。快喝， 然後喊出那個藥名 。」

「我。。。真的可以嗎? 我不會用。。。」我接住了藥瓶，卻不禁遲疑不決。

可待我猶豫時，冰兒忽然單手抓住我發抖的手腕。

「你可以的。。。 相信我， 相信靈藥的力量。 」

那瞬間，我倆對視了，望著她眼神傳來的鼓勵，我心中的某塊地方被徹底激起。

我真的那麼廢物嗎。。。 我居然想讓一個女人保護我？

要是我這都不振作的話，我還算個男人嗎？

半晌
「好。。。反正也死了一回了， 就試試吧！」
說罷我也不理什麼了， 直接將手中的靈藥瓶塞打開， 一口而盡

瞬間， 一股黃色的清流由喉嚨直接流入身體， 最後在全身發起光來。

「喊吧。。。！ 這是你的第一個靈藥，要是我沒記錯，這靈藥足以改變戰局！所以拜託了！永恆！」
冰兒最後在旁叮囑，同時拿出各種繃帶開始包扎。

「"佔有" 」
我大聲喊出靈藥的名字！

頓時， 幾縷黃光瞬間從丹田冒出，在我腰間聚集起來。 纏繞， 成形

最後， 一條腰帶憑空出現在我腰上， 而且上面還系了五個類似圓球手榴彈似的銀色小球 !

這。。。?

「這是。。。」我不解的望向冰兒，順便指了指腰間忽然出現的腰帶。

「我也不知道， 這靈藥應該屬於道具類的靈藥，但我沒喝過也不清楚是什麼，啊小心 !」
還沒等冰兒說完， 我已經感覺到前方那隻壁虎有動靜了！

於是我提起精神，回身留意。

可當眼神一轉，我心裡不禁大驚詫異！

這實在是太快了!

雖然我早有準備， 一直都在提防這些畜生們的衝刺，
可當我反應過來的時候， 壁虎已經爬到了我跟前， 撲了過來!

這才是壁虎本身就擁有的速度嗎?

「哇 ! 」
我拼命往左邊一跳， 狼狽地滾在地上， 這才躲過了它撲來的第一擊。

「怎麼那麼快! ?」
這下子， 我總算意識到成為靈人之後的危險 !

因為在差不多體積大小的情況下， 那些曾經被人類看扁的生物， 比如眼前的壁虎， 都會變得十分危險!

（題外話：
實際上， 一隻家居里經常出現的壁虎， 其平均的移動速度大概在32㎝/s ~ 60cm/s
要是換算成人類大小的話， 一隻相當於普通人類大小的壁虎進行直線衝刺時， 起步就可以達到時速350KM !

而在這放大的世界和縮小的靈人面前， 一隻普通的壁虎， 就會是這種足以捕食靈人， 如此具備威脅的存在 !）

「嘶——！」
壁虎第一撲不中， 短暫回過身後， 又正面向著我

真可怕啊。。。

第一次，在那麼近的距離， 這畜生黑碌碌的眼球居然會帶給我止不住的寒意。

於是我靜靜取下一個小球， 握在手上。

雖說不知道這些小球有什麼作用， 但外貌看來挺像手榴彈的， 就先丟一顆試試吧，希望這會像冰兒的”野蠻”一樣，爆炸開來。

可正當我心想策略的時候，片刻之間，

「嘶嘶——!」

我已被咬到了!

速度奇快的壁虎一瞬間便衝來我腳邊咬住了我的左腳!

「啊!」
壁虎二話不說，咬著我更開始拖動起來！

腳上傳來的疼痛， 身體正和地面摩擦， 我正毫無還手之力的被拖著走。

「可惡，可惡！」
雖然很痛， 不過這正是個機會!

「嘗嘗這個畜生吧！」

我猛地挺起上身， 將手中的球型手榴彈狠丟向壁虎的背後 !

拜託， 要中啊 ！

多虧這距離，小球被我擲向壁虎，真的扔中了！

那球先是碰到壁虎的身體， 然後彈開了少許，隨後

嘭 !

球兒居然炸出了一張巨大的白色蛛網 ， 直接籠罩在壁虎身上 !

「嘶~!嘶~!嘶~!」
壁虎也被這乍然驚現的大網嚇到，瞬間被這大網網住，並且鬆開了嘴。

而我也藉此立馬脫身，狠跌在地上， 還狼狽的翻滾多幾圈。

「成功了嗎? 」
翻起身後， 望向剛剛翻起的灰塵。

只見那壁虎已被那些白色蛛網牢牢網住，而且還在不停的掙扎著。

不過隨著它每次掙扎，大網居然不斷的收縮， 到最後， 這畜生總算是徹底動彈不得了。

「哇！這也太厲害了吧。。。」
我不禁驚歎道， 這網居然如此給力， 可以把這壁虎網的一動不動。

「小心 ! 還有兩隻啊 !」

此時，遠方的冰兒大聲提醒我。

對了! 其他兩隻在哪!?
心裡重回緊張，我望回床底的四周，空無一物。

「在你上面 !」

上面? 上面不是床底的木板嗎? 怎麼會

「嘶嘶。。。。。。」

果然， 床底上方傳來壁虎的聲響，我抬頭一看， 頓時大吃一驚！

一隻新的壁虎正眼珠軲轆軲轆地盯著我， 但更驚訝的是它居然反物理般肚皮朝天粘在床底上方爬行， 看得我毛骨悚然！

對了， 壁虎是可以爬墻的！

可是等我意識到的時候， 已經太晚了。

還是那麼快。

疾如閃電的撲殺，而這次，它想咬的不是我的腳，是我的頭。

可惡！可惡！

生死關頭，眼前的一切，接來下的動作，都將決定我的生死！

啊啊啊！快動 ! 快動起來 ! 快反應起來啊 !

看著這迎面撲來的血盆大口，終於在極限之下， 最後一刻，我側過了自己的上半身 ！

「磅 !」

下秒， 壁虎已經把我撞飛出去 。

糟糕了糟糕了，好痛啊！

我被撞飛在另一邊地上， 痛苦的在心裡呻吟著。。。

不要。。。 不要。。。

這股劇痛是。。。!

「嗚啊嗚啊！」
我吃力的查看自己痛處那邊， 只見自己的左臂手肘一截已經血肉模糊。 而且劇痛不斷傳來， 每一下痛都扯著我的神經， 叫我全身發震。

「"野蠻" ! 」
這時冰兒及時出現 ， 並且拋了一箭過去炸飛剛剛那隻攻擊我左臂的壁虎

「你怎麼了永恆 ？！」
她著急的趕來， 並查看我的傷勢

「沒事的沒事的。 只要捱過這一關回到靈都， 什麼傷都會好起來的。 你還能動嗎 ? 」
冰兒安慰問道

「呃。。。嗯。。。 」
我吃力的回答， 并試著站起來。

還好雙腳沒事， 站是站得到， 倒是左手的劇痛讓我不斷分神， 看來我這手是廢了。

「撐著 。 雖然還有兩隻， 但它們都只差一擊了， 相信我。 」
冰兒她還沒放棄。

沒錯， 還沒到放棄的時候， 誰想要被區區壁虎吃掉啊！

我雖搭不上話， 但心裡也想在這場生存之戰中， 站到最後！

「聽好， 我有一個計劃 。」

「嗯！」

於是兩個斷手的靈人， 開始考慮怎麼對付一雙憤怒的壁虎。

「如此這般這般。。。」

「好， 那就試試吧。」

計劃完後， 我倆開始行事。

「"野蠻" !」

冰兒先向最初被炸傷的那隻壁虎丟出一箭。

「碰！」

但那箭由於距離較遠， 所以沒有丟中它， 當然也沒傷到它。

可是對於吸引注意力來講， 絕對夠了。

「嘶嘶 ——!!」
那壁虎隨即轉身望向我倆， 接著急速爬來!

來了 !

果不其然， 這畜生飛快的速度真的是讓我們難以反應， 轉眼之間， 它已和我們拉近了不少距離

於是我倆立刻按照計劃行動， 就是

分開跑 ！

冰兒向維他奶方向跑去， 而我就向啤酒罐那邊狂奔！

至於壁虎， 它因為這突然的分叉微微頓了一下後， 選擇向冰兒急爬過去 !

快點， 快點 !

腎上腺素已經被催谷到了極致， 冰兒的精神也異常集中， 她到達維他奶後， 轉身望向這畜生！

是生是死， 就要看接下來這下了!

「”反應” !」
冰兒怒喝一聲， 眼瞳瞬變艷紅 !

嘣 ！

千鈞一髮之際， 冰兒在這猛獸撲到自己之前， 及時向旁邊滾去。

結果這愚蠢的壁虎果然狠狠撞在維他奶下方， 這也正如冰兒觀察所言， 它們的速度是很快， 但就是因為快， 所以也很難在最後關頭剎車 !

而壁虎這一撞， 也讓維他奶開始搖晃起來， 趁這空隙， 我立馬向維他奶這邊扔出一顆"佔有"手榴彈！

要中啊 ！

手榴彈被我扔向了維他奶處， 命中，再彈開少許

嘭 ！ 一聲

又一張大網從中噴出， 瞬間籠罩住維他奶和壁虎 !

可是

「嘶嘶 ！」

只見那壁虎的反應速度也不慢， 瞬間轉開身體避開大網，導致 “佔有”的大網只網住了維他奶，然後它立馬向我疾爬而來 !

「冰兒 ! 快 ! !」

「”野蠻” !!」

該說這是多虧了她的戰鬥觸覺嗎？冰兒彷彿一早料到般，丟來的”野蠻”箭也正是時候， 直直地扔中了想撲向我的壁虎身後 !

碰 !

"野蠻"箭正中目標，爆炸開來， 幾截壁虎的肢體和尾巴頓時四散飛出！

「太好啦 !」
我不禁歡呼起來 ，總算解決一隻了！

「等等 ! 還有一隻 !」

「嘶 !!」
最後一隻壁虎出現。

它主動爬來我們跟前，惡心的黑眼珠和沒了尾巴的後半身。。。 咦?

「冰兒。。。 這隻是。。。?」

「沒錯， 是我們最開始遇到的那隻。。。 」
我倆的目光沒離開過這隻惡心的壁虎，而壁虎也發出咕咕的低沉聲， 它正打量著我們。

要來嗎? 你要戰嗎?

雙方都停下的動作， 嚴陣以待。 情勢蓄勢待發。

但還是我們先動手了。

冰兒眼不轉睛警戒著畜生， 突然說道：
「行動！」

「好。」
我立刻向身後的啤酒罐扔顆"佔有"過去， 嘭一下又一張大網噴出， 網住了啤酒罐。

斷尾壁虎頓時被我這突如其來的動作嚇到， 幾下快速的左右爬動， 顯示著不滿。

它隨時會再次撲來。

但它已經慢了 ， 因為我已做好準備 !

「啊啊啊啊 !」
我拿出一顆"佔有"手榴彈 ，向壁虎衝去 !

拼了!

我猛地向前扔出球兒，

壁虎自然反應過來， 微微向旁邊轉身閃開後， 立馬一個神速飛撲而來 !

可這時 ， 一個巨大的啤酒罐由旁邊直直地橫向飛來， 側面擊中了我眼前的猛獸 !

啪 !

那畜生一下子被狠狠擊飛出去！

「做得好， 永恆。」
冰兒得意的單手拖著被網住的啤酒罐說道。

沒錯， 正如冰兒的作戰計劃一樣， 我事先用佔有網住啤酒罐不是沒原因的。

由於啤酒罐是空的，連單手的冰兒也拿得起， 只要把網罩上去，拿起網邊的話， 就可以變成一個外觀誇張的簡易啤酒罐流星錘 !

壁虎被擊中後重跌在地上， 掙扎幾下後， 重新爬了起來，不過很明顯， 剛才那一擊起效了。

「咕。。。咕。。。」
幾聲憤怒的低呼後， 它隨即向身後急急爬去， 最後沒入了遠處角落。

頓時床底， 只剩下我和冰兒了。

贏了嗎。。。?

「呼，總算趕走它了。」
冰兒放下流星錘， 放鬆道

「哎。。。太好了。」
我也將就著左手的傷勢，沒力的就地坐下， 累積的傷害和疲勞， 一下子沖了上來。

實在沒力氣了。

「這也太危險了。這都什麼世界啊，連區區一隻壁虎都可以那麼兇猛。。。」
我不禁感歎道

「哈哈，這就是一個連壁虎都可以輕鬆取你小命的世界啊， 你如果還想重新投胎做人的話，就千萬別小看這些曾經的弱小。 我先去採集素材， 你休息下吧， 等等回到靈都， 你就知道什麼是靈人的世界了。 」冰兒笑說，隨即站起身。

「。。。。。。」
我默不作聲， 雖然還有很多事沒明白， 但剛剛才經歷了生死關頭， 我早已在心底相信了她。

她真的很好人， 而且很厲害。

不僅救了我，而且救了幾次。

看著她把那些壁虎的殘肢用箭頭割下丟進靈洞後，她取出了靈圖打開走來：

「來， 你記著， 這個最大的光球就是靈都的位置。 啊對了， 靈都的意思就是一個地方，你可以當成是所謂的陰間，地府之類的，總之它就是我們靈人的家。 」
冰兒指了指靈圖上中心的光點， 緩緩解釋。

「如果你在外面想回去的話，只要像這樣按一下這個黃點， 再把這個光球拿起來， 隨便丟出去就行了。」
接下來的畫面就有點魔幻了， 只見冰兒點了點代表靈都的黃點， 那個黃點隨即變成一個拳頭大小， 發出黃光的光團， 並且升了起來。

隨後冰兒接住光團， 向地面一丟， 地面瞬間出現了一個大約五米寬的黃色光圈，帶著不知名但又炫酷的圓形圖案不停旋轉著。

這簡直像極了電影裡面魔法師召喚的魔法陣！

「哇。。。」
我看的口目驚呆， 雖然今天被嚇得已經夠多了， 但剛剛那幕仍然讓我驚歎不已。

「好啦， 別這就嚇到啦， 這只會維持1分鐘而已， 所以你要跟我來嗎? 菜鳥?」

冰兒走進了黃色光圈， 向我伸手問道

「。。。。。。這些真的是真的嗎?」

我望著光圈，還是有些不敢相信。。。感覺只要走進去，我就會身首異處。

「你還說這些啊哎。。。 "野蠻" 」
說罷冰兒直接向我身後的維他奶拋出一箭， 炸開了維他奶的外盒。

奶汁頓時被炸得飛濺四出， 濺到我全身都是。就連臉上都有。

「嘗嘗看。」

於是我試著舔了舔嘴邊的奶汁，

誒! ?

這真的是維他奶的味道啊！

這下子， 我總算徹底被震住了！

「好啦， 快來吧!」
說罷，她就直接拽著我的手踏入了魔法陣， 問不也問我

「欸等等!我還沒」

真是的， 她怎麼這麼野蠻啊！？

咦?

我剛剛覺得她怎麼了?

颼

一陣強光在這個房間的床底閃過，

於是乎整個房間只剩一個熟睡的學生哥，

再沒其他。

下次見各位

下次幾時再有文

醉愛樓豬

有維他奶嘅話應該係同一年代

對你又愛又恨
出得咁慢但又咁好睇

有六

文

下次幾時呀？

應該今日

[放大的世界, 縮小的人們] 《小靈人》

咦一樣嘅

你起起兩條友個底
就有驚人大發現

唔通今日真係會有文

有改過㗎 同埋延長寫落去

改左啲啲咯，感覺你嘅文筆好過以前，加油

撲通。

仿佛跌進了一個黑暗的大湖般，一段莊嚴響亮的話語,貿然在腦海響起。

等等，我好像聽過這種語氣的聲音了。

「這裡是重生的開始, 也是死亡的終焉

你現在已為亡魂, 亦是靈人, 是為死後之魂, 不能與生再次接觸.

靈圖, 靈洞,靈藥使用方法已導入記憶...

祝轉世成功... 永恆」

然後， 不知過了多久，到我睜開眼時， 身邊的一切又不一樣了。

「誒。。。這是哪裡？」
我朝四處望去，這是一個樸素又復古的室內，全是木製的墻壁和地板，還有一個溫暖又帶火的火爐， 環境無不散發出一股放鬆的氛圍。

果然，剛剛發生的都是夢嗎?
我還記得我的手都斷了，可現在居然沒事，果然，這是夢吧！

「咦你醒啦? 這裡就是靈都啦。」
冰兒冷不丁在旁忽然一說，嚇我一跳。

「啊！你你你！ 你是。。。果然啊，這不是夢。。。」
我失望道，同時也想起了剛開始發生的一切，還有眼前這名叫冰兒的少女。

「當然不是夢啦，人都死了，你還以為這都會是夢哦。」
冰兒忍不住嘲弄我一番，同時我也留意到了，這里的家具全部都符合正常的的大小。

應該說，這些都符合靈人的大小。

「嗯。。。 對了，你不是受傷了嗎？還有我的手也。。。？」

「每當我們靈人回到靈都，身體上的傷勢都會回復完整的啦。」
冰兒立即給出答案

「噢噢，誒還有，我剛剛聽到了一段話，什麼靈圖，靈洞，靈藥使用方法已導入記憶。。。
誒！？」

噢噢噢！？

忽然發現，原來我知道這三樣東西的用法的！

「原來靈藥就是指我靈洞裡面的那些幾瓶藥水呀！只要我喝了這些玻璃瓶裝著的藥水，下輩子重生就會帶有這些靈藥的特質。。。好神奇。」

但真奇怪啊，明明這些知識沒人告訴過我， 但腦海里居然會自動浮現出從來沒接觸過的新記憶 。。。

「呵呵，對，看來你也變回了一個正常的靈人了，對了，再看看靈圖吧，可能那個時間也會。。。」

聽後我立刻打開靈圖，但左上角的時間一欄，仍舊空白。

「哎呀，真的沒有啊。。。我收回原話，你還是個不正常的靈人。」
冰兒檢查後，眉頭一鎖道

「那。。。那怎麼辦？」
我不禁無助問

「那就只好選擇收集足夠的靈藥轉世了，其實我們靈人投胎嘛，有兩種方法，一種就是什麼都不做，在靈都這待到轉世時間轉完就可轉世，另一種則是收集足夠多的靈藥，一般大概五瓶左右吧，只要喝完五瓶靈藥，也可轉世。」
冰兒的話，帶給了我新的希望。

「那，那靈藥怎麼取得的？」

「讓靈洞自動合成啊，至於詳情是怎麼搞，就是要當個獵人。」
冰兒忽然認真說，讓我不禁專心聽下去。

「聽好了，我們靈人雖然主要活動在靈都，但利用靈圖，我們是可以回到陽間的，而靈藥的合成則是必須要有素材，像是什麼狗毛貓毛啊，蟑螂翅膀啊，」

「又或者是壁虎的手腳。。。？ 難怪一開始你殺了壁虎後，想要它們的腳！」
聽到這，我也立馬聯想到了，原來冰兒之前那麼執著壁虎，就是因為這個啊！

冰兒想不到我會搶答，怔了怔後說
「沒錯，我當然就是在狩獵，只是想不到會在那裡遇到你而已。。。唉，孽緣啊。」

「不好意思啦，我拖你後腿了。。。」我不好意思道

「算了，別再說了反正都過了。那麼繼續說回來，只要把這些素材放進靈洞，要是滿足條件的話，相應的靈藥就會自動生成出來。而靈藥嘛，也就是我一開始給你的那瓶佔有。。。」
冰兒斜眼看來。

「那，那我該怎麼還你。。。？」

「不，不用了，反正我給你的佔有是負靈藥。」

「負靈藥？」我不禁一愣，這名字真奇怪啊。

「嗯，負靈藥，也就是負面的靈藥。 剛剛不是說了，既然喝了相應的靈藥，下輩子就會帶有相應的特質，那你轉世成功的話，下輩子應該就是個有點自私的混蛋了。」
冰兒不懷好意笑了笑。

「啊，原來是這樣啊！？」心裡不禁一沉，難怪冰兒那麼大方。

可轉念一想，那她的其他靈藥。。。！？

「那你的野蠻和敏感，不就。。。會變得野蠻和神經質嗎？」
糟了，我說錯話了。

誰知冰兒沒有介意：
「但"敏感"很有用啊， 而且我覺得嘛，這世上哪有人是完美的。 而且你知道媽？那些正面的靈藥素材有多難收集嗎？我不是不渴望會讓人更完美的靈藥，但要是連基本在外的生存都做不到，我還怎麼去追求那些？」

「正面的靈藥? 」
我疑惑道

「唉，你真的很笨耶！你有沒有想過為什麼這個世界上人人不同，除了樣子外，連性格也會不一樣？其實這一切就是取決於你是靈人時喝了什麼靈藥啦！想象一下， 如果你喝了“智慧” “長壽” “領袖”之類的靈藥，你下輩子還會是個普通人嗎? 」
冰兒不耐煩說

「噢！原來如此！」
聽完後， 我頓時覺得腦洞被開發了不少 。

假如我現在開始只喝那些優秀的靈藥， 那我下輩子豈不美好人生？

「哈， 瞧你興奮的， 但我提醒你，你想象到的，沒那麼容易的。 那些正靈藥的素材往往比較高難度取得。」冰兒潑來了冷水，可這卻激了我的記憶。

「是，是哦。。。那麼啊！我記起來了，我也有靈藥的！ 」
我立刻在心中默數起來， 真的！

不知為啥，我居然有三瓶紅色靈藥在靈洞內，

分別是兩瓶強壯，一瓶身高。

一併倒出後

「哇。。。！？怎麼回事！你居然自帶了三瓶紅色靈藥 ! ?」
冰兒一看，不禁失色大驚道！

「影響身體?？ 這三瓶嗎? 」
的確， 照字面理解， 強壯和身高的確是描述身體的詞語

「對呀，全都是最稀有的紅色靈藥 ! 這些靈藥通常能改變轉世後人的身體素質，比如我的反應就是了！」
冰兒異常的興奮， 就好像發現了寶藏似的。

「哇。。。! 真的嗎? 喝了這幾瓶靈藥就可以改變我下輩子的身體 ?」
強壯和身高？這麼說來，要是我喝了這些，下輩子我不就是個猛男了？

「對， 而且不止這樣， 其實現在世界上那些風馳全球的運動員，很大機會都是喝了這些有利運動的紅色靈藥才有資格做到運動員的 ！而且拋開這些不說， 誰不想做人天生就有個強壯的體格呢?」

「噢噢 ! 那我豈不是。。。!」
我不禁歡呼起來， 心中雀躍不已。

「可先別那麼開心，就算你喝光了全部靈藥，但你還是差一瓶啊。」
冰兒一句話，將我打回現實

對哦！

「那。。。 怎麼辦?」
我只好又無助般向冰兒尋求方法。

「那當然是自己去狩獵，收集素材，再製作多一瓶靈藥啦。但永恆，我再問你一句，你老實回答我哦，你真的不記得，你是怎麼死的了？」
這時，冰兒異常認真的問我。

我也察覺到這問題的重要性，於是老實答：
「我真的不記得了。我只記得自己的名字。。。其他的一切，我真的不知道。」

「自己怎麼死的都不知道？永恆，你是不是自殺死的？」

自殺？

心裡不禁大惑，但口頭也沒忘回應：
「不會吧？自殺？ 但是我。。。我真的不知道。」

「也是呢，如果啥都不記得了，又怎麼會記得這個。。。」
冰兒微微一頓，隨即念念碎道

「但是冰兒，為什麼你會這麼問呢？」
我不禁問道，無端端問人是不是自殺，也太奇怪了。

於是冰兒深呼一口氣，繼而回答我：
「因為根據外面的說法，只有自殺者，才會先天性帶有靈藥。」

原來如此！可是，又有什麼問題呢？
「問題可大了！要是你是自殺的靈人，外面的其他靈人可是會歧視你的，因為不珍惜生命的人，在這個人人求生的世界裡可是禁忌的存在，人人痛恨。」

「可，可是我真的不記得了！我沒有記憶，我。。。我！」

我不禁害怕起來，怎麼說來，我不就是自殺的人嗎？

但是，我。。。

我真的是嗎？

「不過嘛，你也不用太害怕啦，雖然你自帶了靈藥，但你身上還有很多的疑團呢。。。失去記憶，還有沒有轉世時間，我還是第一次遇見你這種靈人呢。」

還有你一開始居然會重生在陽間，到底怎麼回事？

不過這個疑問，冰兒沒有向我強調，畢竟我身上的怪事，夠多的了。

「但怎樣也好， 我作為靈人的時間並不多了，所以我想多收集些靈藥，下世人活得精彩點，開心點。所以嘛，哎，真煩，我也不知道要說什麼了。。。」
說著說著，她居然滿滿的糾纏寫在臉上。

只是， 我卻很明白她的意思。

我是拖後腿的那個人。

站在冰兒角度而言，我畢竟只是個沒記憶，沒有轉世機會的奇怪菜鳥靈人，她沒有理由為了幫我而投放時間， 放棄自己下輩子的幸福吧。

我嘴角抽筋， 突然說道
「我。。。我明白的， 我會離開。」

沒錯， 我不能再麻煩她了。

「冰兒， 謝謝你一開始救了我。。。 我會走的。既然這裡是靈都， 應該也會有我的容身之所吧。 最後教教我怎麼走吧。。。」
於是我強忍著，故作堅強道

冰兒聽完， 一怔
「你。。。你幹嘛？ 我只是」

我打斷她
「我真的不好意思再麻煩你照顧我了。。。轉不到世也好，可既然我已經死了，那這些又有什麼所謂呢。。。 對了， 你剛剛說想下輩子過得好一點是吧， 那不如我這幾瓶靈藥送你吧? 就當作是我報答你的救命之恩 。」

「你。。。 你是認真的嗎？我只是」
她不可置信道

我點了點頭， 沒錯。 我是認真的。 畢竟欠你的，開始有些多了。

「那邊的門。。。 一打開就是靈都了。」
冰兒遲疑地指向邊上的木門。

我則強裝一笑，表現出我最自以為沒事的表情：
「謝謝你。。。冰兒。 祝你下輩子，一切順利。」

我放下自己的靈藥後， 轉身向門走去。

接下來， 就靠自己吧。。。

「等等 」

我愕然停住，轉身望回她。

「你現在是覺得自己很帥 ? 」冰兒一邊說著，一邊靠過來

「你才剛變成靈人， 你知道多少我們靈人會面對的其他危險? 你有信心自己一個人出去闖蕩收集素材? 你熟悉靈都? 你對靈藥很熟悉?你知道死了之後，這個世界的一切嗎？」
冰兒一臉不滿地連續問話

好像，她還有點生氣？

「我， 我。。。」我頓時語塞起來， 她在生氣? 真的在生氣？

「還有， 你在自以為是些什麼? 你以為只靠我給你的”佔有”， 你就可以有本事獨自去收集別的素材了？你自己知道自己有多少斤兩嗎 ? 明明就是個菜鳥， 還那麼囂張 ?」
冰兒一股腦的不停痛罵我， 不斷不斷刺激我的自尊和神經

於是我也忍不住了。

「吵死了 ! 我就是知道自己沒用才不想拖累你啊 !」
我紅著眼睛大吼出來， 連著委屈和不甘。

冰兒當場愣住。

「我知道自己有多奇怪， 但我更知道你只剩一年時間了 ！所以我才不想拖累你要你幫我！ 其實我。。。我。。。」
說著說著， 我的眼淚居然止不住流下。

雖然在女孩子面前哭是很遜，但心裡的不安， 害怕，和恐懼，揮散不去。

突然間什麼都沒有了。

突然間發現， 原來自己已經死了。

還有變成靈魂， 沒有記憶，沒有轉世的希望，

若這不是絕望，那什麼是？

「那你就求我，叫我幫你啊！」
想不到冰兒反應比我更大，居然反過來向我喝道！

她扯起我衣領，大吼
「你什麼都不懂，什麼都不知道，那就叫人幫忙啊！人生在世，你能缺這些嗎？叫我幫你，求我幫你，很難嗎！？混蛋！」

「我決定了， 我要幫你！你今天開始就跟我吧！」
冰兒突然自顧自的大聲嚷道， 完全不理我感受！

「誒? 你聽不懂我剛剛說什麼啊? 我剛剛」

「我知道! 你說的我都知道 !」
她更加大聲吼回我了！

「我就是看你不過眼！明明自己需要幫忙，可為什麼還要硬撐！你就不能坦率點？還是說，你認為我不是那種好人？」
冰兒一邊逼近我，一邊生氣地繼續罵著

「求我幫忙真的很難? 你覺得我一定不會幫你是嗎？況且我說過了，是我救了你， 你的命就是我的 ! 帶你到這裡， 我也有責任，所以！」
我不禁一直後退， 直到背靠墻壁， 沒得再退。

誰知咚一聲 !

冰兒她居然一手直接撐在我腦袋旁邊， 一下子拉近我倆臉孔的距離 !

「所以我不會丟下你的 ! 至少在我剩下的時間裡，我會幫你！」

我頓時被她吼得不知如何反應。

眼前她認真又著急的眼神，莫名安心的話語。

心中的蠢動不斷溢出著。

隨後， 冰兒也發覺了原來她正壁咚著我， 於是臉一紅， 怕羞似的退開幾步

「總之。。總之我就是看不慣你隨便放棄自己啦， 而且你欠我的哪止這幾瓶靈藥，你還要還我更多的。。。」冰兒別過頭隨便說著

「我。。。 值得你這樣對我嗎? 我們明明不認識。。。」

「怎麼？幫你你還不樂意是不?」
她轉頭又是生氣道

「不不不。。。我。。。 」
哈哈。。。 現在到底誰才是爛好人了？

頓時，誰也說不上話了， 但氣氛已經不再是別離。

半晌過後，

「謝謝你， 冰兒。」
我低下頭， 由衷的道出感謝。

「我，我才不需要你這菜鳥道謝呢 ! 」
冰兒噴來一句，臉都有些紅了

「好好好。。。 那麼一個沒有記憶，沒有轉世時間， 這麼一個奇怪的靈人， 以後就要跟你行動了哦 。」
我開玩笑道

「嗯， 以後你就跟我吧， 阿恒。 」
冰兒爽朗笑了笑， 說

「那現在嘛， 雖說我打算幫你啦， 但其實我也沒什麼頭緒， 不過我知道有一個特別的地方， 有機會可以收集到關於你身上發生的怪事的情報。」

「那個地方叫暗都， 是一個專屬於我們靈人的地下交易市場。 只是嘛。。。 」

「只是什麼?」
我問

「只是我們手頭上， 並沒有太多有價值的東西換取情報， 所以我有個提議 ， 不如我們繞一點遠路吧?」冰兒忽發奇想道

「繞遠路? 」我疑惑問

「對， 繞點遠路，再去靈都，這樣一來， 我需要你鍛煉你自己， 熟悉使用靈藥的力量；二來，我們可以順便在旅途上收集多一點素材，好在暗都那邊做籌碼交易。而且說不定還運氣，還能多製作幾瓶有用的靈藥嘻嘻 。」
冰兒提出的計劃， 不無道理， 而且非常實際。

「沒意見吧? 那就這麼說定咯， 我先帶你去靈都外面走走。」
說罷冰兒自顧自的拉起我手， 向門外走去。

「慢點慢點。。。！ 」

她這性子，真像她喝過的“野蠻”呢！

門一開，我就像懼怕陽光的吸血鬼般，不禁擋住突然來到的刺眼陽光。

眼睛習慣後，這下子我總算看到靈都的真面目了。

由於冰兒她一直說靈都靈都， 我還以為靈都會是座都市之類的。

但這是。。。這是？

放眼望去，這句對是我見過最奇異的景象，仿佛盆地般，由高至低，全是一條條灰色的石磚街道圍繞著盆地邊緣，而且還佈滿了密密麻麻，款式和顏色都一樣的木門 。

怎麼回事? 全世界的木門都聚集在這裡了？看多一會兒後，我更發現，頭頂上方居然還有一個不斷冒出熱浪的。。。太陽?

「哈哈， 看你這驚訝的樣子， 被嚇到啦?」
冰兒在旁取笑我說

「哇。。。 我都不知道該說什麼好了， 這就是靈都嗎?」
我長大了嘴， 久久不能合上 ， 這奇妙的風景也太震撼人了，就連天空也是，除了太陽之外，其餘的部分都是不可思議的一片純白，這裡還是地球嗎？

「嗯對，這裡就是我們人類生命的終點——靈都。來吧，我帶你到處走走。」
說罷冰兒便牽起我手，開始靈都的觀光之旅。

原來我們現處的這個盆地，在靈都有無數個，可大致上都是依照人們出生的年份區分的。

每個靈人，都會在靈都有一個自己的房間，而且門邊還會記下那個人的出生和死亡日子，當作辨認。

而且我們頭頂上的太陽並不是普通的太陽，它發出的陽光會不斷治愈我們靈人的身體，冰兒還特地示範了一次，用刀子割了自己的手腕，可傷口瞬間便冒出白煙，不消一秒，居然復原了！

「那麼說來，我不就沒有自己的房間了？畢竟我。。。啥都不記得了。」
我邊聽邊想，不禁感歎。

「那沒關係啦，就算沒有房間，在廣場或者街道上睡覺也是一樣的，再說，你有我嘛。」
冰兒調皮又嘲弄我一番，可最後那句暖心了瞬間，讓我感動了。

「還有你看，這個盆地的中央下面，有一個很大的空間對吧？ 我們靈人稱呼那個為廣場，通常我們的社交，或者組隊，都會在那個廣場裡找人的。而且大部分剛死的人也會先去那邊，然後RS的人就會安排相應的講座，給你們這些新來的“死人”，介紹這個世界。」

「RS？」我問
「哦對了，RS是一個組織的名字，算是我們靈人世界最大，最有權威的組織吧？聽說這個組織的創辦人都是陽間大名赫赫，卻都死光了的偉人。」

「原來是這樣。。。」
RS啊，想不到來到陰間，人類這種生物還是離不開結黨連群呢。

短暫觀光後，我們重新回到房間。

也不知什麼時候， 冰兒手中忽然多了一本略厚的硬皮書。

「那麼接下來，我也沒興趣等你聽那些RS的人舉辦的新人講座了。所以就由我來告訴你這裡的一切吧。」

我不禁吞了吞舌，於是認真聽道。

「首先，這本書，你先讀讀看吧。」
我接過書後， 隨便翻閱了幾下。

書皮的表面，用英文寫著“Real Soul”

翻開幾頁細讀，原來此書前幾頁記載了一些關於靈人的描述， 比如靈洞靈圖的使用方法， 注意事項等等， 隨後的便是一大堆靈藥的描述和素材列表。

素材後面還提供了狩獵的地球範圍之類的，讓我心裡直呼貼心。

直到翻到最後一頁。

簡簡單單一個字置於尾頁中央， 寫著

Albert

「嗯? 這本書的作者叫Albert ? 」
我不禁問道

「應該是吧? 不過我不知道這個Albert是誰，畢竟這是我在暗都偷的。」
冰兒道

「偷的？不會吧？這本書的內容那麼有用，居然不是每個靈人都有？ 」
我不禁大呼，因為粗略看了一篇後， 這本書基本上就是一本靈人的百科全書。

上面關於靈人的描述和記載的資料， 實在太詳細了。

「我怎麼知道，或許這個Albert是個爛好人，記載下這些後打算給未來的親人用吧？好了，廢話不多說，是時候讓你熟悉一下， 什麼是靈藥了。 」
冰兒突打斷我的思考， 拉我前去屋內的某道門前。

「現在， 把書翻到第30頁 。」
她抱起手來， 口吻變為教官命令道

我依言翻到第三十頁。

書裡面記載著，這是一個新的章節，

章節名叫：靈人的危險。

「來， 讀讀看， 那三個危險。 」
冰兒命道

「噢噢。。。」
突然被她這麼當學生一樣命令， 真不慣呢。

「咳咳， “靈人即為靈魂， 是這個世界的輪迴之一， 也是一個階段， 我們既為靈魂， 又因體型的縮小， 在轉世前所遇到的危險， 著實比我們想象之中大得多。不過大致上， 危險的種類可分為三類：” 」

「”第一類， 也是危險性最高的一類，來自人類的危險，靈人並不能直接接觸人類。根據觀察和剛成靈人時所聽到的 ”靈都之語” ， 人類一旦看到我們靈人的任何一部分， 該部分都會立即消失。 而且由於人類的視力比較遠， 目光移動的隨機性很強， 因此作為一個靈人， 行動時應避免暴露蹤跡和避開人類的居住地和視線； 至於靈人所發出的聲音， 製造的物品， 訊息， 或者肢體部分，在接觸人類的那一刻也會瞬間消失。消失的速度之快甚至會讓人類也察覺不了他們已經看到了我們靈人 ” 」

世界之語?

這應該就是指我最初和來到靈都時聽到的那幾句謎之聲吧?

琢磨完後，我繼續念道
「”第二類，來自其他生物的危險。 由於靈藥的素材大部分是取自地球上的動植物， 因此以我們的體型而言， 絕大部分的生物都會變得異常危險。 加上不知何原因， 靈人的體質似乎會吸引大部分生物的敵意， 若沒有足夠的實力， 應避免利用靈圖傳送回現世。 ” 」

「”第三類， 靈藥。” 咦? 靈藥也是危險?」
我不禁詫異，看向冰兒。

「你繼續讀下去就知道了。」

「哦好。。。”第三類， 來自靈藥的危險。 由於靈藥會影響靈人下次轉世時所成人的性格和身體， 因此靈藥的誘惑十分之大。加上靈人的世界並沒有世俗的法律約束，因此在野外時，靈人和靈人之間應避免接觸；若因為靈藥而發生鬥爭， 切記， 被靈人殺死的靈人也會消散不見，在這個世界徹底消失。而且死亡的靈人會掉落靈洞裡所有的物品，因此，請小心來自他方的貪念，特別是你擁有靈藥時。”」

「這。。。! ? 這意思是， 靈人和靈人之間也可以自相殘殺的? 」
我不可置信的問道

「沒錯，靈人就是人類的靈魂，所以當然也有好人和壞人之分。再說這個世界沒有什麼天堂和地獄嘛， 所以無論是好人還是壞人， 死了之後都會帶著前世的記憶變成靈人。只是嘛。。。嘿嘿， 會不會尋仇之類的， 就不好說了。 你聽說過希特勒這個名字吧？」
冰兒冷笑一番，問

我點了點頭， 發動二戰， 德國納粹黨的靈魂人物，怎會不知道。

「其實這也是我在暗都聽回來的，原來當初希特勒死的時候，幾乎全世界的靈人都在追殺他。畢竟他生前害死了太多人，最後追了不知多少年， 終於被人擊斃。換個角度而言， 那些壞人就算變成了靈人也是痛苦不堪的呢。所以這也是個地獄啦，哈哈。。。 」

「喔。。。 原來如此 。」
這可真是個妙聞了。

「所以說嘛，爭取靈藥，狩獵素材的轉世道路，其實蠻危機重重的。而且獵人們之間的爾虐我詐， 背後一刀， 打家截盜什麼的， 也是經常發生。畢竟無論是負靈藥還是正靈藥，數量都是稀少的。所以最好的就是依靠自己， 自己一人行動，然後默默收集靈藥到轉世時間完畢為止。我想這才是最安全的轉世方法吧？ 」

「對不起。。。」
我慚愧輕聲說：「要你帶上我這個負累。。。」

「那你就別當負累啊。其實仔細想想，兩個人組隊行動也是挺好的，起碼戰力會增加， 狩獵素材時也會多點把握。但前提是，你要有變強的決心啊，阿恒。 」
冰兒爽朗笑了笑， 一拳揍過來。

「哎喲痛呢 。。。 我，我會變強的啦。」

「嘻嘻，那就好，反正我們靈人要變強的手段，也是簡單得很，就是喝下靈藥！進來吧。 」
冰兒領著我開了門，我倆進入了一個約莫體育館大小的室內空間。

只見這個簡陋的地方，遠處只放了幾個箭靶，而且不知怎的，墻壁凹凹凸凸，感覺就像是被強行炸出來一樣。。。誒?

「這地方是你弄的啊? 」
我不禁問
「對啊， 炸出來的。野蠻就是好用。」

「不會炸到隔壁屋子嗎? 」

「不會， 只要你有本事， 每個靈人的房間都可以經自己的手無限擴展！這就像是靈洞一般， 是專屬於你的另一個空間。好啦， 你先喝下強壯和身高吧。 」

我依言照做，取出了強壯和身高兩瓶靈藥後， 吞了吞口水。

「對了， 書上有沒有這寫這兩瓶靈藥的功用?」在喝下前，我不禁問道

「有啊， 但別怕， 這兩瓶靈藥並不會有什麼危險。 」
冰兒安慰道

「嗯。。。 」
我深呼吸，望著手中的強壯。

喝下後，我下輩子就會是個猛男了。

有何不可呢？哈哈？

沒有絲毫的猶疑，我將手中的”強壯”一飲而盡。

頓時， 一道紅光由我體內迸發而出， 照亮了整個室內 !

「啊啊啊啊啊——！ 」

身體里的紅光就如力量一般， 不斷湧出！

我忍不住大吼，將這股力量發洩出來！

好興奮，好興奮， 好興奮！

這感覺，這力量，就像無窮無盡！

而且心裡不知怎的， 多了一股衝動想一拳打爆這些難看的墻壁， 盡情的宣洩這份力量。

咦， 對了？

為何不這樣做呢?

於是我踏步上前， 把身體側過同時拉起左拳，奮力轉身一拳轟在墻壁上!

「嘭 ！」

一個直徑誇張的大坑洞瞬間被我印在墻上，帶著裂痕， 這難看的墻壁頓時變得更加不堪入目了。

收回拳後，我看向自己的傑作。

「哇。。。我。。。這就是”強壯”嗎? 」

這時我才留意到自己的身體變化。

原本體型正常，略高的我， 現在已是個肌肉爆棚， 活像健美先生那般的肌肉男，就連原本的衣服都被肌肉漲破，只剩短褲在身上。

難怪這力量那麼恐怖呀！

看我這肌肉！哈哈哈！

「噢噢， 這變身的效果還不賴嘛。啊對了，我還想擴建一下這個練習室呢， 不如你幫我個忙，再打幾下？」
冰兒笑著指著我那剛打爛的墻壁說道

「沒問題 ！」
我自然樂意效勞，而且我也想好好發洩一下這渾身的暴力呢！

「嘭 ! 」「嘭 ! 」「嘭 ! 」。。。。。。

一拳又一拳， 我開始用拳頭不斷的打爛這些瓦礫。

不得不說， 這挺爽的。

破壞的快感就是痛快， 尤其是這股充滿力量的”強壯”感， 就像是打了十幾針腎上腺素般，讓我覺得異常興奮和自信！

「喝 !」
待我打出最大力的一拳後， 我累得趴倒在地上。

「 呼呼。。。不行了，不行了。。。呼呼， 沒力氣了。」
此時我的身體也逐漸恢復成原來的體型， 身體顯得異常脫力。

「嗯，看來你這強壯的狀態，全力開啟之下只能維持半個小時啊。」

「應該。。。應該是吧。」
我無力道

「好。。。 那接下來就是強化和熟悉這個狀態的階段，和我練手吧。」
說罷冰兒便開始有所動作。

「誒等等，我不用喝其他的靈藥了？還有一瓶強壯和身高啊？」
我緊張問。
「不用了， 喝相同的靈藥書上沒提到過會怎樣， 要是浪費了就虧了。 而且慢慢來吧，先熟悉一種，再考慮別的。“憤怒” ! 」

「誒等等等等等等 ! 我。 我沒力氣了呀 ! 」
我連忙揮手叫停她不要拉弓

「啊對了， 差點忘了， 你先走出去靈都外面曬曬太陽再回來吧。 」

曬太陽?

我疑惑的來回一趟後，

「原來靈都的太陽會恢復體力啊！」
沒錯， 在被那個太陽光曬的瞬間，疲勞頓時全部消失，居然連體力都回復了！

所以現在的我，精神充沛！

「嗯， 沒錯， 那個陽光會回復我們身體上的所有，所以如果在靈都受傷的話，只要走出去給那個太陽曬一曬就可以了。以後這個練習室你儘管拿來鍛煉也沒差， 只要記住，留住自己的手腳，爬得出去那個門口曬太陽就行了。」

「哦。。。 原來如此。」
我不禁感歎道。

「那麼， 準備好了嗎? 」
冰兒再次搭箭， 拉弓， 對準了我

「誒等等等等等等 ! 我。 我 ，對我不公平啊 ! 起碼你要告訴你的靈藥是什麼吧?」

FUCK !

被人瞄準的感覺太恐怖了 ! 我忍不住拖延一下道

「誒你真是的， 哪有靈人會在偷襲你之前，就告訴你全部的招數啊。。。 不過好吧，想到畢竟你才只有兩個靈藥能力，先是這把弓，屬於我的”憤怒” ， 這你知道了吧?」

我點了點頭，沒錯。

同時我也知道了你下輩子將會是個易怒的女孩了。

「再來就是我的”野蠻”了， 這個靈藥嘛。。。 發動的時候可以讓我接觸的一件死物變成爆炸物， 一碰就爆炸。 這你也見識過不少了吧。 」

「哦哦 ! 難怪你射出去的箭會爆炸啊。。。！ 」

「嗯， 我示範給你看。」
於是乎冰兒拉起一箭， 說了句野蠻後直射去墻壁那邊。

碰一聲，就像我之前看到的樣，那箭應聲而爆， 墻壁頓時多了一個坑洞。

「哦。。。 原來是這樣， 那其他靈藥呢?」

「還有"敏感"，這我就不說了， 之前說過了。 至於反應嘛。。。 "反應" ！」
說罷冰兒眼瞳一紅， 氣場頓時變得威風。

這明顯進入了某種狀態。

「咦? 紅色? 是影響身體的靈藥嗎?」
我留意到她的眼瞳變化， 老實說， 太酷了！

「嗯沒錯， 這反應靈藥顧名思義， 會在一段時間內提升我的反應能力。 還有就是。。。啊，對了，雖然之前還收集到一個靈藥， 不過在碰到你之前就損失了。。。唉可惡， 我真粗心。 所以這就是我現在全部的靈藥啦。清楚沒？」

「那，那，那你。。。」

颼——！

突如其來的一箭從我臉頰擦過， 在我臉上留下了一道血痕。

「別拖延時間了哦， 再不認真打， 我說不定會狠狠虐死你。」
冰兒再搭起一箭， 瞄準我道

「誒等等等等! 你知道你可以用四種靈藥， 而我只有兩種可以用而已吧!?」

颼——！

寒意傳來， 她居然又射我一箭!

「那又怎麼樣? 去到外面的世界， 萬一遇到心懷不軌的靈人， 你猜他們會同情你有多少靈藥嗎? 你覺得那些兇猛無比的野獸會在意你的弱小嗎 ?」
冰兒又搭上一弓， 狠狠道

「。。。我」
我一時反駁不來，楞在地上

颼——！

噗嗤

「啊啊啊啊啊! !」
這次我不禁慘叫起來了， 因為這次， 我左邊肩膀真的中了一箭 !

劇痛立即衝上腦袋， 疼得我頭皮發麻。

好痛，好痛！

但誰知冰兒，居然絲毫不理會我的痛苦， 一邊再次開始拉弓， 一邊冷冷道：

「你還不反擊? 先說好哦，我只給你七天時間， 要是七天時間之內你都打不贏我或者逼我投降的話， 我就會放棄幫你， 趕你出去。 畢竟像你說的，保護不了自己的廢物就是個拖累而已。你不為你自己努力生存的話，我也幫不到你多少，那。。。 你還不認真嗎? 」

說罷，一股殺意迎面噴來，

我忍著幾乎喪智的疼痛， 腎上腺素開始不斷飆升！

來吧來吧！是你逼我的冰兒！再不動手就要死了啊 !

「"強壯" !」
發脹的肌肉和泉湧的憤怒立刻駕馭了我，我折斷左手上插著的箭矢後，怒吼一聲沖了過去！

颼！

「"野蠻" !」

「"佔有" !」

「"反應" ，"野蠻" !」

「啊啊啊啊啊 !」

好多文

張衝

有預感之後冰兒會死

四天了。

原來已經四天了。

已經被冰兒整整虐了四天了！

我還是第一次覺得這麼受打擊 ! 媽的 !

打不贏一個瘦小過我的女人也就算了， 重點是我還一直贏不了她!

「可惡 ! 」
已經是不知道第幾場的對戰， 進入了"強壯"的我，奮力一拳揮了過去。

只是冰兒依舊輕鬆閃開我的拳頭， 眼瞳閃著紅光說道：
「太慢了，我不是說了好幾次嗎？你的攻擊太單一了！好好想想自己還可以做什麼 ！」

雖然她說得對，可我聽著就來氣！

「是你」
一拳 ！

「太」
兩拳 ！

「賴」
三拳 ！

「皮」
四拳 ！

「了吧 ！」
吼完後我直接泰山壓頂飛了過去，打算直接撲倒她在地上，但還是被她一跳閃過 ！

幹！ 反應也太好了吧！

「哎， 教也教不聽， 你再冷靜一下吧。」
說罷冰兒直接向我臉上丟來一塊石頭， 我下意識立馬架起雙手擋住。

誰知又是一頓爆炸！

又被她暗算了！
那石頭居然附上了她的野蠻之力，雙臂立馬被炸得血肉模糊。

「啊 ！」
還沒等我慘叫完， 又是兩箭射來， 直接射穿我的雙腳，這下子我四肢又被搞得動彈不得。

我無力的倒下， 痛楚已經蓋過我的意志。

又輸了。

「啊啊啊。。。」
我趴在地上呻吟著。

「哎。。。 你就不能冷靜點嗎。。。 強壯只是讓你身體能力變強而已， 但切割和爆炸還是會傷到你的」
冰兒歎了口氣， 然後就像往常一樣， 拖著我的衣領丟我出去門外。

太陽一曬， 傷勢和體力又開始回復過來。但我屈辱的心情卻回復不過來， 我覺得好。。。丟臉啊！

可惡， 為什麼就是贏不了！

我氣憤的走回屋內， 見冰兒正舒適的坐在沙發上， 於是我怒道：
「你是在耍我吧！ 你四種靈藥打我兩種靈藥也就算了， 但反應是明顯克制強壯的吧！ 我哪有機會贏? 」

冰兒並不理我， 自顧自說：
「 噢? 怎麼好像聽到一隻喪家犬在叫呢? 」

「你 ！ 」
說罷我立刻想衝過去， 但冰兒已經先我一步， 鑽近了我懷裡不但止， 還手持一箭， 箭頭正抵著我的喉嚨。

在踏前一步， 我就會死， 她手向前一推， 也是一樣。

「永恆， 我最後再說一遍。。。練習室外面不要找我晦氣。 而且靈藥沒有什麼克制不克制的， 處於劣勢，就要自己想辦法扭轉局勢 ！ 強壯這靈藥其實並不差， 不， 應該說強壯其實是很強的靈藥， 只是你還沒弄懂它的真正價值罷了。 還有， 下次你再對我隨便發脾氣的話，呵呵。。。。。。」

冰冷的箭頭觸碰著我喉嚨，順了下去， 順便傳達了冰兒的叮囑和警告過來。

我吞了吞口水， 不禁退開，心有餘慮的看著她， 然後只敢在心裡痛罵。

「唉。。。 就給你個提示吧。 分清楚一點， 你真正要打敗的東西是什麼， 真的是我嗎? 」
冰兒說完， 砰一聲關上房門， 獨留我一個楞在大廳

「我真正要打敗的東西? 」

不就是制服你這個野蠻女嗎?

我雖不算聰明， 但要制服冰兒的話， 我就一定要用到強壯之力揍到她吧?

憑著強壯， 我只需一拳， 便能致勝， 這不就是我打敗冰兒的唯一方法嗎?

雖然我也有試過用佔有手榴彈丟她， 但她的反應之力實在太厲害了 ，我根本扔不中她。

那她的提示到底是怎樣？

帶著疑問和絞盡腦汁的夜晚。

第五天到來了， 還有兩天， 冰兒就會對我失望。

「怎麼樣? 我隨時可以開始哦? 」
冰兒出了房間，問我道

「我。。。 不了， 今天我先自己訓練訓練」
說完我便下定決心，關上訓練室的木門。

今天之內，我必須想出制服冰兒的方法

但先別著急，先別著急永恆。。。

再多思考一下。

野蠻， 反應， 敏感， 憤怒。。。。。。

強壯， 佔有。。。。。。

這是我和她分別擁有的靈藥。

到底要怎樣。。。。。。？

最後，來到第六天了。

只剩一天。

「怎麼樣? 今天就是最後一天了哦， 再打不贏我， 你就準備靠自己吧。 」
冰兒笑著嘲弄道

「我知道。。。 」我默默念道，隨即進入狀態。

那麼， 做好準備吧。。。

我深呼一口氣， 喊道：
「你，你今天一定會輸給我的， 你這蠻不講理的暴力女 ！」

啊， 說出來了。

氣氛不可思議的瞬間掉入冰點。

沒錯， 我是打算挑釁一下冰兒她的。。。但會有效果嗎?

「不要告訴我， 你閉關了一天的妙計就是挑釁我?」
冰兒緩緩的問道

「嗯對。。。沒錯。。。 你這易怒的野蠻猩，猩猩女 ！」
我忍著害怕的震抖繼續挑釁， 以她的性格來說， 這應該有用吧?

「哈哈哈。。。 居然說我猩猩女。。。。。。 哈哈哈， 你以為我會那麼容易被你挑釁到嗎? 你真是。。。」
冰兒聽完後噴笑出來。

我心裡立即納悶：沒用嗎？

「你說誰是猩猩女 ！ ！ ！ 」
瞬間， 冰兒已滿臉盛怒，喚出長弓拉起一箭並且射向了我 ！

成功了 ！

「你試試再說一遍 ！」
被惹怒的冰兒開始向我衝來，糟糕了 ！ 果然女人真的是不好惹的啊！

好可怕！
我還是第一次見她那麼生氣！彷彿要殺人般，看來這次要是輸了， 我一定會死得很慘吧 ！

「強壯 ！」
大吼一聲，我立刻進入強壯狀態， 心裡準備已經做好了。

如果輸了那麼多次就是為了贏的話， 那現在就是該贏的時候！

冰兒迎身一跳， 恍如一隻飛鳥般躍上空中， 拉弓向我一射！

「野蠻！」

要來了， 她的爆炸箭！

不得不說， 冰兒的戰鬥智慧很是驚人。 有誰會想過野蠻配弓術竟會帶來如此大的效益，讓普通的箭矢變得像火箭炮般， 破壞力簡直變態。

但這並不是無計可施的！

我真正要對付的， 就是野蠻這個靈藥 ！

「喝！」
我捉起一大塊瓦礫， 向冰兒方向奮力丟去

「 碰！ 」

飛去的瓦礫頓時爆炸開來， 爆風和碎裂的瓦礫， 揚起了一大片灰塵在半空。

「噢?」
冰兒見我第一次反擊成功，微微皺起一眉

成功了！

果然，野蠻箭是可以被攔截下來的！為什麼我直到昨天才想到！

為了應對冰兒的武器， 我腳下早已準備一大堆事先被我拆成大塊，用來攔截野蠻的的石板碎塊。

而現在， 正是派上用場的時候

「還沒完呢！ 」
於是我雙手齊用， 不斷掄起石塊統統砸了過去。

嘭嘭嘭嘭嘭嘭嘭。。。。。。

早已進入”反應”狀態的冰兒不斷跑動， 將我向她投砸的石塊全部甩在身後， 甚至還在空隙之中向我放了幾次野蠻箭。 不過統統被我的石塊攔截下來。

雖然開了個好頭，可戰況開始膠著起來， 我倆中距離的互相攻擊並沒打破形勢

可我知道， 這樣下去我一定必敗無疑， 因為我準備的石塊有限， 但冰兒的野蠻， 卻是一種無限

所以現在， 該是下一步了

拉近距離！

我猛的雙手用力， 掄起最大塊的石塊算好方向，猛地丟去！

這巨大的石塊， 就算是你也沒時間躲開的吧！ 冰兒！

「哼 ！ 野蠻 ！ 」
冰兒也瞬間察覺到自己這次避不開， 於是當下立斷， 主動向我砸過去的石塊連射幾箭 ！

「碰碰碰！！」

龐大的石塊居然也應聲而爆， 一片塵土頓時揚出。

「在哪裡！? 」
冰兒突然發現找不到我了。

「敏感！」
一股被人盯著了的感覺油然而生。

不過！
「太晚了！」

沒錯！ 我已經欺到冰兒身旁， 將佔有手榴彈貼了上去！

嘭 ！

白色的蛛絲大網瞬間噴出， 近距離籠罩住了冰兒 ！

分出勝負吧！

「嘖」
一片紅光閃過。
反應神速的冰兒還是躲過了我這一擊。

幾下翻滾跳躍便逃到了遠處， 再次和我拉遠了距離。

不過， 我的目的已經達到了。

「。。。 呵呵， 居然被你得手了， 你的進步也挺明顯的嘛。 看來你終於搞懂了靈人之間戰鬥的基本要領。。。」
冰兒拍了拍身上灰塵說道

「沒錯， 我弄懂了， 謝謝你的提示， 我才知道我要對付的其實不是你的整體， 而是應該分而破之， 先逐樣逐樣，針對你的靈藥才對 ！」
我信心十足走前， 不再畏懼冰兒會射箭過來 。

因為地上的白色蛛網裡， 正正網住了她那把憤怒之弓 ！

對， 打從一開始我的目標就是封住她的憤怒之弓， 畢竟這才是冰兒她最大的武器。

「要是我沒記錯的話， 你說過靈藥所產生出來的武器或者道具， 只能在十二個小時之後才可以再次召喚出來。 換句話說， 這把弓， 你只能半天之後才能再用了」
我繼續向冰兒走近，拉近距離。

「而且我發現了， 我的"佔有"手榴彈噴出的巨網帶有很強的黏性， 就算黏不住你的人， 但只要黏到你個武器也就足夠了。」我滿懷自信道。

冰兒笑了笑， 稱讚道
「所以你才想辦法拉近距離是吧? 的確， 剛才那招是挺好的， 先丟石塊，再跟在石塊後面跑， 等我炸毀了石塊之後就趁機接近我。 不錯不錯， 想不到永恆你並不笨嘛。。。」

「沒錯， 我那一下賭的， 就是你一定會用野蠻炸爛那石塊 ！ 」

「噢呵， 恭喜你， 你賭對了， 不過嘛。。。。。。 誰說那把弓， 我只能半天後才能用！」
說罷冰兒她瞬即起跑，跑向她那被網在地上的長弓！

好險我也一直在提防著她這著。

所以我先行一步跑到了該處，

「你休想拿回去 ！」

我抬起腿， 一腳把弓踩得攔腰折斷 ！

這下子你。。。 咦 ?

踩爛弓的那瞬間， 我居然看到冰兒她笑了。

那是得逞的笑，我立即暗感不妙！

這時， 腳下斷開兩截的弓頓時化為光源， 綻放開來， 將我所處的地方化為爆裂！

「轟 ！」
一片火光籠罩了我。

可惡。。。

冰兒她居然將野蠻之力套在那把弓身上！

一聲爆炸過後， 我整個人不受控的由爆風中飛了出去， 狼狽的摔在地上。

「嗷啊啊啊~！」
Fuck ！ 好痛啊！

左腳的劇痛瘋狂衝擊著神經，剛剛我那踩爛長弓的左腳已經被炸得血肉模糊。疼得讓我忍不住大聲發洩。

「哎呀， 抱歉呀真是。。。 每次都搞得你缺手缺腳的。但你剛剛說我是猩猩女了吧？所以就不要怪我了喲。」
冰兒施施然的走來， 一邊笑著怨恨說

糟了糟了， 要快點跑起來 ！

「哎你還掙扎啊? 腳都沒了還想贏我? 快認輸吧， 其實如果你道歉的話， 說不定我還能。。。誒? 你聽我說話啊 ！ 」
冰兒略略驚道， 開始追起。

因為我正忍著腳傷， 狼狽的向遠方爬行起來， 我甚至雙手都用上了， 雖然這很難看， 跑姿像狗一樣，但快！ 我還不能放棄 ！

我手腳並用跑遠了一會兒， 終於停下， 爾後冰兒也輕鬆追上我。

「怎麼， 不跑啦? 我知道你忍著腳痛， 還不投降嗎?」
冰兒不忍道

但她的同情卻刺激了我的自尊

於是我奮力鼓起左腳的肌肉， 忍著痛得足以讓我暈過去的巨痛，單腳站起身。

「你別小看我， 我雖然一直輸給你， 但我畢竟也是個男人 ！ 所以這一場， 我拼死也要贏你！」
我衝口而出吼道

這就是我的志氣 ！

怦怦怦怦， 心臟的急速跳動告訴我， 接下來是我豁出去的時候

「嗯。。。我收到你的覺悟了。 那就來吧永恆 ！ 不要以為我沒留意， 你還有四顆”佔有”手榴彈沒用是吧? 藏哪了? 」
冰兒被我的吼聲震住後， 眼神也認真犀利起來。

原來她有留意到啊。。。 我的腰帶上只有一顆手榴彈，但也沒用了！

「喝啊啊啊！」
出手吧！

我先以單腳之力強行跳上空中， 然後利用著這股墜下的力量， 狠狠一拳打入地面 ！

「地裂擊 ！」

轟隆 ！

腳下的地皮頓時以我的拳頭為中心， 冒出一道道巨大的裂縫， 並且不斷撕裂，擴散出去。

爾後， 一個被盤絲大網網住的洞口猛地出現在腳下 ！

「這是！?」冰兒大驚失色！

「你真以為我一天什麼都沒做嗎?」

說罷， 我滿懷信心和冰兒一起掉進網里， 再跌入網下面的空洞。

沒錯， 處於劣勢， 就要想辦法扭轉局勢 ！

我一直都弄錯強壯的用法了， 雖說理想狀態下， 一拳致勝是最直接的方法， 但我一直都忽略了環境的利用， 而強壯， 正正也是可以改變環境的靈藥！

所以在前天的時候， 我已經事先在地層下面挖了一個洞， 然後在洞的表面用”佔有”網住，再鋪上岩石，為的就是要造出這個效果， 讓人掉進來後不能輕易出去。

「這下你躲不掉了吧 ！ 」
這個狹窄的地利， 正是最有利我強壯的空間，我準備了一天的陷阱， 就是為了這一刻 ！

嘭 ！

我近距離朝冰兒狠狠一拳轟去 ！

但擁有反應的她， 即使是在這麼窄小的環境里也依然冷靜。
只見冰兒不斷以最小的幅度閃躲著我的兇拳， 側頭， 跳起， 踩墻， 再跨過我翻到我身後。

我轉過身來， 稍稍喘口氣

「這陷阱真不錯啊！洞底既弄得又小又窄， 讓我用不了野蠻的爆破之餘，洞口還被你用光了佔有的蛛網封住，搞得我倆只能進來不能出，完全封住了我逃走的可能性。。。幹得漂亮。」
冰兒感歎道

「所以呢? 你投降嗎? 」
我問

「不， 你也別小看我了， 而且話說回來， 你有打中過我一拳嗎?」
冰兒輕佻一笑

「沒有， 但現在我一定會 ！」
說罷我向前靠近， 連番揮拳，用強壯之力正式開始壓制她！

洞內頓時揚起一片塵土！

她不斷躲閃著我的拳， 我只能揮出更多的拳務以求命中。

雖然我不斷揮空， 她不斷閃避，可是我倆都知道， 這樣的互毆並不會長久， 因為她的反應和我的強壯，總會有維持時間結束的那刻。

而那一刻， 就是分出勝負的時候！

「喝啊啊啊！ 」
一拳兩拳三拳四拳。。。。。。。

颼，颼，颼，颼。
左閃右躲， 上跳下避。。。。。。

打著打著， 雙方的神經都快極限，快將勝負。

此時，冰兒終於被我逼到了角落， 背靠著墻， 而她眼瞳中的紅光忽然消散而退！

她沒反應了！

「投降吧！是我贏了！」
我鼓起最後一口氣， 繃緊肌肉， 一拳轟向冰兒 ！

嘭 ！

勝負已分。

下次見

係文呀

結果一拳打落去太重，冰兒直接死亡，拿走靈藥轉生，分支完

一於咁話

將野蠻之力直接注入永恆體內會點

死物

咁佢下世就會係一個又野蠻又自私既大隻佬

快d出文啦

嘭 ！

最後，轟在冰兒身上的並不是我充滿強壯力量的一擊。

而是一下虛弱無力， 打在冰兒腦旁石壁上的普通拳頭。

「這下子，我應該。。。」
還沒說完我便不支倒地， 暈死過去了。

冰兒則楞在原地， 久久沒有出聲， 最後也無力的軟坐在我身旁。

「你。。。你真傻啊。。。強壯的時間早就過了吧，你居然還透支了那麼久。而且，你從一開始也沒打算打我的吧。。。 笨蛋。。。 」
她欣慰一笑，然後默默躺在了我身邊。

於是這場簡單的考試，也就到此結束。

最後到我醒來的時候， 已經不知過了多少天了

我迷糊的睜開眼睛， 發現自己正在一個房間里。

房間里只有簡單的一張床和一扇門， 我正躺在床上

「這裡是。。。」
我按住還在頭暈的腦袋， 走到門前開門。
原來這是大廳的另一個房間， 而冰兒正躺在大廳的沙發上閉眼睡覺。

「冰。。。」
正當我想叫醒她時， 我突然發現原來她也。。。 挺美的。

迷人的小短褲和單薄T-Shirt， 徹底暴露了她修長的雙腿， 蠻腰和線條， 看久了不禁讓人覺得鼻孔充血。 而且我還是現在才發現呢，她那精緻又標準的五官， 微帶嫩紅的臉蛋，和平時的她不同，我居然會覺得現在的她有些可愛！更別提她的雙眼眼瞳， 是多麼的。。。

「你盯著我那麼久幹嘛? 」
冰兒忽然睜開眼睛，皺起眉頭說道！

「啊沒。沒有啦。。。 我剛，剛想叫醒你啦。」
我瞬間轉身，滿臉通紅道。

好險， 差點給她發現。

可冰兒立即歎了口氣， 開始笑我。

看來還是給她發現了。

「唉你這臭色狼， 都成靈人了還想佔人便宜哦。靈人談戀愛，玩弄愛情什麼的是沒有意義的啦，畢竟這些感情帶不到去真正的世界。況且在短短的轉生時間內，我們還哪有空還想這些， 所以泡妞的事你就留到下輩子活著的時候再做吧阿恒。」
冰兒笑著向我解釋。

「我，我不知道你說什麼啦。。。 啊對，對了，那天的比試怎麼樣了? 是我贏了嗎?」
我連忙轉移話題，順便問問記憶斷點的事，畢竟我只記得最後那拳為止。

所以贏還是沒贏， 我真不知道。

不過在心底裡， 我其實真不想被冰兒當成沒用的人就此趕走。

冰兒微微一頓， 隨即讓我釋懷說：
「是，是你贏了。你把我打暈之後， 你也倒下了。 最後還是我先醒來再把你拉出去曬太陽的呢。」

「喔。。喔。。 是嗎。。謝謝你， 那我。。。」

「那你還不跟我道歉? 比試之前你都罵了我些什麼啊？ 」誰知冰兒忽微微嘟嘴，故作怒道

「啊是了！對不起! 真是對不起! 我不是有意這樣說的， 我只是想。。。」
我連忙鞠躬道歉，我可不想再被她的箭射到了！

「哈哈， 不用那麼誇張啦， 好啦， 從今以後， 我們就是同伴咯。」
冰兒釋懷笑了下， 順便伸手了過來。

「手？」
我微微一怔，她瞬間露出一臉你不握嗎的表情。

「嗯！我握，我握！」
我相視而笑，緊握住她遞來的手。

「那麼以後。。。多多指教， 冰兒！」

「你當然要我指教啦，阿恒 。」

此刻，我倆終於正式組隊， 開始計劃下一步 ！

那就是前往暗都 ！

「不， 我們先不去暗都。 」

誒？

「為什麼啊? 」我不解道

「我之前不是說過了嗎？ 因為暗都很複雜，而且需要籌碼和實力。現在一來你不夠實力，二來我們手頭上也沒有足夠價值的籌碼用作交易情報，所以現在去暗都的話並不明智。還是照原定計畫，繞點遠路吧。」
冰兒冷靜分析， 安排道

我則只有點頭的份，示意隨你安排。

但忽然，我想到個問題：

「但我們到底要準備些什麼啊？籌碼是指什麼？」
冰兒聽後也不多作解釋，反倒是喚出了靈洞，掏出了一堆東西。

首先是一大塊黃黑分明， 帶有美麗條紋的風帆。

啊不對， 細看之下，這應該是一片。。。！？

「這是。。。蝴蝶的翅膀？」

「沒錯，準確說應該是某種金鳳蝴蝶的翅膀。這些就是我們的籌碼。」

除了翅膀，冰兒繼續掏出了各種動物昆蟲的肢節，其中一條黝灰的動物肢節引起我注意， 我認得這個，這個是之前打退壁虎時， 冰兒最後去收集的壁虎前足。

最後，她拿出了一瓶紫色的藥瓶，散發紫光的液體在瓶子裡蕩漾著，讓人越看越著魔。

「這是’’遲鈍’ 靈藥，負靈藥，然後，這就是我擁有的所有籌碼了。要是在暗都交易的話，這些東西越多，我們就越有把握拿到想要的情報！」

「是。。。是嗎？」
我不禁走近拿起那瓶靈藥欣賞，真的太美了，這種顏色。

「幹嘛? 你想下輩子變得遲鈍嗎？ 那就喝了它唄。」
冰兒突然一笑， 慷慨道

「不不不。 我不想。」
我連忙揮手說不要， 誰想要變得遲鈍啊。。。

「這麼說來，這靈藥也是你自己合成出來的吧？可為什麼你要留著負靈藥啊 ? 」

「哈哈哈。。。你這問題問得好，要是不知道配方的話，其實靈人合成靈藥的時候是全憑運氣的啦！我也是忽然之間，靈洞裡面消失了幾樣素材就出現了這瓶遲鈍。不過嘛，雖說這些負靈藥會讓人下輩子變得不太好，但它們賦予靈人的能力，往往出乎意料得強噢，而且所需的素材難度也低， 所以這些負靈藥在靈人的世界也是很有價值的。比如我的野蠻就是一例， 況且，」
冰兒忽流露出嚮往的表情， 繼續說

「人生在世，哪有人會完美嘛？接受自己一兩個缺點然後活得更加放開，這才是我下輩子想要的人生。」

我在旁聽著聽著， 也聽出神了。

這麼豁達的話。。。 忽然間覺得她好了不起啊。

「所以這”遲鈍”怎麼都得先留著了。 要是緊要關頭需要這能力的話， 你和我都可以喝，就算不喝，也可以拿去暗都交易嘻嘻。接下來， 我再告訴你關於其他靈藥的細節。 」
這時冰兒又拿出了兩卷捲軸。

「這兩卷捲軸，分別是懶惰和慾望 ， 你也有的， 拿出來看看吧。」

我頓時想起，自己的靈洞真的有這兩卷東西，於是照她吩咐，拿出後攤開。

「我就長話短說咯，懶惰和慾望其實一種可以喚出你心裡所想，身體所需的物資的捲軸。懶惰可以喚出食物；而慾望則可以喚出一些方便生活的東西，比如身上的衣服，這裡的家具，或者一些簡單的工具，武器等等。。。但這兩個都只限在靈都使用，而且必須是在你自己的房間，至於一些複雜到你都不清楚的物件就更不可以喚出了，比如槍械之類的，你不懂它們的構造吧？ 」

說著， 冰兒便拿起了懶惰捲軸閉上眼， 不消一會兒， 一鍋熱騰騰的火鍋便出現在眼前。

「噢噢！我明白了！那我不就不能用了嗎？」
我學著冰兒，攤開了懶惰捲軸幻想了一些食物，可捲軸沒有絲毫的反應。

「看來的確是這樣了，不過沒關係，有我嘛哈哈。」
冰兒安慰般拍拍我，然後在櫃子裡拿出了碗筷，看來這鍋火鍋是真的要吃的。

「謝。。。謝謝你了，可為什麼是火鍋呢？」
你選的晚餐，怎麼也會那麼爺們呢？

「因為這樣才夠兩個人吃呀。」

火鍋的香氣瀰漫著， 可氣氛卻有些冰冷了。

「咕~咕~」
這時我肚子居然發出咕咕兩聲， 及時打斷這氣氛。

「啊我。。。」
哈哈， 沒想到 居然連靈魂也會肚子餓。

「那你到底吃不吃？」
冰兒不悅道。

「來， 吃飯， 吃飯！」
我連忙提筷，大快朵頤起來。

「誒我想到一個問題，我這不是都來靈都五天了嗎？為什麼我一直都沒感到餓， 反而現在才感到餓呢? 」

「因為外面的太陽光可以恢復體力啊。」

「那為什麼我們還要吃飯?」

「火鍋不好吃嗎?」

「不，不是啦。。。可是」

「那就別再問了， 給我吃！」

「是。。。是。。。」
。
。
。
幾天後，經過整理和準備，冰兒終於計劃出一個前往暗都的路線。

不過嘛， 因為去暗都的這個路線比較危險，而且冰兒說還需要某個特別的靈藥，所以我們第一個目的地要改一改。

「走吧阿恒。」
冰兒一身越野裝束加背包，走進了藍色光圈向我伸手。

咻咻咻。。。傳送陣的藍光不斷閃著，真不敢相信只要我踏進去，就會又回到那個放大的世界，回到真實的陽間。

「怎麼了？你怕啦？」

「誰，誰怕啦！我這就來！」

下定決心，我提起精神， 搭上她手， 走了進去。

颼

房內一陣強光閃過。

同時，某處的一座高山山頂也是一頓細微的強光乍現。

我倆已立於一座高山之上，這裡，是一個以奇峰、怪石、碧溪和珍禽異獸著稱於世的野外世界。

我們正處於湖南省內的一處險地險境。

而這，正是冰兒計劃的第一個目的地，

張家界。

睇緊一推

我要更多

終於有文啦

野外 mola mola 冰兒

好睇 兩日追到live

張家界打啊凡達

cd-rom 留名
其實我一直都好想問 嗰故係咪一早係高登連載過

都係我黎 好似好耐之前試過出過 但無乜人追沉左底 所以無再寫

陣間有冇

應該有

傳送完後，我倆發現自己正在一座高山之上。

「”敏感”。」
冰兒一出現，便立刻掃描周圍的環境。

果然是老手啊。我不禁細想。

「呼，沒有威脅在附近，不過這真糟糕呢，居然傳送到了山上，這趟出征的獵物應該在河流或者小溪附近出沒才對。」
掃描完後，冰兒頭痛道

「那，我們現在用繩子游繩下去?」
我提議

「別犯傻啦，就算以正常人類的大小，要爬下去也要弄很久好不好。而且萬一在途中遭受鳥類攻擊，我們也反擊不了。這樣吧，我有帶飛鼠裝，一齊飛下去！ 」

飛？！

「飛鼠裝? 滑翔用的衣服嗎?」
我不可置信問，印象中，我好像只在網上看過，那是些嫌命長的人才會玩的東西。

「對沒錯，很刺激的別怕，我們一起飛下去吧 ！」
冰兒忽然就像變了個人般，興奮得拿出兩套衣服，眼神中充滿了孩童才會有的興奮！

「但我沒用過啊！而且！而且這不是要更高的地方才行嗎？」
我連忙慌張拒絕，這太瘋狂了！

「沒用過那就試試唄，對於我們靈人來說，正常五樓左右的高度已經足以滑翔了。來吧，我教你。相信我，生前你不敢試的東西 ，死了之後就一定要試試看看！」

「你你。。你。。。! 我不要，我不要!」

最後我還是折服在冰兒的淫威下，乖乖穿上了她給的飛鼠裝。

於是現在，我的雙腋和腳之間都有一層類似翅膀的布料，頓時感覺自己真像個蝙蝠，不過是個不會飛，正要去送死的蝙蝠。

「不不不，說真的，我們這樣會死啊，你看看這下面什麼都看不到！」
我探頭望去崖下，只有厚厚的雲層，可想而知我們現在所處的高山到底有多高。

「哈哈哈，你別怕啦，我知道第一次是很可怕，但試過之後，你一定會上癮的！」
說畢冰兒已經穿戴完畢，在懸崖邊上等我。

「不會，我絕對不會上癮的。」

「那你就在這裡吹風吧，拜拜~」

「不不不不！ 等等！啊啊啊。。。該死！」

幾番掙扎，我最終還是接過了冰兒手裡的防風眼鏡。

畢竟比起跳下去，我更怕冰兒她丟下我一個人在這裡啊！

我一邊帶上眼鏡，一邊哆嗦：
「真，真的要跳嗎? 不如我們還是游繩下去吧。。。 我」

「別怕，在空中我們有很多時間可以調整動作的，冷靜點聽我指示就好。 記住快到地面的時候就拉你胸前那個把手。那是降落傘。」
冰兒不斷在旁提醒我，可我的注意力已經擺在了雲層那邊。

心臟的跳動開始頻密，牙根也忍不住顫抖起來。

「我數一二三就跳下去咯，記得第一步，先把手和腳都張開，之後就盡情享受吧。」

「好。。好。。。但」
我現在真的好後悔為什麼會答應穿上這套飛鼠裝啊 ！

「準備好沒有？ 我數咯！」
心裡是萬分的不肯，但我還是點了點頭。

「那麼要去了哦。」

心裡不禁壯膽大喊：來吧來吧來吧！

「去吧！」
話未說完，誰知冰兒居然一腳把我踢了下去！

「說好的一二三呢啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！」
一股墜落的恐懼感油然而生，我驚恐的閉上眼，拼命大叫，喊的就像是我生命中最後的吶喊般！

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！！！」
好恐怖好恐怖好恐怖！我要死了吧！

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！！」
咦？我怎麼還在下降！？

風聲不斷呼嘯擦過耳邊，我只覺得天旋地轉，不斷下墮！

「冷靜點啊阿恒！冷靜！ 先張開眼睛 ！」
這時冰兒的聲音傳來

我睜開眼看，更恐怖了！

「啊啊啊啊啊啊啊啊!!! 好高啊！！」

耳邊的風聲變得更加清晰了，我也頓時意識到，我的身體正不受控制，不停上下左右瘋狂旋轉著！

怎麼辦怎麼辦 ！！？

「別亂動啊！張開四肢！你可以做到的阿恒！張開手腳啊！ 」

「嗚。。。呃！ 」
於是我猛地張開雙手,岔開雙腿 ！

瞬間，一股止停的力量立刻扯住了我四肢！

哇！

我我我！我居然浮起來了！

不可思議，這感覺就像駕馭了風一樣，這就是飛嗎？

身體依然下降著，耳邊的風聲也依舊，但速度已經放慢很多，我終於有機會將眼下的畫面收入眼中。

哇哈哈哈哈。。。

哇哈哈！

好美！

恐懼不知何時，已化為被震撼住的感動，因為此時此刻，張家界的風景正如夢幻一般映入眼中。

遠處一座又一座的連峰，近處那些攀附在逆地高峰生長出來的奇樹，怪異且雄偉的岩石，還有下面那些龐大的樹林，那邊那些成群的飛鳥。。。

每一分，每一處，無不讓人心曠神怡，異常爽快！

「嗚呼————！ 好爽啊！」
情不自禁，我不禁興奮歡呼出來。

好像這個世界突然間向你展示了什麼是龐大，然後才自覺渺小的自己居然有幸看到這一切。

好幸運啊，我居然正身處其中。

「怎麼樣 ?我說了你會上癮吧？」
這時冰兒飛到我旁邊，和我並排而降。

「嗯！好暢快！」
這種克服了恐懼然後體驗其中的喜悅，恐怕我一輩子都沒法體驗吧！

「哈哈，好啦，把手腳向後伸直試試，然後肩膀微微向左側過去，試著跟我向左飛。 」

為什麼人總是嚮往著飛行？

因為遨遊天際的感覺，太自由了。

我倆就像鳥兒般，愜意的享受此刻爽快。

驚歎的景色，刺激的速度感，讓人禁不住狂呼的喜悅。

對了，我在生前，有試過嗎？

唔明我講乜，可以睇睇呢條片

「那邊吧，我們就降落在那邊，拉手把。」

「嗯！」

說罷冰兒拉開了胸前的把手，一串連著白繩的布料從她背後的包包忽而彈出，一個降落傘頓時出現在她頭頂，開始降落！

我也立刻照做，拉開了把手，和冰兒雙雙降落在山丘。

「呼。。。」
降落後，我終於舒了口氣，太刺激了。

誰知放鬆的時候還沒到，因為正如冰兒出發所言，野外的世界對於靈人來說，非常危險。

「阿恒！ 小心你後面！」

後面？

我立刻轉過身去，並同時喚出“佔有” ，以防別的生物偷襲。

可我還是被嚇到了，因為幾隻大小如小狗般的螞蟻出現在遠處山丘邊，正向著我們這裡爬來。

這還是我第一次以靈人的角度看這些小生物呢！

三節紅色的肢體連著，長著兩顆黑眼和猶如鉗子般的下頜頭部，外帶六隻腳和一對不斷擺動的細長觸角。

它們的存在，顯得無比真實，卻又那麼的多。。。。。。 多?

「糟糕，快跑！它們越來越多了 ！ 」
冰兒忽面露難色，拉起我就跑！

「啊？ 它們會攻擊我們嗎？」
我慌張問道，可真的如冰兒所說，它們真的變多了！

剛剛才幾隻而已，可現在已經聚集了一大群跟在我們身後，遠遠看去，都數都數不清！

「它們正在呼喚四面八方夥伴！趁還沒包圍我們，快走吧。」
冰兒一邊跑，一邊解釋。

「可它們只是螞蟻吧？ 」
我疑惑問，用得著那麼怕嗎？

「記住，這趟的目標不是螞蟻，所以無謂的戰鬥要盡量避開，而且也別太小看這些昆蟲了 ！」

跑下山丘後，開始向著叢林里奔跑。

「前面有兩隻！ 阿恒，你處理左邊！ 記得用強壯 ！ 」
說完冰兒已先一步探出了危險，更喚出憤怒之弓，一箭野蠻射向右邊！

此時，我也看到左邊那隻小傢伙了！但對付區區一隻螞蟻也要用強壯，太浪費了吧？

於是我把心一橫，不用強壯，加速跑了過去後一記左腳迎面踩了下去！

那麼小隻直接踩死不就

「咚！」

誒？

結果居然什麼事也沒發生。

腳下的螞蟻並沒有像我想象那樣，被我一腳踢爛。

它的身體居然異常堅硬，硬生生頂住了我這一腳！

颼 ——！

一箭野蠻及時射來，頓時把我腳前的螞蟻炸得粉碎。

「我剛剛說了什麼來著！ 別輕敵啊！ 」
冰兒瞬間抓起我衣領怒噴！

「對不起 ！ 我，我以為！ 」
我支吾口塞著,我真沒想過那隻螞蟻居然可以抵擋我一腳！

「以為什麼！？你以為那些螞蟻還是人類時候的我們可以隨便欺負，輾軋的存在嗎？ 以我們現在的體型，在所有的生物面前根本沒有任何生存優勢！別小看自然了！ 」

「我。。。 我不會再輕敵了。 對不起。。。 」
我低下頭，慚愧道

因為我聽得出，冰兒那是擔心的責罵。

「下次，下次再不要這樣啦！我們是一個團隊，乖乖聽話！」
冰兒放開我衣領 ，軟下語氣說

「你要是出事了還不是得我救你，別再這樣啦。」

「是是是，是我錯了。 不會再有下次。」
我誠懇答應。

「嗯，說到要做到啊。那我們繼續。。。咦？」

「怎麼了？」
我頓時疑惑起來，因為冰兒她正面露懼色。

「附近的螞蟻都。。。 一個一個消失了。。。！？」
冰兒立刻閉上眼睛，全神貫注感應著四周。

「它們都走了？怕了我們？ 」
我擔心問道

「不是，它們走是走了，但怕的應該不是我們。。。 」
話沒說完，

沙沙。。。

同一時間，身後遠處的草叢突然衝出一影。

只見一隻長著六足，大小和小狗相若的昆蟲猛地爬出。

忽然出現的昆蟲，就像是地獄來的惡犬，它渾身熒綠，兩顆邪惡的黑眼珠巨突在頭外，擺動的一對觸角和帶鋸齒，讓人看著就覺得不舒服。

而且，它還是吃肉的，因為它正咀嚼著一隻無辜的螞蟻，眼神卻死死的盯著我們！

冰兒眼瞳已閃出紅光，這是進入了反應狀態的信號！

「快走！那是虎甲蟲！ 是世界上最快的」
可話沒說完，下一秒，我已沒有任何反應，被一對鋸齒大顎從兩旁鉗住了腰部。

糟糕了，這速度怎麼會！？

「阿恒 ！」

沒想到，第一次在野外遇到的危機，就是這種變態昆蟲。

世界上最快的昆蟲——

虎甲蟲。

激情對望時間，犯賤就入去睇睇吧。

補充多少少資料，

虎甲蟲（tiger beetle），為中等大的甲蟲，一般有鮮豔的顏色和斑斕的色斑。頭較大，前口式，上顎大，左右交叉。虎甲是肉食性昆蟲，喜白天活動，常在山區道路或沙地上活動，能低飛捕食小蟲。有時靜息路面，當人們步行在路上時，虎甲總是距行人前面三五米，頭朝行人。當行人向它走近時，它又低飛後退，仍頭朝行人，好像在跟人們鬧著玩。因它總是擋在行人前面，故有“攔路虎”和“引路蟲”之稱。常見的種類有中華虎甲、星斑虎甲、金斑虎甲等，是世界上相對速度最快的生物。它一秒可以跳到比自己身體體長171倍的地點，相當於一隻獵豹用110千米/時的速度跑到18810公里。

圖片資料，全部來自Google，有興趣自己去了解多啲

等左好耐終於有文

世上最快嘅樓豬

推文機器又嚟啦

有文點可以唔推

虎甲蟲好靚

對於我們靈人來說，正常五樓左右的高度已經足以滑翔了

不論物件大小同質量 係相同引力下既自由落體唔會有分別 (唔計風阻)
即係對正常人 5樓唔夠高滑翔 一隻蟻都唔可能

認真咗

當有風阻好無

利申物理0分

Terminal velocity 點會唔計風阻

滑翔本身就係靠風阻，點唔計風阻呢

5樓未去到 terminal velocity
要一跳出去就完全伸開先會有套飛鼠裝既風阻
不過咁計正常人都係一樣

想睇翻阿俊啊
BTW新讀者 今日睇曬頭3個post了

曾經有科學家推算過， 在地球上以個體數量計算的話 ， 人類大約有60億，老鼠大約有200億~300億，螞蟻則有100000億以上。

而昆蟲，以最保守的估計，世界上的昆蟲至少有100萬種，甚至可能有500~8000萬種。 昆蟲是地球上物種數量最多， 個體數量最大， 生活方式最多樣， 生存策略最奇特的一大類生物。

換言之， 要不是個體的大小差異， 其實地球霸主應該是各顯神通的昆蟲才對。

那麼， 如果人的大小和昆蟲一樣呢?

「阿恒！」

瞬間腰間吃痛， 一副鋸齒大顎竟在我不知何時，正面將我攔腰夾起！

「嗚， 強壯！ 」
身體被夾在半空，這已是死生關頭，唯一的壓箱靈藥，不得不用了！！

我開始進入強壯狀態， 隆起的肌肉力量和增加的體重，讓我重新落在地上。

只是，縱使隆起的側腹肌微微撐開了腰間的大顎，可恨的是面前的畜生還是沒有放開我的意思。

「別太過分了！」
於是我大吼一聲， 抓住腰間兩旁的雙顎便是狠力的向外一掰！

咔嚓。

應聲而斷。

仿佛被我弄斷了什麼似的，夾緊的大顎頓時被我掰開，我立刻後跳脫身，正視這來者不善的混蛋。

哇。。。 可是它。。。它好恐怖啊！

心中的懼色不斷冒出，因為眼前這虎甲蟲的身姿，真的是我見過最猙獰的生物！

他的體型和一隻普通犬隻差不多 ，但充滿攻擊性的前臂和咀嚼食物用的利牙器官，讓人看的就覺得心裡發毛，而且剛剛被我折得脫位的大顎居然還能一張一合，現在它正不斷擺動著觸角， 嘴里的利牙不斷閉合。

我不禁摸了摸腰部被鉗傷的傷口，還好及時進入了強壯，那些利齒並沒有傷到很深。

「向右滾！」
急促的命令忽然在身後響起！

我想也不想，立刻向右邊翻身滾去。

虎甲蟲也對我產生反應，瞬即抬頭面向我！

但已經晚了。

劇烈的爆炸頓時原地炸開，虎甲蟲的頭部瞬間被炸成碎片。

多謝追故

「沒事吧阿恒?」
冰兒焦急的過來詢問我傷勢，絲毫不理會剛剛被她秒殺的惡魔。

「我。。。我還好。 」
我看向已經倒地的虎甲蟲屍體，想不到它的六隻細長腳居然還在抖動著。

「那麼客氣幹嘛? 沒事就好。。。唉其實我們應該避開這類虎甲蟲的，要麼就不要給它發現， 但被發現的話我們就不得不戰。」
冰兒一邊幫我包扎一邊說

不得不戰？

「因為它的速度很快嗎？」
我立刻試猜不得不戰的原因，其實剛剛它和我們的距離挺遠的，可還是想不到它瞬間就追上不止，還可以順勢鉗住我，這寫昆蟲的爆發力著實驚人！

「對， 沒記錯的話， 這類蟲子是世界上爬行速度最快的生物，要是逃跑的話，我們根本沒可能擺脫它。所幸的是它唯一的破綻是必須經常停下來重新定位方向，轉向面對獵物，所以我才能命中它。 」
冰兒徐徐解釋著

「好險啊。。。 」
我心有餘悸，吞了口水， 不禁懷疑，想不到這種渺小的昆蟲，居然也是個“世界第一”。

「不過嘛，這類蟲子不會群體移動，容易秒殺，碰到也是挺好的。畢竟它的翅膀也是靈藥的素材之一。 我們繼續走吧。」
待冰兒取下虎甲蟲的羽翼放入靈洞後，我們繼續走入叢林深處。

臨走前， 我望向地下那停下抖動的甲蟲屍體， 心中漸感不安。

區區一隻像狗那麼大的昆蟲都那麼危險了。。。

那我們此躺要狩獵的目標，又會如何？

於是接下來幾天，在冰兒敏感帶領下我們避開了大部分森林的威脅，並一直深入張家界的內裡。

偶爾在路上會蹦出幾隻叫不出名字的蟲子，這些都可被冰兒一一秒殺。

但遇到某些大型的，就不行了。

「我的敏感只能偵查出那些生物的大概輪廓，和用肉眼看到不同。。。來，快趴下，前面那隻。。。應該是狐狸吧？」

就是這般躲躲藏藏，摸索前進，又一個天色漸漸變黃了。

「看來今天找不到水源了，今晚我們就先找高位休息吧。」
冰兒拿出水壺歇了歇。

「好。。。 可為什麼要高位呢？ 」
我不解問，進來叢林那麼久，這還是第一次說要去高位扎營。

「等到晚上，你就知道的了。」

爾後，冰兒取出一股繩子綁在箭上，直射向某棵大樹。

沿著垂下來的繩子，我倆順著爬了上去。

「來， 對著這裡用強壯挖開它。」
上到樹枝後，冰兒對著樹幹的一處指道。

原來如此！

恍然大悟，我也不怠慢，催出強壯之力戴上手套，便挖出了一個足夠容下二人的樹洞。

這下子總算可以放鬆片刻了。

「哎呀呀。。。 今天真是累死了。」
待冰兒鋪好裡面，我不禁趴進樹洞，連日的趕路和提心吊膽的緊張，真是累死人了。

「多了一個僕人跟我行動， 果然輕鬆多了哈哈。」
冰兒坐在旁邊，笑嘻嘻說

「對吧，早說我會幫到你的了。」
我累得都不想回答了，隨便敷衍道

「先吃點東西吧，今晚應該很漫長。」

「嗯。」
幸好冰兒在出發前用慾望準備這麼多食物，所以我的靈洞裡塞滿了一大堆裝備和食物。

夜色慢慢降臨， 天空的黑暗開始籠罩整個叢林。

草草吃完幾條能量棒和乾糧， 睡意上來了，可看到冰兒在樹洞外，我又不放心，於是跟著走了出去。

哇。。。

是人縮小的原因嗎？

由我這個角度，想不到這裡的夜景也是百般的迷人啊。

靜肅的夜空，被風吹動，不斷夾雜著蟲鳴的森林，居然彼此襯托成這個迷人的夜晚，而且叫我吃驚的是，天空中為什麼會那麼多星星！？

「今晚很難得啊。。。是圓月的一晚，你聽阿恒，這才是真正的野外啊。」
冰兒指了指附近幾處，著我留意。

是我的錯覺嗎？我頓時發現自己的各類感官都敏銳了很多。

來到夜晚， 我明顯發現野外的雜音變少了，而且聲音也變得更加清晰了。

遠處幾聲野獸的吼吠， 附近的蟲鳴， 天空甚至有幾下鷹嘯， 無不讓人心神曠怡，又有些膽戰心驚。

「阿恒過來， 你看。」

冰兒站在樹洞外， 向我遞來一個熱源望遠鏡。

我拿了後， 往她指的方向望去， 哇。。。！

想不到不遠的山頭上， 居然有一隻類似豹子的四足野獸徘徊著。

熱源望遠鏡將它的輪廓清晰的投射在鏡片里。

「還有下面。」
我將望遠鏡往地上一看， 幾隻像羚羊般的動物剛剛經過樹下。

「想象下如果被那些羚羊攻擊會怎樣?」
我搖了搖頭， 不敢想象，十有八成會被踩死吧？

「再看看那邊， 對， 那邊那片草叢里， 拿開望遠鏡，它是熱源望遠鏡看不到的， 因為它是冷血動物。」

冷血動物？

我睜大眼睛仔細看過去， 樹下不遠處一片草叢里， 的確好像有一對眼睛在發著青光。

「哇， 那是蛇嗎 ?！」

長長的身影， 重複交替的鱗片，還有那不斷吐信的舌頭， 是蛇啊 ！

「噓， 別太大聲，會吸引它爬上來的。但現在你看到了吧，我們越接近森林內裡，碰到的野獸就會越多，而且一到晚上，野外大部分的獵食者都會群巢而出。加上視野也太差，我們靈人在野外的晚上，只能像別的灌木動物一樣，躲起來。」

「嗯嗯。。。」
說的也是，晚上還不如睡覺休息呢。

「況且我們的目標大概會在清晨才出沒， 所以不用那麼著急冒著危險在晚上行動。 那麼你先睡吧阿恒，我先站哨。」

「噢。。好， 那就拜託你了。」
見冰兒已坐在外面，我也不客氣了，這天下來， 強壯的消耗實在有點吃不消， 於是我鑽進睡袋倒頭便睡。

互相守夜， 提防著黑夜的危險來襲， 我們終於挨到了清晨。

微微變亮的天色， 漸漸變得安靜的叢林， 快天光了。

「出發吧。」
我倆再次踏上旅程， 先游繩下樹， 然後繼續奔走在森林里。

「現在開始，我們要向地勢較低的位置出發，因為河流和小溪通常都會在地勢比較低的位置匯流。誒等等。。。有動靜。」

冰兒忽然制停我，示意我蹲下。

我連忙照做，和她一起蹲進一草叢里， 撥開些許葉子，我們全神貫注，凝視著眼前那只動物。

那是一隻我們絕對叫不出是什麼名字的兔子，體型足足有我們兩倍大。長長的耳朵和兔唇， 四處張望，黑色又帶著銀灰的毛皮讓它充滿了野性的魅力。

「就是這個了，跟著它吧。 它會帶我們找到水源的。」

原來冰兒是這樣打算！

我默默點頭，決定跟蹤。

Live

兔子的警戒心雖強，但似乎也沒發現比它還小的我們，嘴巴嚼了幾下草後，開始向森林另一邊跳走。

接來下就是兔子在前我們在後的跟蹤了。我學著冰兒，上半身伏下，彎曲著身體快速跟著兔子，保持一定距離，並且盡量減少動作。

話說回來，這樣跟蹤動物我還是第一次，原來做獵人是這麼累人的！

可我還是隨著冰兒忍下耐性，持續跟著。希望它真的能帶我們找到水源。

這一跟，就是一個上午，兔子時不時會停下腳步，挺起身子豎起耳朵，而它這下動作總會讓我們兩個緊張起來，立刻停下，生怕它會發現我們。

幸好的是它的順風耳也沒聽到什麼危險，總會不快不慢的再次跳跑起來。

「又來了。」
冰兒伸手止停我， 示意不要動。

我不禁在心裡埋怨：它的戒心真的好重啊。

眼前的兔子又停下腳步， 豎起耳朵四圍觀望。

我倆屏住呼吸， 靜下心來，距離還很遠，它不會知道我們的。

冰兒明白，隨時都會成為獵物的一方，戒備著未知的危險乃基本生存常識，所以她對兔子這類警戒動作充滿耐心。

但冰兒開始疑惑了。

為什麼這次，它要聽那麼久呢？

可突然，就是那麼的突然。

一個巨大的黑影突然在側邊閃出，毫無預兆地將我們眼前的兔子狠狠咬住！

還沒反應過來， 我和冰兒就這麼眼睜睜看著那兔子被黑影撲殺。

「唧唧 。。。嘰。。。」
兔子頓時發出悲鳴，臨死前顫抖了幾下隨即死在黑影口裡。

短短幾秒，一條生命就那麼輕易消逝了。

遠處，只剩一隻充滿魄力，猶如怪物般存在的獵食者。

噗通 噗通 噗通 噗通 噗通

心跳已不自覺加速起來，而冰兒也隨即默默喚出憤怒長弓，搭上一箭。

糟了啊。。糟了啊！

我們居然碰到了一隻。。。

貓妖？

好

貓妖？

科學家發現新品種名為爆炸蟻 有爆炸自殺功能

科學家發現咗隻識用佔有嘅蟻

幾時啊？

係野蠻

佢爆完啲黏液痴住人

呢排好似出密左

讚壞左了

我錯了

貓妖

文呢

推呀
一口氣追番好爽

Pish

「貓。。。我沒看錯吧？ 那是貓嗎？」
我小心翼翼，用著像蛇語一般的低聲問道。

畢竟眼前這隻野獸，有著貓一樣的輪廓，全身棕黃色的順毛豹紋和充滿野性的身姿，居然和一般的家貓類似。

但不同於平常所見的貓是， 它的體積明顯大了一圈，咬著兔子的尖牙，顯得無比侵略。

冰兒已是進入作戰狀態，不過也是小心翼翼，叮囑我道：
「噓。。。不要再說話，也不要看它的眼睛。。。我也不知道它是什麼，應該是山貓吧。」
冰兒神情緊張，拉起了弓望著前面的野獸，目不轉睛。

我心中一震，頓時覺得此刻，可能是我們生命完結前的一刻。

居然是山貓？！

但吃驚歸吃驚，要想活命的話，我們就只好忍著顫抖，繼續伏在草叢。

眼前這隻山貓，就這樣叼住兔子維持住姿勢一會兒，它充滿靈性的眼瞳恍如燈塔般， 四處張望。

在確認了口中獵物徹底嚥氣和附近安全後，它終於將獵物放在地上，開始用前爪和利牙撕開外皮，然後大快朵頤起來。

途中，我們就這樣原地不動，看著它的一舉一動，看著一場大自然的生存淘汰進行。

好不容易等它飽餐完畢，山貓舔了舔嘴邊的血跡，搖著長尾。

看來是吃飽了吧?

我倆大氣都不敢呼一聲，滿心催促它趕緊走，深怕它發現，原來還有兩個獵物在附近等它獵食。

好在它最後還是走了。

山貓神氣地一躍，爬上了邊上的樹木後， 再次隱身於叢林之中。

我們自然是沒有立刻出來， 生怕它突然回頭偷襲我們。

待在原地等多了一會，待等冰兒用敏感掃描完後我倆才敢走出草叢。

「呼， 好險，它走了。」

冰兒說畢，我便走去檢視剛剛兔子被捕獵的位置， 地下只餘一堆碎肉骨頭。

「哇。。。 吃得真乾淨。」
看著這堆殘餘屍塊， 我不禁駭然咋舌，剛剛一隻活潑亂跳， 比我倆還大的兔子居然說死就死了，而且還是死得那麼慘烈。

要是我倆剛剛也被山貓發現的話， 下場也是會這樣嗎?

冰兒看到我盯著那攤碎屍：「你肚子餓啦? 也想吃啊？」

「才不是啦。。。我只是。。。」

忽然被她問道，我瞬間舌頭打結起來。

「那不是就繼續走吧。誒等等，看來那隻貓沒吃乾淨嘛。」
正打算撤離現場之際，冰兒忽然走了過來，在碎肉中抽出了一對染上血色的長長兔耳。

「哇。。。 這個也是素材嗎? 」
我厭惡避開少許， 畢竟有些惡心

「當然啊， 你還說它吃乾淨了，無論是什麼殘肢，都要放進靈洞裡試試看是不是素材啦。 」
冰兒埋怨盯了我一眼，隨即將那對耳朵放入靈洞。

「誒，真的是素材耶，居然這都讓我倆撿到便宜了嘻嘻。」

「那我們繼續上路吧， 雖然兔子死了， 但好歹我們都跟蹤那麼久， 水源應該不遠了。」
我催促說，於是冰兒便收起長弓繼續向叢林走去。

跟在她後面，我望著她背影心裡突然慶幸著：

幸好啊。雖說她是暴躁了點，但她的行動確實讓我安心了不少。

我連忙跟上她的腳步， 繼續搜索水源。

幾個小時後，

潺。。。。。。。潺。。。。。。潺。。。。。潺。。。。

「誒冰兒你聽 ！ 是水聲！ ！」
耳邊的水聲忽然讓我驚喜了一下！

「對耶。。！ 真的是 ！ 快， 這邊走 ！ 」
冰兒立即欣喜若狂，循著聲音，瞬間拉著我狂奔。

隨後，一條不知哪裡是盡頭的小溪出現在叢林里， 潺潺緩緩流著，溪澗中的滑石更猶如寶石般，不斷反射被陽光折射的光輝。

「太好了！ 找到啦！ 」
冰兒二話不說， 開心得便跳入了溪流里，盡情享受這份冰爽的愜意！

「你也來嘛！ 很涼快呢！ 」
水裡的她，向岸上的我呼喚道

「我。。。? 還是算了吧， 我怕附近有別的」

「我用敏感探過啦， 附近沒有威脅， 快下來吧！ 」
說完她便調皮起來，向我潑來一大片水花。

「啊你真是！」冰冷的溪水頓時讓我清涼不少，就連衣服都濕了。

「那你就看招吧！ 」我賭氣笑說，於是立馬跑去變成一個深水炸彈， 炸開溪水！

「呀 ~！ 哈哈哈~」

可能我也繃緊了太久吧，此刻的玩樂居然讓我忘了很多東西，煩惱，危險什麼的，統統拋在腦後。

對呀，一直擔心這些又有什麼用呢？既然忍不住這份不安，那就盡量嬉樂吧！

「呀 ~！ 哇哈哈哈~用強壯潑水太壞了吧！ 」

「這才是強壯真正的用途！ 接招喝水吧你！ 哈哈哈哈 ~！」

於是兩個傻子，徹底玩瘋玩累了。

到了晚上，我們又在附近隨便擇了棵樹挖開洞，就此過夜。

我先坐進洞內，但今天卻不是太累。

看著冰兒她站在樹洞旁觀望的英姿，我突然好奇起來。

「對了冰兒。。。在遇到我之前，你一直都是這樣嗎？」

「這樣什麼？」冰兒回頭問

「這樣 一直都是自己一個人。。。？ 」
我問得很彆扭， 但又很想問，此刻不知怎的，我想了解她更多一些。

「對呀。。。 我一直都是自己一個人。」
冰兒微微低頭答，只是語氣中帶了點點落寂。

「你在生的時候。。。有家人嗎？」
我忍不住繼續問，因為我沒有在生的記憶， 所以我想知道冰兒她是怎麼處理死後想念家人的事。

「怎麼啦， 突然對我有興趣啦？ 」
可她居然笑著問回我，讓人有些失措。

「呃。。。 是啊， 畢竟我倆是。。。 隊友了嘛，哈哈。」
我不知該選什麼詞了， 於是隨便說了句隊友出來。

「哈哈是嗎， 我還當你是我朋友了呢。」

「我。。。我也是啦。」
我連忙補上一句。

「呵呵，最好是當我是朋友啦，你這大色狼。不過家人嗎。。。我當然是有啦，只是現在倒沒什麼感覺了。。。有太多太多的思戀想讓人重新活著，重新去擁抱那些在生時沒有珍惜的東西。可現在這個世界的規矩，只能讓我重新開始呀。。。」
冰兒深嘆口氣，坐了進來，向著洞外的黃昏徐徐說著

「可是。。。你有去找他們嗎？變成靈人後。」

「呵呵。。。誰不會去找他們呢？只是找起來很難啊。一來進入人類的生活範圍其實很大風險，被看到的話，就連死也是瞬間的事；二來， 就算看到了，我們又能怎樣？其實我剛死的時候也有試著回去找他們，就算他們見不到我，聽不到我，我也只想親眼再見他們一面，聽他們再說一句。。。但沒辦法啊，不知為啥，也可能是搬家了吧，我一直找不到他們。回到我家人的舊居，居然什麼都變了，房子，土地，啥都變了。而且變化還蠻大的。。。」

「呃。。。這，就不能做點什麼嗎？」

「我還能做什麼？礙於規矩，就算給我找了，我能接觸他們嗎？有多少靈人冒著風險，重回陽間舊居尋找自己的親人，可下場往往就是一瞬而滅。就算碰到了最親的人在一邊孤獨的吃早餐，你也沒可能去陪他， 沒可能去和他打招呼， 沒可能重新地，再和他活一次。 畢竟， 唉 」

冰兒失望說， 「我們已經死了嘛。。。」

心頭一麻，這種想見又不能見，明明近在眼前卻又不能相逢的痛苦，誰又願意？

我聽得特別難受， 冰兒話里的糾結，仿佛傳到我內心。

「但也有不少靈人會選擇在家人看不到他的情況下， 默默守護他們的啦。。。據我了解，有很多靈人知道回到自己的家裡風險很大，所以都會選擇在自己的墳墓，生忌之類的日子重回舊地，看他們最愛的人一面。當然這意外被看到然後消散的情況也會有，只是沒辦法啊，對感情看得越重，成了靈人之後就越不想放開。。。」

不知怎的， 我直覺如果冰兒找到她的家人， 可能也會放不開吧。

「那你上輩子，過得開心嗎？」由心而出，我不禁問出了句。

「過得還好啦我，我上輩子啊，可是國家隊的射箭隊隊員哦。 」冰兒像似回憶到甜美的記憶一樣，笑著神氣道

「啊真的嗎?！ 難怪你」
我大吃一驚， 難怪她的弓術那麼厲害啊 ！

「嗯啊，這是真的。小時候我雖然出生在農村，但童年過得還是挺開心的，農村日子嘛，你知道的。直到上學之後我就被體育學院的教練發掘，進入體院訓練，最後還一躍加入了國家女子射箭隊，成為了早期成員。你別看我這個樣子，其實我還是拿過獎牌的，這大概是我上輩子成就最大的事吧，哈哈。雖然沒有上上輩子的記憶， 但我猜上次靈人的我， 應該很努力收集靈藥吧。 因為要學好射箭都需要某些特質才行。 嗯。。。 可惜啊， 活不長了。」

「最後怎麼了？你怎麼死的？」
我繼續問道，不敢相信冰兒傳奇的一生，居然就此落幕。

「出車禍了啊，說走就走，好不容易讓我爸媽可以進城生活，好不容易經歷了那麼多的訓練，可以在雅典奧運會出場了，可我居然。。。活的就那麼一次！我居然。。。 」
冰兒忽而哽咽停頓，

「我真的很對不起他們， 我好想回去找他們， 可是我又找不到。。。 我好想再活一次，我不想死。。。我真的不想死嗚嗚嗚。。。」

意外，就是會留下那麼多後悔和遺憾，可能每個意外逝去的生命， 都帶著巨量的不甘吧。

我也希望我可以有那麼不甘，但我什麼都記不起了。。。

不過冰兒話里的情緒，還是感染了我，眼眶的淚不禁流下，我只能安慰道
「你一定可以再遇到她們的。。。 」

「呼哧。。。 我不會再遇到了。我的轉世時間很短，一開始就只有短短幾年，所以我也放棄了。」
冰兒擦了擦眼淚，堅強道。

「所以到最後嘛， 我們總是會放開的。。。其實我已經看開啦，畢竟轉世時間有限，要想下輩子過得更好，越早開始收集素材就越有利。我只能繼續向前，繼續去成為下一個更好的我。 我想這樣， 才對得住愛我的他們吧。。。」
冰兒破涕而笑，豁然道

「嗯。。。你說的對，真羨慕你呢。 」
我不禁拍了拍她後背，安慰道

誰知冰兒反過來說：
「我才羨慕你啦，沒記憶又沒轉世時間限制，不知多好。。。 收集靈藥可以慢慢來，又不用受這思親之苦。好啦，明天要早起，快睡吧。」

「哦。。。好。。。」
才不好呢，我在心中嘀咕：
我也好想記起他們啦，但就是想不起，如果我記起了自己的親人，我又會和別的靈人一樣，那麼不捨嗎？

抱著不同的想法和感慨， 我最後還是睡下了，這晚， 難得那麼安寧平靜。

第二天天還沒亮， 冰兒已叫醒了我開始上路。因為我們的目標獵物大概清晨或者黃昏時分才會出現，但首要的還是先找到它們的巢穴。

沿著昨天找到的那條小溪， 我們開始搜索下去。

冰兒提醒：「盡量留意一下小溪裡有沒有岩洞，或者一些大型的河石之類的，那傢伙通常都會躲在裡面。 」

我一邊留意， 一邊問：「為什麼你會那麼清楚它的習性？」

「你忘記啦？那本靈魂之書後面靈藥的部分有提示到的，它的素材可是很多靈藥必須的素材之一，再加上我生前的記憶里有看到過這種動物的報道，所以。。。 誒等等， 你看！ 」
走著走著， 我們到達了一處幾條小溪匯集而成的小河旁。

我倆走在邊上，清澈的溪水讓我們直接望到了河床底部，看來這小溪並不深。

「就這裡吧，那邊一大堆河石，看來這裡比較有機會找到它。。。 阿恒， 護著我。」
說完冰兒便閉上眼，開始用起敏感搜索起來，我自然提起精神，留意四周。

「奇怪。。。這裡的生物居然不太多。。。」冰兒喃喃自語：「嗯。。嗯。。。 啊，不好， 被它們發現了！」

「找到了？」
我隨即眼觀八方， 終於找到了？！

「不， 不是，不是我們要狩獵的那個， 但難怪啊。。。附近都沒有小魚或者小蟹之類的，原因就是它們吧！做好準備阿恆， 既然它們主動找上我倆， 就一併收拾掉吧。」

冰兒盯著前面的河流，開始後退。

我也順著她望的方向，往河裡望去，只見兩個黑黝黝的石頭正在向我們移動而來。

不對， 不是石頭， 這個形狀， 是甲殼嗎！?

爾後， 這兩隻傢伙總算爬了上岸，一前一後，尖銳的六隻長腳不斷交替，打橫爬來。

帶著絨毛，單單一個就比我倆體積還大的甲殼，充滿殺氣的雙鉗和突出的小黑眼，居然是螃蟹 ！

「沒時間給你驚訝了！它們是河蟹！上吧！它們的鉗可以做素材，所以以腳做目標！」
冰兒瞬即搭上一箭， 幾縷紫氣開始纏繞到箭上。

「野蠻！ 」
一道紫光先發而至， 直射向第一隻河蟹的腳邊！

碰 ！

趁這爆炸製造的空隙， 我也進入強壯狀態， 跳上半空向後面的第二隻河蟹丟出一球”佔有” ！

嘭嘶！

中了！佔有噴開的大網徹底罩住了後面第二隻河蟹， 白色蛛網頓時讓它多重的關節難以移動。

先下手為強，果然是對的！

可落地後， 一物猛地忽然向我急急插來， 還好我及時反應， 使力跳開。

原來是前面第一隻河蟹，可它不是被冰兒的野蠻射中，居然毫髮無傷嗎？

還未等我細想，

「噗！ 噗噗！ 」
這時， 那隻河蟹開始威風揚起雙鉗， 雙眼下面的嘴部不斷冒出氣泡， 示意不滿，向冰兒側身爬去！

我當然不會給它得逞。

一個回身， 我已站在河蟹正面，正面對著它。

「噗噗噗！ 噗噗！ 」
它也注意到我了！ 瞬間又是一隻大鉗向我夾來！

但開啟強壯的我，無人能擋！

我伸出左臂，五爪擋住了向我揮來的大鉗！

嘣！

指力，握力， 臂力， 二頭肌， 三頭肌。。。。。。。 強壯給予的力量真的讓我制停了蟹鉗的衝擊！

「噗噗！ 」
眼前的河蟹依舊吐著泡沫， 另一邊的蟹鉗也隨即揮來！

可是嘣！

理所當然， 也被我擋下了！

這下子， 就是純熟的以力鬥力！

「 噗噗噗噗噗噗！ 」
「 喝啊啊啊啊啊！ 」

我和它都不甘示弱， 出了全力想壓制對方的力量！

雙鉗和雙手，並發出力量和鬥志！

「阿恒！扔它來我這邊 ！ 」
鬥到青筋爆裂，冰兒忽然向我這喊話。

我無暇回答， 深怕自己漏了口氣就會位居下風。於是沉住氣把力量集中在指尖和握力上。

論力量的話， 我是不會輸的！

集中，集中。。。把力量集中在。。。！

噼里。。。

蟹殼開始被我捏出裂縫，

啪啦 ！

清脆的碎裂聲

我頓時活生生的把雙鉗上的蟹殼捏出了十個指孔 ！
手指插進去後，我使力轉身，向冰兒方向一丟，比我大兩倍的河蟹頓時就這樣被我甩了過去！

而那邊廂的冰兒早已做好準備，早已拉弓等待，瞄準的，就是要害。

咻。
無情的一箭，就這樣直直飛去空中河蟹的雙眼間隙中，隨即爆出一聲巨響！

仿佛有顆核彈爆開般，幾節螃蟹的肢體也應聲散落在附近。

看來這下爆炸讓那河蟹徹底往生了，我定身一看，果然， 現場只剩下一堆殘餘碎塊。

「阿恒！還有後面那隻！ 」

對了， 還有一隻 。

我望向第二隻河蟹的方向。

只見它已用雙鉗剪開了那些困住它的蛛網， 佔有的蛛網怎麼不太有用啊？

「它們甲殼上的絨毛很濕，似乎對我的爆炸和黏性都有克制的效果。。。阿恒，不需要用佔有對付它了。讓我來吧。」

旁邊的冰兒再次搭箭， 我也走向河蟹那邊，提防它偷襲。

「噗噗噗噗！！」
第二隻河蟹仿佛察覺到了我們的殺意， 嘴部開始冒出泡沫， 雙鉗不斷揮舞示威著。

我不禁細想：居然不逃嗎？ 想不到在智慧方面，它還不如我倆第一次見到的壁虎。

「只剩一隻了， 慢慢料理吧 。」

「好！ 」

又一場大戰一觸即發， 只不過，這應該只是單方面的屠殺而已。

但野外的叢林，總是會讓人意外。

「哇。。。 哇。。。 哇啊啊啊哇。。。」

突然， 一陣嬰兒的哭聲憑空響起！

「我沒聽錯吧？這是。。。人的聲音？」

「哇。。。 哇。。。 哇啊啊啊哇。。。」
對我真的沒聽錯， 這詭異的嬰兒哭聲再度響起，而且還是由近處傳來，突兀又恐怖。

心裡開始發毛，不安油然而生。

「怎麼了！ 附近有人類！ ?」

「不， 不對！我之前用敏感探查過了，這附近不會有人類！可這是。。。」
冰兒眉頭深鎖， 於是又開始運起敏感， 查看哭聲來源。

「哇。。。 哇。。。 哇啊啊啊哇。。。哇。。。」
詭異的嬰兒哭聲不斷響起， 越來越近， 越來越讓人恐懼。

就連眼前的河蟹都停下動作了，揮動的雙鉗停在半空，仿佛它也感覺到了威脅。

在哪裡? 在哪裡? 在哪裡?

在哪裡傳來的！ ?

「哇。。。 哇。。。 哇。。。 哇」
此時，詭異的哭聲悚然停下，我倆終於察覺到哭聲來源了。

在河那邊， 河蟹的後面！

「噗噗噗噗。。。」
河蟹再度吐出泡沫，開始動起來。

我倆自然做出反應， 畢竟這巨大的河蟹也是威脅，不能小看。

但就在這時， 一個龐大的黑影猛的從河里飛衝出來，一口咬住河蟹！

「噗噗！ 噗噗噗噗。。。！」
河蟹的甲殼從後被咬住， 就連突出的雙眼也被咬在內， 自然是急了起來。

它使起雙鉗， 不斷攻擊身後的黑影， 但奈何角度和體型的關係， 根本不起作用。

黑影更是不客氣，用口咬起將它一下拋天，可憐的河蟹就這樣被拋上半空，最後掉進它的大口里， 被一口吞下 ！

嚼也不嚼， 咬也不咬，剛剛那隻生龍活虎， 滿是魄力的河蟹已被這異獸囫圇吞下。

這吞食的畫面和黑影的模樣，讓我徹底目瞪口呆 ！

「哇哇。。。。哇啊啊 …。哇哇。。。！ 」
更吃驚的是， 原來這嬰兒般的哭聲， 是由它發出的！

冰兒異常認真，搭起的箭已經瞄準了過去， 她的眼神告訴我， 眼前這生物並不好惹。

我自然也是萬分戒備，

除了它的體型十分巨大，和我們靈人對比，約莫是我們數倍以外，還有它長長的，滑溜溜的外皮和尾巴，居然和泥鰍有些相似。

可是它那像極了人類嬰兒手掌的前足，兩側的黑色小眼和偌大的口縫，卻是那麼的不和和詭異。

「的確是我們的目標獵物啊，終於找到了。。。阿恆， 小心。」

「就是它嗎？哇。。。這怪物！ 」

不寒而慄，第一次正面接觸這種異形怪物，腳都要抖了！

呼。。。。呼。。。。呼。。。。不要怕，不要怕！

「來吧，吃我一箭！ 娃娃魚！ 」

哇哇。。。。哇哇哇。。。哇！

狩獵開始！

此躺旅程最後的獵物，

娃娃魚。

照舊，激情對望時間，今次係娃娃魚，日本稱大山椒魚，學名：Andrias davidianus

不過用學名Search下YouTube應該更加好睇啲

張相咁肉酸

原來冰兒係支那人

推下先

其實會唔會有靈藥會用植物或者人類黎做素材？

正已評
一路有睇 但最近先有ac
支持

樓豬呢

今晚今晚

過左啦

面對這突然殺出的奇形怪物，我們二人都停在了原地，不敢輕舉妄動，心中卻不斷嘀咕著，它的外形，實在是太過奇怪了！

不知該說他是蛇好，還是魚好，但整體而言，它就像是泥鰍和鯰魚的混合體，充滿了惡心的味道。

「哇啊啊。。。。 哇。。！ 」
更別提它的叫聲異常古怪，真讓人好奇是怎麼發聲的，而且它的前足看起來很像人類嬰兒的小手，這怪物到底是

「吵死了！ 」
冰兒突然埋怨大喊，隨即就是一箭，正面射去娃娃魚 ！

碰！

野蠻箭頓時命中它扁圓又寬的頭部，應聲而爆。

只是，雖然中是中了，但它的體型實在過於巨大，產出的爆風甚至沒有籠罩住它，冰兒一向無敵的野蠻，居然只是讓它輕輕擦破皮而已！

「哇哇哇！ 」
難聽的娃娃哭聲隨即夾雜著憤怒，要來了！

「躲開！ 」
我和冰兒紛紛向旁一滾，這娃娃魚連爬帶滑的爬行姿勢，速度居然也不慢！

而且它的反應也十分迅速，見撲空後回頭便是扭身轉向，血盆大口頓時向我張來！

「佔有！ 」
慌忙之下，我向它頭部迎面便丟出佔有手榴彈，爆開的蛛絲大網瞬間佈滿了它的大口，可想不到的是，它滑溜溜的外皮居然也有防黏作用，大網被它搖頭幾下，掉落在地。

看來佔有對它是起不了作用了，不過這下破綻，也足夠了！

趁它掙扎的時候，我已欺近娃娃魚嘴部側面，鼓起肌肉，一拳霸道的強壯狠狠錘了過去！

嘣！

「哇哇！ 」
有效了！

只見它瞬間吃痛，頭部也明顯被我一拳震開來，看來這類打擊還是有效的，那就再來一發。。。

啪 ！

剎那間，我已被不知打飛了出去，撞進了一棵樹幹，留下一個恐怖的人形坑洞在樹上。

「阿恆！草，好恐怖的威力。。。！」
冰兒擔心大喊我名，我只覺得渾身劇痛，頭暈腦漲，嘴裡的血腥感也立刻衝出。

我是怎麼中招的？

不過好險，我還沒失去意識，我知道，戰鬥還沒完！

稍稍集中精神，我發覺強壯的力量還沒散去，於是我站回地上，感受自己傷勢同時，順便望回娃娃魚那邊。

只見它正以自己為中心，呈圓形般自轉著，而那條側扁的肥大尾巴也不斷順勢跟著甩動，不斷拍落冰兒射去的箭矢和引起的爆炸。

原來我剛是被它甩尾甩到的嗎！ 它居然會有甩尾這招啊！

「哇哇 ！ 」
又是幾聲嬰兒幼稚的怒叫，想不到它張著大口晃著尾巴，片刻間再次向我疾爬而來！

好快！

我下意識打算避開，誰知左腳傳來劇痛。

慘了，原來我腳傷了！

那瞬間，我看到的只有一張毫不留情的血盆大口，它張開的大嘴甚至比我整個人還大，黑漆漆的，仿佛那嘴裡面，就是地獄，就是死亡。

沒錯，那就是死亡吧，可是我還不想死，我來這裡，是為了狩獵你！

「你給我休想 ！ 」
我還不想死 ！

看準了來勢，在它合嘴打算吞掉我的瞬間，我一手向上撐住了它撲來的上顎，另一手按住了它的下唇，一股巨力油然而生，我居然硬生生的抗衡住了它的咬合力！

「啊啊啊啊啊啊啊啊！ 」

好吃力啊 ！

這股較勁讓我牙根都咬裂了，和剛剛那隻河蟹的鬥力不同，這次簡直是天淵之別！青筋爆裂，臉上的五官也因使力扭曲到極致，再幾秒，我就要撐不住了！

「冰兒 ！ 就是現在 ！ 」
我嘶吼喉嚨，不禁吼出最後的希望 ！

咻

下一秒，一對閃著紅光的雙瞳應聲閃出。

片刻之間，冰兒已擠進了我和娃娃魚中間，她向被我撐開的大口里丟進爆炸物後，隨即禽抱住我腰部，向後猛跳！

「啊哇！ 」
大嘴隨即閉上。

二人已飛滾在另一邊。

碰！

一股沉悶的爆破聲瞬間響起，甚至連娃娃魚的身體都隨著聲音猛地震蕩！

「哇。。。哇啊。。。哇。。。 」

看來已成定局了。

我倆回頭一看，娃娃魚已經翻在地上不斷翻騰著，四肢和尾巴不停激烈甩動，異常痛苦。

「太好了！成功了！」

我倆興奮的拍掌慶祝，因為這套對付娃娃魚的策略,我倆早已計劃和練習很久了！

其實早在出發前，我和冰兒已經做好了準備和模擬練習。

這次對娃娃魚的攻略，還是要依靠冰兒的野蠻，只是這次要直接從內部破壞它。

簡單點說就是要尋找機會撬開它的嘴，然後塞進野蠻的爆炸物，直接炸它的內臟！

「我就說嘛！無論這些怪物外表有多強，有多大，只要攻擊得到它們內部，還不是不堪一擊！」

的確啊。。。看著娃娃魚的最後掙扎，想不到這簡單的一擊也足以致它死地。

詭異的嬰兒聲，漸響漸弱，最後墮至無聲。

最後 ，它終於四肢朝天，倒在地上，一動不動了。

「死透了吧 ?」
我不可置信問

這麼大體型的怪物，真的被我們打倒了。

「嗯。。。 內臟都被炸掉了，能不死嗎？ 」
冰兒笑說，眼中的紅光也消散而去。

「也是啊。。。 那麼娃娃魚的鰭和前足，總算到手了哈哈。」
我欣慰的笑說，沒想到這次計劃進行得那麼順利，這兩樣素材，足夠在暗都做籌碼了！

「那我去取它素材咯，你就幫我把剛剛的河蟹鉗拿來吧。」

「那麼急啊，剛剛才打完，先坐坐嘛。」
我退出強壯狀態，捂著身上的痛處坐在地上，不想起身。

「此地不宜久留，要休息就回去靈都休息。 快去。」
冰兒已取出解剖用具，順便催促我道

「喔。。。好吧。」
雖然我回答是這麼回答,但我身上還是挺痛的，加上腳又傷了，看來娃娃魚甩尾的一擊餘勁著實不少，還是先偷偷懶，坐一坐吧。

只見冰兒走去娃娃魚屍體旁邊，正當動手時，她瞧我沒動靜，居然轉身向我喊：
「怎麼了阿恒，傷很重嗎？」

「沒有啦，我再坐一下就好。 」
聽到她突然關心我，不知怎的心裡竟有些溫暖呢。

「怎麼那麼廢啊你，你真是」
哎果然，她還是刀子嘴，豆腐心啊。。。

啪 。

一個巨物突然打斷冰兒，一口將她整個人吞下！

「冰兒！！！」

一切發生得太快了。

我嘶吼大叫，腦筋還沒轉過來，恐懼和不安瞬間湧出，因為我清楚看到冰兒被它吞掉了！

怎麼回事！ 怎麼回事！ ?

它不是死了嗎！！

「哇哇。。。哇~ 哇！！」
想不到眼前的娃娃魚居然活了過來，重新活動起來！

「你不是死了嗎！你不是死了嗎！！」
為何還可以行動 ?

「哇哇！」
娃娃魚聽到我的呼喊，瞬間向我滑來，而且速度居然變快了！

「強。。。」
我只來得及開啟強壯，片刻之後已被狠狠撞飛出去 ！

「嗄呀 。。。！」
我被狼狽的撞到地面，連滾幾圈，一口熱血忍不住頓時嘔出，肋骨都不知道斷了幾條。

「好痛啊。。。！好痛啊！你這個畜生！」

我下意識拼命站起，不理傷勢，準備抵擋下次攻擊。

畢竟還沒到，還沒到啊！還沒到我死的時候，冰兒，你要活著啊！

「冰兒！」

「哇哇！ 哇哇哇哇 ！」
誰知，娃娃魚居然沒有如預期般繼續攻過來，反而顯得有些混亂，開始周圍打滾起來。

「咳咳。。。咳。」
怎麼回事？

我嘔著血，開始觀察它的動靜，只見它龐大滑溜的身軀明顯縮小了不少，加上它的腹部外皮已經黑了一大片，我肯定冰兒的一擊已經傷到它內臟了！

但它為什麼還能動呢？而且行動還突然變得雜亂無章，爬著爬著，看！它居然還會撞到石頭也不避開 。。。

誒等等。。。 我忽發奇想，於是撿起一石頭拋在它另一邊。

果然，娃娃魚隨即向聲響方向起了反應，不理三七二十一就撲了過去！

原來如此啊，現在的它似乎看不見我，但聽得見我。

可這急促得像垂死般的叫聲，毫無生氣，早已失去靈性的眼神是。。。？

忽然之間，我想起了一種生物。

一種我早已遇見的生物。

心中頓時一寒，難道。。。！難道！

「哇哇哇。。。。」
娃娃魚還在不停得打滾，翻騰。

不行了，雖然我不確定，但我等不及它徹底死去後才去救人。

「靈洞 ！」
靈洞一出，我立馬從中抽出兩把單手斧。

這是冰兒事先給我的慾望武器，希望它們管用吧。

「喝啊啊啊啊！ 」
強壯的力量早已增加了我小腿肌肉，縱使關節位置受傷，但只需使力，腳下便立刻被壓出腳印，我帶著劇痛，直直向娃娃魚爆發衝去！

而娃娃魚也瞬間對聲音產生了反應，向我轉來，便是一衝！

「畜生！既然你已經死了！就給我徹底死去啊！ 」

沒錯！ 眼前的娃娃魚應該已經死了！

只不過因為它是動物，而不是人類，所以就算受了致命傷，死後還是可以活動一段時間的！

之前遇到的壁虎尾巴，和死了的虎甲蟲腿部還在抽動，就是最好的證據！

娃娃魚也一定一樣，之所以還能活動，也不代表還活著！

我凌空一跳，順利的落在它的背上，同時將兩斧狠狠砍進其中！

這就是證據！要是你還活著，我怎麼可能那麼輕易得手！？

「哇哇哇。。。哇哇 ！」
一頓慘叫由下方傳來，仿是魔鬼的哭聲，但還沒完！

咬咬牙猛地使力，我握緊插進的兩斧利用體重和力量，開始向身後拖行！

兩段口子，頓時血淋淋的被我拖了出來，由它的背上，直接割開！

「哇哇！ 哇哇啊啊 ！」

順勢落地後，斧鋒已將它外皮割開兩條長長的血口，此時娃娃魚已經趴在地上一動不動了，但我就是不放心，抽出兩斧後，我開始狂砍它的身軀！

一刀，兩刀。。。。。。

手起刀落，我絲毫不理這畜生的顫抖，不斷向它肚子砍著。。身上已被它的血液和體液噴滿沾滿，要是平時的我，絕對不會這麼幹吧？

可原來進入強壯之後，這些血腥的畫面我並不討厭， 不過總算，砍到裡面之後，在一堆亂七八糟，血肉夾雜的內臟里，我終於找到了奄奄一息的冰兒！

「冰兒，冰兒！ 醒醒啊！ 」

我連忙將她抱了出來，放在地上，拍打她的臉，順便抹走一大堆惡心的粘液。

「醒醒啊你 ！ 別死啊！ 冰兒，冰兒！」
我不懂急救，可也下意識胡亂把手掌放在她胸口輕壓。

「醒醒啊 ！ 醒醒啊。。你不能死啊！ 」

沒反應，她的臉色，心跳，沒反應。

「你不能死啊冰兒，不要死啊。。你不是還要再過一次更加燦爛的人生嗎！你說過的啊！你說過的啊！ 所以你快醒醒啊！」

猛吸一口氣，我將嘴巴湊了上去，做起人工呼吸。

「加油啊，加油啊，別就這樣死了啊你這暴力野蠻女 ！ 」

但還是。。。 沒反應。

「冰兒，冰兒！ 」

我不斷重複著這些急救步驟，可她的面色仍舊如灰。

「不。。。不。。。嗚嗚。。。」

我開始絕望了，眼淚止不住的流，手中的輕壓，沒敢停下。

我不要，我不要。。。

「冰兒。。。 冰兒。。。」

手中的力道逐漸加大，可她心跳的震動，絲毫沒動。

「冰兒。。。 冰兒。。。」

是我害了她嗎？

不。。。

你不能就這樣。。。

「咳咳」

一聲忽然的咳嗽聲，頓時讓我心跳停頓了半刻 ！

「冰兒！冰兒！你醒啦冰兒！」
喜出望外，她真的醒了！

「咳咳。。你說誰是暴力女呀。。。咳咳。。。」

「對不起對不起，我不會再讓你這樣了對不起。。。」
我抱住了她，心裡已不斷慶幸著，慶祝這奇跡般的片刻。

太好了太好了。。。我們終於撐過來了。

忽然，一聲急促的咳嗽聲，頓時讓我心跳停頓了半刻 ！

「冰兒！冰兒！你醒啦冰兒！」
喜出望外，她真的醒了！

「咳咳。。你說誰是暴力女呀。。。咳咳。。。」

「對不起對不起，我不會再讓你這樣了對不起。。。」
我抱住了她，心裡已不斷慶幸著，慶祝這奇跡般的片刻。

太好了太好了。。。我們終於撐過來了。

「冰兒，我們以後絕對要記得補刀啊。。。」

短暫折騰後，我倆就這樣趴在小河邊暫時休息。

可能這娃娃魚是附近地盤霸主的關係吧，所以出現的生物也不多。

到了中午，太陽已經升到了頭上，冰兒也沒事了，原來她之前的昏迷，只是單純被吞進肚子裡後的瞬間缺氧。

冰兒還說，曬到陽間的太陽光也會恢復靈人的體質，只不過效果慢許多而已

所以我和冰兒並肩而坐，享受著陽光的治愈，和愜意。

「阿恒。。。 這次，到我欠你了。」
冰兒也沒說什麼，只是默默地坐在我身旁，低頭道

「別提啦，應該的，畢竟我們是同伴嘛。」

「嗯。。。 」
這時一手伸來握住了另一手。 一股暖流也同時流進心中。

回復到可以行動後，我倆割取好各自所需的素材，然後召出了傳送陣。

腳下一片黃光圖案頓時浮現，不斷旋起，

「阿恆，第一次狩獵，還刺激吧？」
冰兒先踏了進去，轉身對我一笑，向我遞手

「嗯。。。就是太刺激了點，哈哈哈。」
我將手搭了上去，雙雙站入陣中。

颼

強光瞬間在這條小河一閃而過。

總算活下來了，再見了，張家界。

國寶

等

聽日啦

#wet#d

下年

樓主 我們到了

聽日啦喎

Push

颼

熟悉的木製墻壁與環境，我們終於回到靈都了。

「先出去曬一曬吧。」

還是冰兒細心，知道我們有傷在身。

待身體恢復完後，我已迫不及待想檢視戰利品了！

「來吧嘻嘻。。。來看看我們這趟旅程，一共收穫了什麼！」
冰兒得意的說道， 開始把靈洞裡的戰利品一一整理在桌子上。

一件，兩件，三件，哦呵呵呵。。。 這畫面倒是壯觀了。

三條惡心的壁虎肢節和尾巴，兩塊漆著亮綠色的昆蟲硬殼，再加上一大堆雜亂叫不出名字的複雜肢節。

但最最最最亮眼的，果然還是放在桌子正中央的那條碩大肥美的娃娃魚尾巴，和一條像極了嬰兒小手的娃娃魚前足。

「哇。。。我們這是不是發達了啊？」

此刻感覺就像走進了擺設電影道具的房間一樣，只是桌子上的，並不是冰冷冷的道具，而是曾經活生生的血肉，是已經消逝留下的東西。

看到這堆冰兒所謂的“籌碼”，我不禁心中大歎：想不到我死了之後居然還要奪取別的生命。。。

「等等，咦這是。。。啊！中獎啦！」
正當冰兒繼續拿出戰利品時，她忽然驚喜地自言自語，大喊出來

「難怪不見了一隻娃娃魚手，原來我們中獎了啊！」

冰兒的手裡，頓時多了一瓶新的靈藥。

「謹慎」

我猶疑了一下， 隨即也興奮問道
「誒誒！？ 為什麼你會有新的靈藥？」

「你這笨蛋，之前不是給你看過那本書了嗎？只有靈洞裡的素材滿足了某種靈藥的需要，那些素材就會自動消失，產生出靈藥。」
我傻傻的笑了笑， 原來如此呢。

「那這個給你吧，謹慎也算是個好靈藥，留著吧。」
冰兒沒等我反應過來，已經把新的靈藥塞進我手。

「誒！？為什麼啊？」我大吃一驚，想不到她居然把靈藥讓給我！

「因為書上面有這個靈藥的記錄描述啊，“謹慎”應該提供自保的能力，所以這瓶就給你吧，你那麼弱。不過喝不喝就隨你， 反正這是你的人生，不喝的話就留在暗都再用。」
冰兒緩緩解釋道

「這樣啊。。。」
我拿著謹慎，望著瓶中黃色的液體，晶瑩通透蕩漾著。

「謹慎啊。。。喝完這個，下輩子我會變成一個謹慎的人，一定會謹慎而行。嗯。。。好像這也沒啥不好呢。」
每一次選擇所喝的靈藥， 都是一種對下輩子人世的期望。

「冰兒，我真的能喝嗎？」

「哎喲你別廢話啦，打開它吧。」

「好吧，謝謝你了，冰兒。」

我也不多推搪了，拔開瓶塞便一口氣喝光，亮眼的黃光也瞬間從我身體里迸發爆裂！

離美好的下世，又近一步了。

亮光過後， 身體並沒有什麼變化。

但我倆心裡清楚， 自己一定是多了什麼能力或者武器。

於是我倆進入了練習室。

「來測試能力吧，在心中喊謹慎二字，發動能力。」

「謹慎！」
我心中默念完二字，不知怎的，一陣無言的緊張和恐懼油然而生。

「咦，沒有武器或者物品出現呢，看來是能力型的靈藥。」
冰兒分析道。

「身體沒什麼變化嗎？沒有的話那就只好試出來咯。對了，以防萬一，你先出去曬曬太陽，再恢復一次進來吧。 」

「 哦哦。。。 那好吧。」
奇怪，明明剛剛才恢復了不久啊。冰兒怎麼又。。。

不過我想是這樣想，人還是默默走向門口處。
正當我把手伸去想扭開門把時，可誰知， 就是這麼一剎那， 一個畫面猛地出現在我腦海里，連帶我的思緒，被強行拉近了畫面 ！

這就像被強行塞進一段回憶裡般，我雖心裡大慌起來，不知所措，但很快就發現自己變成了第三者的身份看著畫面，而眼前的畫面，是我扭開門把後下一刻的場景：

只見畫面里的我扭開了門把後，一支飛箭已從我身後插中左肩，然後爆炸開來，駭人的是落地後的自己居然沒死，不過被炸至了重傷，左肩部分更是血肉模糊， 不忍直視，整個人雖然沒死，但也接近頻死了。

片刻過後，當我回過神來，原來剛剛看到的一切沒有發生，我的手正搭在門把上，還沒扭開。

可就這麼一剎那，全身頓時冒出了冷汗，剛剛那個畫面是怎麼回事？我明明還沒扭開門把啊！？

「怎麼啦阿恒？快出去曬下太陽恢復啊。」
冰兒的催促由背後傳來，可剛剛的畫面實在太真實了，讓我不得不定足考慮。

直覺告訴我， 我應該相信那個畫面會發生。

因為畫面里射中我的箭， 明顯就是冰兒的野蠻箭！

「該死！」
電光石火，我扭開門把後直接放棄思考，猛地向旁一跳 !

碰 ！

剛打算推開的訓練室木門瞬間被炸開，冒火的木塊四散飛開，不停燒著，燒著。

好險啊！ 要不是我立刻跳開 ，恐怕畫面裡的遭遇真的會成真！

「冰兒你幹嘛！」我立刻轉頭怒罵過去

「哇阿恒！你怎麼避開的！？ 是謹慎嗎？」
冰兒驚喜的跑來， 檢查我身體

「我。。。我。。。」
對哦？這是怎麼回事？

「我剛剛扭門把的時候， 看到你偷射我的畫面了。」

「畫面？是什麼畫面？」

「我看到了。。。。。。」
我把剛剛在腦海看到的一切描述給冰兒聽。

冰兒聽完後， 眼中充滿了驚歎：
「哇，原來謹慎是這樣的靈藥啊。」

「是啊。。 我真的看到了， 這就好像看到了。。。未來一樣？ 」
我整理好思緒，給出回答

「未來嗎。。。」冰兒摸著下巴思考：「那照這樣推算， 你的謹慎看來是一種預知的能力呢！」

「 預知！？ 」
我當下愣住了， 為什麼謹慎會是。。。?

「對， 就是預知， 要不然你怎麼會知道那些畫面？ 誒， 不然我們再測試多幾下吧。 」
冰兒又是自顧自說完便做，隨即拔出一把匕首， 對我左手就是一刺！

「啊！ 」
左肩立時中了一刀， 鮮血直噴， 痛得我哇哇大叫 ：「你也要給我時間反應啊草！」

「咦？這次你沒有畫面嗎？」

我也在心裡一驚，對哦！？ 這次怎麼沒有了？

「那就再試我一刀 ！」
說罷冰兒又是向我下盤一刀刺來， 絲毫不給面子 !

我急得大怒，但也沒時間罵了：「 謹慎 ! 」

片刻之間， 又一畫面在我心里冒出， 瞬間被我腦袋接受。

。。。那是我被冰兒刺到右大腿， 然後跪在地上的場景。

「可惡！」
我猛地將右腿一移，避開了她刺來的一擊！

「咦? ! 這次又躲過了? 再來 ! 」

「等等！你 ！」

於是一場突如其來的測試就這樣開始，也幸虧這裡是靈都， 測試途中受了傷也可以快速回復傷勢。

一天過去後， 我倆總算弄清謹慎的真面目。

原來就像其他的能力靈藥一樣， 謹慎也是需要我呼喚才能發揮作用的。

在喚出能力後的一段時間內，謹慎可以幫我一瞬間預知到我下一次受傷的未來畫面，然後讓我有時間反應過來。

可惜的是， 這個預知能力只能連續預知三次，三次過後就要等十二小時才能再用三次。

「 這能力不錯嘛，都幾乎無敵了。不過我要提醒你一句阿恒， 謹慎雖然強大，但千萬不能過分依賴它，該閃避的攻擊，你能閃避還是要閃避的。 最好的情況下是拿謹慎來預知那些致命的攻擊， 而不是普通的攻擊， 不然的話。。。」

「不然怎樣？」

「不然的話，遇到熟悉戰鬥的敵人，說不定會利用你的謹慎反將你一軍。。。 」

「敵人？你是說其他靈人? 」

「對呀，其實這個世界上靈人的數量挺多的，只不過我倆去的張家界比較危險，所以才沒怎麼碰到其他靈人。」

「這樣啊。。。」
我面露憂色，不禁細想：

萬一遇到別的靈人。。。 我應該怎麼辦?

「不過不用擔心啦，一般的靈人還是比較弱的，與我們之前遇到的猛獸相比，根本不是一回事。 所以這幾天我倆先練練新靈藥的運用和實戰， 之後，便去暗都吧 ！」

「好！」
我握拳興奮道

幾天後， 我倆已整裝待發， 預備出發前往暗都。

總算，要踏上這趟旅途了！

「阿恆， 出發前我再跟你說一次路線哦， 由於我生前好像去過暗都的樣子，所以我的靈圖上的確有那個地方的位置。不過嘛。。。 我們不直接去。 」
冰兒最後檢查著背包， 一邊說：

「時間我們還有，所以我們再繞一點點遠路，看看能不能再收集多點素材；還有別隨便和外面陌生的靈人搭上關係，畢竟決定在外行動的靈人，和靈都的懦弱靈人並不同，他們已經不是普通人了，所以要小心，知道嗎？」

「明白了。。。 那麼暗都的位置在哪裡？」
我好奇問

「暗都就在人類最大的慾望中心，暗都就在美國， 在拉斯維加斯 ！ 而我們的起點， 就選拉斯維加斯的旁邊，Red Rock Canyon ！ 」

下一站，

美國拉斯維加斯 - 紅岩峽谷。

暗都之旅，啟程！

係咪要用謹慎黎賭錢

賭靈藥 發啦今次

佢地應該會係暗都撞到上個男主 之後組隊

「還有你看，這個盆地的中央下面，有一個很大的空間對吧？ 我們靈人稱呼那個為廣場，通常我們的社交，或者組隊，都會在那個廣場裡找人的。而且大部分剛死的人也會先去那邊，然後RS的人就會安排相應的講座，給你們這些新來的“死人”，介紹這個世界。」

「RS？」我問
「哦對了，RS是一個組織的名字，算是我們靈人世界最大，最有權威的組織吧？聽說這個組織的創辦人都是陽間大名赫赫，卻都死光了的偉人。」

「原來是這樣。。。」
RS啊，想不到來到陰間，人類這種生物還是離不開結黨連群呢。

由呢度應該可以推斷 阿恆 個時間應該係早過 阿俊 唔少。

鳩估，阿恆就係首領。

如果係同一個時間線嘅話 冇記錯應該係狂人世界最大

永恆唔似會聰明到去考古 仲用埋假名

如果重係bb既時間死左，係咪一樣會唔記得生前既記憶
呀恆會唔會係BB個陣爬窗墮樓死

好黑暗

但bb死左個外貌應該係變返bb？

遲啲暗都篇會講

想問下小角係咪死咗？
好耐冇見過佢出場

任個人都會死
依稀記得好似有提過死左會去到最合適自己既年紀

係 好耐啦

媽媽同佢玩笨豬jump 但條繩又唔見咗

颼——

強光一閃瞬過， 稍稍灼熱的氣溫隨即撲鼻而來。

下一秒， 我倆已出現在一片空曠之上。

「哇。。。這裡是。。。！ 」

每次傳送到新的野外環境， 我都會不禁被大自然的魅力打倒， 讓人心曠神怡。

好大啊 ！

這裡和張家界簡直是兩個世界 ！

我還以為這次也是叢林般的地貌，但眼前沒有高聳入雲的樹木， 沒有茂盛的各樣綠林植物，眼前，只有一望無際的荒蕪曠野，大得清晰，遠得可怕。

我倆正站在一處高地，眼前底下這黃沙曠野，佈滿了連綿不絕，卻又稀疏分佈的矮灌木叢，恍如無限般的大，就連天空的藍幕也是誇張的巨大。

更別提那遠峰的。。。啊
難怪啊，難怪這裡會叫紅岩峽谷！

遠處一座一座峽谷頂， 就像被漆上了一層層紅色焦糖霜， 遠看就像是傳說里的火焰山。

「哇。。。 好壯觀！」
我就像剛剛進城的大鄉里， 不由地呆在原地。

「好了， 別每次來到新的地方就呆住， 看到那邊那隻老鷹沒有? 到了野外， 就沒一個地方是安全的。 走吧 ！」冰兒並不對這壯觀環境感興趣，提醒我道

「噢噢。。。」
我朝後頭天空望去，果然，在超遠的天邊確有一個長著翅膀的黑影盤旋著， 想不到一出靈都， 殘酷的野外居然不給時間讓我感歎它的美麗。

我倆立刻動身， 隨即向峽谷出發。

只是這空曠的平野， 沿途絲毫沒有高大的遮蔽物，走著走著，不免讓我憂心起來。

「誒我說， 我倆走得那麼明顯， 不怕被人類看到嗎? 如果有人用望遠鏡之類的看到我們的話， 我們豈不是會死得不明不白?」

「得啦， 別瞎操心。 我們這位置離人類的觀光區很遠，也不必當心鏡頭， 望遠鏡什麼的，因為靈人的身影根本不會被這些設備拍下; 如果人類要讓我們消散的話， 必須得用他們真實的眼睛看到我們才行。 」

「而且嘛」冰兒頓了頓，續道:「在這些連人類也會少來的野外， 我們更要提防的，是別的東西。這裡多得是難纏的動物。」

「。。。」我不禁吞了吞口水， 連忙跟上冰兒的腳步。

走了片刻鐘頭後， 我們總算接近了峽谷底部。

「呼呼， 快到了阿恒。」

我嗯了聲， 沒有回話。

還好這時候的峽谷氣溫不算高， 我們雖然走得急， 但也不是太費體力， 不過嘛。。。我倒是發現了點變化， 於是不放心問了問冰兒：

「喂冰兒。。。」

「怎麼了? 」

「你覺不覺得。。。 天空中的那隻，好像向我們這邊飛來了？ 」

「吓 ?」

沒錯。。。
我發覺原本在很遠處盤旋的那隻飛鷹，不知不覺已在我們身後的高空，雖然高度沒變， 但距離卻縮短了很多。

「糟糕你怎麼不早說！ ? 快向谷底跑！ 」
冰兒頓時爆出緊張， 轉身便提步跑去！

我自然也是立馬跟上， 但對她的反應反而有些不解：
「我也只是說說而已呀！反正也快到了， 它剛離我們距離那麼遠， 說不定是碰巧飛過 ， 沒發現我們吧？」

「不！不可能沒發現的， 鷹的視力好人類很多， 剛剛我也以為那麼遠，所以沒留意它， 可它現在已明顯改變方向飛來我們這邊， 這就一定是把我們當成獵物了！ 快跑！」

唳！

猛地，一聲鷹嘯由萬丈高空傳來，打斷了我們說話！

這尖銳的叫聲響遍了整個曠野不止， 更讓地上的我倆不寒而慄 ！

「糟了！ 真的發現我們了！ 快！ 」
冰兒氣急敗壞的催促， 又加緊腳步，疾跑起來！

我也急急的加速跑著， 峽谷底的入口已經看到了！

唳！

又一聲鷹嘯， 可這次， 感覺好像近多了？

我不禁回頭向天一瞄。

帶著巨翅的黑影已飛近我倆上空的白雲處， 威風凜然，然後， 那個黑影低頭了。

就像在告訴我，你已經逃不掉了一樣。

一股巨大的， 莫名的恐懼油然而生， 讓我不禁寒顫。

我立刻回頭狂奔， 加快腳步。

糟糕了！ 糟糕了！

我倆真的被盯上了！

那瞬間，我只感覺到一種來自野生的殺氣，沒有其他。

第一次，我嚐到了被當成獵物的恐懼。

可能是習慣了作為人類時那種俯視萬物的角度吧？

所以這一刻，成為了獵物的感覺是如此的陌生和可怕。！

「冰兒！冰兒！。。。它 ！ 它已經飛到我們頭上了 ！」
我喘著氣報告狀況，腳步沒敢停下。

「繼續跑！ 只要跑到峽谷底， 就會有遮蔽物給我們避開它！ 快 ！ 」
冰兒也顧不上回頭了，拼命狂奔。

我也無氣發聲，現在只能和它拼速度，只能祈禱那天空的霸王能再飛翔久點。

可

「 唳 ！」

這下鷹嘯，尖銳更得讓我不禁鄒眉。

我回頭上望，它本來翱翔的姿態已經化為一團黑影。

只見天空的飛鷹已收起翅膀， 變成了一個帶著尖頭的箭矢， 開始向我倆俯衝而來！

「啊啊啊啊 ！」

跑！ 跑！

縱使心裡的恐懼還是不斷驅使我向天上望去， 邊跑邊望！

來得及嗎！

想不到它俯衝的速度快得不可思議， 雖然峽谷底已經近在眼前了， 但這速度讓我越來越怕，心中不禁怕死的狂問，來得及嗎！ ?

來得及嗎?

不行！

「謹慎！」
我忍不住心中的害怕了， 於是在心中大喊， 喚出了謹慎能力！

噗通。

噗通。。。

心臟的跳動猛然變得異常清晰，我練習過很多次了，知道等等會發生什麼。

所以隨即而來的，便是一個畫面強行插進腦海當中， 播放起來：

果然，

來不及了。

畫面中，正在奔跑的我忽然被一巨爪逮住， 兩根彎爪無情勾住了我的肩膀， 其中一根銳利彎曲的鷹爪更是由後插進我的腹腔， 觸目驚心。

然後我便被帶到上半空， 獨留冰兒一人在地上搭起弓來， 哭著， 喊著，我的名字。。。

快放開他！ 阿恆！阿恆啊啊啊啊！

噗通，

噗通。。。

噗通噗通噗通噗通。。。

下一秒， 我已渾身大汗回到現實。

我仍然在跟著冰兒狂奔著，只是心中的不安並沒有消失， 反而隨之加劇。

我很清楚， 剛剛的畫面快要變成現實了 ！

怎麼辦， 怎麼辦 ！

快冷靜點永恆， 快想想，我現在最需要的是什麼！ ！ ?

颯颯 ！

身後的破風聲已傳到耳內，

快要被抓到了！

快想想我現在需要什麼！ ?

我需要擺脫它的速度！

已是生死瞬間， 我發足了力追上冰兒，然後不管三七二十一，一把將她公主抱了起來！

「呀！ 你幹嘛！ ? 」
冰兒氣急的轉頭看向我， 隨即眼露懼色， 哇了一聲。

前半句的呀！ 你幹嘛，應該是指我突然這樣抱起她吧；而後半句那下帶著驚恐的哇，應該是冰兒已經看到它了，甚至，連我都看到了一個影子倒映在我眼前。

我知道，此刻的我最需要的是速度！ 我

需要足以擺脫飛鷹撲殺的速度 ！

唳 ！

近在耳邊的鷹嘯剎然響起。

一雙巨爪已籠罩住我們，

要死了，要死了！

我雖然需要速度，可我有速度嗎？

有！

因為速度等於力量，而力量，自然也會等於速度！

「強壯 ！」

嘣 ！

千鈞一髮之際， 我瞬間進入了強壯， 猛一蹬腳， 一個加速便躲開了這下致命撲殺！

早已分泌的腎上腺素讓我異常集中， 我沒有理會剛剛自己做了什麼，避開了什麼，我只是急促呼吸著， 每一步都用盡了全力在奔跑，腳下的地面甚至都被我踩裂， 留下了一個個腳印印在身後。

快！ 快！ 快！ 一定來得及跑進峽谷的 ！

可縱使我健步如飛，但我們身後的那隻飛禽， 是真的會飛的。

它一擊撲空後，隨即張開了巨翅，啪嗒啪嗒拍打著翅膀便緊追我倆飛來 ！

還有兩百米左右！

跑得到的！ 跑得到的！

耳邊的風聲呼嘯而過。

一百米，已經看到峽谷底翠綠的矮草了！

啪嗒啪嗒，身後的拍翅聲更近了！

五十米！

三十米！

十米！

唳 ！

一聲尖銳叫聲， 身後的巨鷹瞬即張開雙翼向前拍打，同時減慢自己前衝的速度，然後飛上入口處的石壁邊， 不甘的盯著我倆。

我倆則早已狼狽飛衝進一旁矮草堆里，我更是仿佛虛脫了般，只能躺在地上，不斷喘氣。

呼呼。。。呼呼，怎麼不追了？

冰兒立馬起身拉弓盯著老鷹那邊戒備。

但怎麼回事呢？

它居然真的追到山谷邊上就不再飛進來了。

於是現在一鷹在上， 兩人在下，我這才開始留意到這隻老鷹真正的姿態。。。

真威風啊！

它不時展開的翅膀，寬起碼有現實的兩米以上， 體型大我們許多不止，粗壯的大腿和頭部呈倒勾狀的鷹嘴更是讓它威風凜凜，莫名有種傲視天下的感覺。

還有它雙腳上的利爪， 總共八爪， 每隻腳上三爪向前， 一爪朝後， 而且。。。 是我看錯了嗎?

在它碩大的蠟白利爪上， 我好像還看到了兩個略小的紅色手印， 印在它勾爪上。

這。。。？

「別放下戒心阿恒， 雖然它似乎不會追進來，但。。。 」

我嗯了一句， 立刻回過神來。

幸好這隻老鷹在岩壁待了一會兒，最後狠狠衝我們叫了一聲， 便重新飛回天空了。

「啊。。。 終於走了。」
我立刻放鬆， 整個趴在地上。

「剛剛又被你救了阿恒， 我越來越慶幸有你一起上路了呢 ， 哈哈哈哈。。」
冰兒坐下後，突兀大笑起來。

「哈哈， 是吧 。但我們真的差點就。。。」
我也忍不住笑了出來， 也不知道自己是開心的笑， 還是心有餘悸地慶幸著。

可能大難不死的餘驚， 真的需要一些放鬆來舒緩吧。

短暫瘋癲了一會兒， 我倆這才打起精神， 環視附近的環境。

峽谷的底部對我們靈人來講，也算寬闊，不過頭上的景色卻變了，變為了一條裂口， 裂口中透著藍天。

兩側的石壁凹凹凸凸， 一些叫不出名字的植物和矮草零散而頑強， 附攀在上面。

至於我們腳下，植物的顏色似乎綠了些， 也高大了一點點，左邊的一處石壁風烈出了一條狹路， 遠處似乎還有條綠色。。。小河?

「咦， 我們運氣不錯哦阿恒， 找到水源了 ！」
我也欣慰一笑， 感覺終於開始走運了。

於是我倆邁步向水源那邊前進

「哥哥姐姐， 你們是從平原那邊過來的嗎？ 」

突然一把聲音由我們身後響起！

不是冰兒， 不是我， 而是一把更加年輕的聲音！

我倆心中一震， 立刻回身，

「誰！ ?」

一個大概十二三歲的小女孩赫然由身後的矮草堆里竄出， 淺色的沙漠裝打扮與她的年齡成了極大的反差。

更重要的是， 她的體型居然比我還小， 也就是說！

原來真的有其他靈人存在啊！

有文冇人推嘅
推一下

拉

幾個月冇追 一追就live左

其實在遇到冰兒之後， 我一直都對自己是靈人這個身份半信半疑，因為我遇到的唯一一個靈人只有冰兒，而且中途沒見過任何一個人和我一樣尺寸。

我甚至在心裡還有點希望，冰兒是騙我的，我們只是因為某種原因意外縮小了而已。

可現在， 我總算打從心裡相信自己是個已死之人， 是個靈人了。

因為眼前這個小男孩，是我遇到的第二個靈人！

原來真的有同類啊！

「你。。 你。。。 ！」我有些激動，一時也不知該說什麼， 語無倫次起來。

相反冰兒就比較冷靜了，迅速由靈洞取出一把反曲弓後，便冷冷問：
「小弟弟， 你自己一個人嗎？」

噢噢， 這個態度好兇哦。
我不禁心想，而她倆的對話則繼續。

「呃。。我爸媽她們。。。」
可能這女孩也被冰兒冷到了吧，話語漏出了丁點緊張。

「喂小樹！ 你去哪裡了啊 ！ ? 小樹 ！ ?」
此時又是幾下著急的呼聲在小男孩身後石縫響起，爾後一男一女也匆匆跑出。

「爸，媽 ! 」
男孩立刻撲了過去， 摟住他們倆。

「你為什麼跑來這裡啊小樹？ 不是告訴過你通往平原的路不要走嗎？ 」
剛出現的一男一女，男人是個白人，只見他開始責備起男孩，但眼神卻流露出關心之意， 我猜想他應該是男孩的爸爸吧。

「小樹 ！ 媽媽不是警告過你要跟著我們嗎？ 怎麼突然就。。。 」
而那女人則是典型的亞洲臉孔，應該是小孩媽媽。

正當那女人想教育小孩時，她終於發現了我和冰兒：
「咦? 兩位是? 」

可還沒等我回答，冰兒已搶先答道：「我們只是剛剛來到這的陌生人。」

還是剛剛那樣冷漠的語氣，我終於察覺原來冰兒很刻意得在保持距離。

「等等， 你們是由平原那邊進來峽谷嗎 ? 」
小樹的爸爸突然大問，緊張萬分。

「對， 我們剛被一隻老鷹追殺， 好不容易才逃進來的。」
我僥倖道

「老鷹？平原上的老鷹？ 你們遇到黑風了！？ 」
小樹爸爸越問越吃驚，就連眼瞳也放大不少。

「黑風？」
冰兒大惑

「兩位，你們是第一次來紅岩峽谷吧？ 居然不知道這地區有名的黑風？」

「呃。。。。。。」
我一時被問得口塞， 於是冰兒插嘴問：

「黑風是什麼？」

「看來你倆真的是沒來過這邊啊。黑風就是它。」
小樹爸爸指著外面平原， 剛飛不遠，還停留在天空上的那隻老鷹：
「黑風指的就是那隻白頭黑身的金鷹，它體型異常巨大，比一般的美國金鷹大上一圈，而且它的狩獵範圍也很廣闊，外面這整個平原都是它的狩獵場；再加上它經常會針對靈人狩獵，所以幾年下來就讓很多踏進平原收集素材的靈人徹底消散了。 久而久之，附近的獵人和暗都都會稱它作「黑風」 」

「呃。。。可為什麼要叫黑風呢？」

「因為如果被黑風盯上的話， 臨死前的畫面你只會看到一個黑影， 和感受到一陣風。。。 你們碰到的老鷹， 該不會是這隻黑風吧？」

聽完我倆默默對看一眼， 心裡暗驚， 難怪剛剛那隻老鷹會那麼充滿魄力。。。 幸好我倆逃得掉啊！

「沒錯， 剛剛的確是那隻黑風追殺我兩個的。。。」
冰兒側過頭說

「哇。。。真的！？ 兩位居然逃過了黑風的撲殺，實力一定很強吧？ 死了很久嗎? 收集了多少靈藥? 有三個? 還是四個? 」
小樹爸爸眼中瞬間充滿敬佩， 不斷興奮道

「這個嘛。。。我有」
正當我想回答時

「不關你們事，沒什麼事的話，我們就此告別吧。」
一旁的冰兒又是故意打斷我的話， 轉身便拉著我想走。

「怎麼那麼突然？ 我。。。」
我回頭詫異著冰兒這態度。

怎麼回事? 我還想多認識一下他們呢。

「等等兩位 ！你們是去暗都的嗎？ 不然我帶你們去吧！ 」
這下喊話一下叫停了我倆。

冰兒回頭問：「你熟路? 」

小樹爸爸點了點頭
「對， 我們一家人在這附近打獵很久了， 看你們亞洲人的樣子， 似乎是想先來峽谷這邊收集素材， 再進去暗都裡面賣吧? 要是這樣的話， 我可以當你們的導遊哦。 」

「這。。。」
這聽起來真吸引呀。

雖然話事的不是我，可冰兒也停下了腳步， 考慮著。

「那你們呢? 你們想得到什麼? 我猜也不會是免費服務吧？ 」

「嗯，夠爽快。我的確有個不情之請，我想請兩位和我一齊狩獵一隻特殊獵物。 要是你們兩個肯幫忙的話，我敢說成功率應該會大許多！ 」

「這樣啊。。。。 那我再問一個問題，你現在是幾靈了？我想你的妻子兒子應該不會參與狩獵吧？」冰兒繼續問

「我只是一靈而已。。。」

「好， 那你帶路吧。 」
冰兒突然爽快答應了！

「誒誒誒！？ 」
我不禁發出怪叫， 也太快答應了吧 ！

「可是有個條件， 如果狩獵成功的話，我們可不要對分，我們要7成的素材。」

「沒問題 ！」小樹爸爸開心答:「如果成功的話。」

「等等等等 ! 還沒問過我吧！ 」我立刻拉開冰兒， 私下勸她
「太快決定了吧冰兒? 我們連那個獵物是什麼都不知道耶，再說什麼是幾靈啊？你問的是啥意思？ 」

「幾靈就是你喝了幾瓶靈藥的意思啦。而且放心吧阿恒， 看他們一家三口的樣子和他只是一靈的樣子，他們一家的實力應該不算強，所以他們盯上的獵物應該也不會強到像剛剛遇到的黑風那樣。再說我們的目的不也正是收集素材，再進入暗都嗎 ? 有了他們，這趟找到獵物的速度應該會快很多。。。 」

「呃。。。 」
聽起來好像又並沒不妥， 可我還是不放心，於是回頭問
「請問， 那個特殊的獵物是什麼? 」

「是一種特別的蛇」

蛇！？

心裡立刻感到不妙。

「那就出發吧！」
冰兒猛地興奮大叫，信心十足，仿佛蛇對她來說並不算什麼。

「真的？你真的確定？」

「你別那麼婆媽啦阿恒， 要想得到什麼， 就必須去承擔些什麼，相信我吧！」

「唉。。。」被冰兒這麼一說，我不禁聳聳肩膀表示無奈， 但心裡也覺得冰兒確實有道理。

「那好吧。。。 就拜託你們帶路了。。。呃。」

「叫我Jeff 吧，」小樹爸爸笑了笑

「這是我的太太月珍， 而這小子嘛， 就是我們的兒子小樹。 來， 打聲招呼」

「哥哥姐姐好。」
小樹乖巧地微微鞠了個躬，也太有禮貌了吧。

「誒不用那麼誇張啦小弟弟，你叫小樹是吧？乖。」
冰兒連忙前去摸摸小樹的頭， 小孩子就是會討少女心。

短暫寒暄幾句後，
「那我們先回營地吧。 明天再出發去狩獵。」
於是我們一行人開始走起來，他們三口在前， 我倆在後。

「話說回來， 真少見啊。這樣一家三口的靈人。。。」
冰兒看著前面洋溢的幸福畫面， 感歎道

「為什麼這樣說？」我問

「你忘了嗎？人是因為什麼才會變成靈人?」
冰兒反問道

「是因為。。。噢對了！這樣的話他們豈不是。。。！？」

看著前面蹦蹦跳跳， 笑得無憂無慮的小樹， 我突然覺得有些傷感。

他們一家人是一齊死的？

真無情啊。。。這個世界。

在峽谷底部走了一天後， 我們一行眾人終於到達傑夫的營地過夜。

營地紮在了峽谷的角落，靠著雄偉的峽谷內壁。到達後我和冰兒紮起一個帳篷， 並拿出禦寒的衣服。

「呼~」我忍不住搓起手取暖
「真冷啊， 好險你有準備禦寒的衣服。 」

「嗯。 畢竟這裡是沙漠的氣候，日夜溫差有些大嘛。」
冰兒也已換上了禦寒裝。

「阿恒冰兒， 要一起吃晚飯嗎?」
帳篷外的珍姐喊著我倆。

「好啊 ！」
我和冰兒也不客氣了， 走出去與他們一家人圍著營火而坐。

火堆上架起的鍋里已飄出陣陣飄香， 聞著就讓人食慾大增。

「真香啊 !」我忍不住讚道

「那當然！ 我媽媽做的菜一定好吃！」
小樹在旁叉起腰自豪的說， 逗得眾人哈哈大笑。

「好啦小樹，別誇媽媽了，開飯吧 。」
珍姐溫馨的笑著，手邊已準備好餐具，一人一碗，一碗香濃的燉肉湯便被捧在手上。

一嘗， 類似羅宋湯的味道， 但湯里的材料豐富兼美味十足， 讓人停不下口！

「對吧， 是不是很好吃呀恒哥哥? 」
那邊廂小樹已幹掉了一碗， 吃得滿臉都是，中途還不忘問我意見。

「哈哈， 對啦， 很好吃！」
我當然也是給足面子， 誇張稱讚道

這餐飯， 我們吃得和樂融融， 溫暖十分。

吃飽喝足，我倆爬上了Jeff搭起的一條繩梯，爬上峽谷頂，抬頭便是一片寫意星河。

呀。。。 真美啊。

我開始覺得變成靈人，也是享受的一種了。

可能生前的我一直住在都市吧，此刻在野外看到的夜色， 真的讓我格外意外，讚歎。

很美， 這夜空真的很美，尤其是以縮小後這樣渺小的角度來看，更加讓這份美麗放大了無數。

這時的紅岩峽谷， 景色怡人。
遼闊的峽谷曠野，加上頭上漆黑夜空， 繁星無數，黑幕中還時不時有幾顆調皮的星星特別發亮和大顆，仿佛在告訴你： “要記住我是什麼星星喲” 這般閃亮。

「這裡的風景很美對吧？」
這時， 爬上來的Jeff遞來了倆杯煮熱的咖啡， 傳來的咖啡香很誘人。

「嗯， 真的很美。。。」
冰兒喝了一口，便陶醉其中。

也許當人變得更小的時候， 才會發現這些曾經漠視的美麗吧。

「哈哈， 我替內華達州謝謝你的讚美了。 」傑夫飲了口咖啡， 「其實這裡是我生前的故鄉， 雖然我住在這片土地一輩子了，但也是在死了之後，我才開始發現這裡真正的美呀。。。 真遺憾， 沒能在活著的時候， 好好感受這一切。」

是遺憾， 還是慶幸呢？

我只看見傑夫眼裡， 好似有那麼一絲可惜。

「對了， 我能問問你們一家人。。。 是怎麼。。。。 」

我不禁問出禁忌的問題，縱使冰兒叮囑過這樣很沒禮貌。

只是我看著那麼幸福的他們，就會希望好運會眷戀他們一家，可為什麼。。。

「我們啊。。。」
傑夫歎了口氣 「一個錯誤， 全都沒了。 」

「是意外嗎。。。？」
我抽了抽嘴角， 忍不住繼續問道

「不。。。 不是意外，是錯誤，這一切，都是我錯。 」傑夫定神說

「五年了吧。我還記得那天是我老婆生日，所以那天晚上，特別訂了酒店吃飯慶祝。。。哈哈哈，現在想起，真該死呢，那一餐可貴了。完事後我們便打道回府。。。是我開的車， 可我犯了錯，我喝酒了。 」

碰

心裡好像被錘子狠狠敲了一下，突然之間什麼心情都沒了。

「開到郊區外後， 可能是我被酒精熏昏了頭腦吧，糊里糊塗我就把車開到對面的行車線，然後和迎面而來的車一撞， 便什麼都沒有了。。。 故事很簡單， 對吧？」
傑夫低沉的， 自責的敘述出這段愚蠢。

而我倆也沒有發聲， 任由腦里的思緒奔騰。

怎麼會這樣？

「真的很簡單， 對吧。。。 真的很簡單。可就是那麼簡單的錯， 卻斷送了我們的一生。我還記得撞車之後，在車廂裡， 我被卡得連轉頭看向她們兩個都做不到，到處都是鮮血，滿腦子都是無措和驚慌，最後眼黑了，身子也不動了。。。在聽到了一段話後，我們三個就來到靈都了。」

「活了那麼久， 到頭來卻成了個殺人犯，而且還是殺了自己家人的殺人犯。。。我啊。。。真是死有餘辜。」

空氣不知不覺已凝成冰冷， 唯獨手中的咖啡還是熱的。

「好險的是， 變成靈人之後， 我們一家三口還可以團聚在一塊。。。雖然她們兩個原諒了我， 但我始終辜負了她們。 她們是無辜的，而我毀了她們一生。特別是我兒子小樹， 他還沒好好感受這個世界， 體驗這個世界， 還沒好好的活過一次。。。 唉。。。我這是。。。」

「說到底， 是你咎由自取啊。。。」
冰兒吮了口咖啡， 望著天道， 口中呼出的白氣，也不知是嘲諷還是感歎。

「對呀。。。是我欠了她們。 所以我怎樣都好， 這輩子這次靈人， 我決定要為她們兩個湊些好靈藥， 讓他們下輩子可以好好過。只是靈人的生活也不容易，以這副身體，我的唯一一個靈藥來說，我就連殺死一條蛇都做不到。。。我真沒用。。。」

「你們的轉世時間還長吧？靈藥慢慢收集就好， 再說這次不是有我們兩個嗎？唉不說了，阿恒我有點冷，先走了。」
說完冰兒便唐突的留下咖啡杯， 獨自回營。

「對不起啊。。。 我朋友她。。。」
我連忙向Jeff替冰兒道歉。

「不不不， 不用道歉， 任誰聽到我的故事， 都只會覺得我是個罪該萬死的人，所以不用覺得抱歉。」

「我知道。。。只是你也不是故意的啊。」
我惋惜說， 畢竟這是場悲劇。

「唉。。。你罵我，我還心裡好過點。」
傑夫深嘆一氣「這個世界， 沒有那麼多可以讓人原諒的錯誤啦。我現在只是慶幸著，還好人類死後會變成靈人， 還可以讓我在靈人的時間里，慢慢補償她們。 」

「嗯。。。 」
我望回谷底小樹那邊，他已玩累了坐在媽媽腿上合眼熟睡，臉上還殘留著沒被污染的童顏笑容。

起碼現在的他， 應該是幸福的吧。

「話說回來，你朋友冰兒是個好女孩啊。我知道她剛剛想罵我，可她還是顧慮我的心情忍住了。。。 這種女孩不多了，要珍惜她呀，小兄弟。」
Jeff忽然道

「哈哈。你不知道啦，她才沒有那麼好，平時野蠻又大力， 動不動就喜歡發火，還會把我當傭人使。。。不過嘛，呃。。。」說著說著， 我居然停住說不下去了。

突然發覺，要是撇除以上幾點的話， 其他的不正是冰兒的優點嗎？

「哈哈， 小兄弟， 看你的樣子， 死之前還沒體驗過戀愛吧？」

「我。。。。。。」
我還真不知道呢。。。

上輩子的我， 到底有經歷些什麼， 活得是否精彩？

還有愛過哪些人，和誰度過了什麼時光之類的。。。

沒有了記憶的我，還算活過嗎？

傑夫好似也察覺到問到我痛處了，隨即轉移話題。

「對了， 你們還剩多久轉世時間？」

「冰兒只剩下一年了 。」
這也提醒了我自己， 冰兒的時間已經不多。

「這樣啊。。。 難怪你們那麼強， 會過來暗都這邊 。 」
傑夫若有所思道

「為什麼這樣說？」

「因為一般的靈人，轉世時間大概有個幾十年左右，而且一開始都沒有靈藥，所以轉世時間長的靈人其實都很弱。反過來講的話， 轉世時間越短的人， 所擁有的靈藥可能就會越多，實力越強。 這麼說來，怪不得你們可以逃得過黑風的追殺啊，你們一定很努力在收集靈藥吧？」

「哪裡啦，冰兒她就很強是事實，她是三靈。可我就比較特殊了，我。。。」
看到傑夫那麼了解靈人， 我便忍不住把我的狀況告訴給他， 希望傑夫會知道一些線索。

但還是讓我失望了。

「嗯。。。 小兄弟， 我也不知道你這狀況耶。 在靈都外出生，連生前記憶都沒有的靈人， 我聽也沒聽過。」
傑夫聳了聳肩， 表示毫不知情。

「這樣啊。。。」我失望道

「但也不用絕望啦，雖然我不知道你身上發生了什麼事，但暗都里的確有很多門路，可以打聽到關於你這狀況的情報。」傑夫拍了拍我肩膀 「 好啦， 我要回去陪她們了。打起精神吧。 」

「嗯好， 謝謝了。」
說完，我倆便各自回營。

「冰兒。。。」我走入了帳篷，冰兒已經躺入睡袋中。

「回來啦? 快點睡吧， 蛇可不容易對付， 早點睡養足精神吧。 」

「好。。。」
我躺進冰兒旁的睡袋里。

「誒冰兒。。。 你有試過見回靈人時的家人嗎？」

「上次不是說過了嗎？我找不到， 而且也沒有時間找，別問了， 睡吧。」

冰兒似乎不想談這個話題， 可能是因為Jeff吧。

我合上眼， 思緒卻異常滾動， 不停。

忽然發覺，原來生前不幸的人， 死後也未必會幸運啊。

這一晚， 我遲遲才能入睡。

第二天

我們將要踏上征途，傑夫則留下了珍姐和小樹在營地里。

「像以往一樣，留在這裡等我回來哦， 還有小樹， 記得別再亂走，聽媽媽的話。」

「嗯 ！」小樹聽話的點了點頭。

「老公， 小心點。」珍姐柔聲說

「放心吧，就算狩獵不成功， 我們也會帶Jeff回來的。 」
我拍了拍胸口保證道。

「那就拜託你們了， 謝謝。」

「好。。。出發吧。」
於是我們一行三人， 正式出發。

傑夫走在前， 我倆跟在後， 三人步在峽谷的底部， 向未知的龐大前進。

沿途的碎石讓我們不斷左穿右插， 上跳下翻， 再攀越了不少岩石後，我們終於到達這個峽谷的另一邊，另一個平原的入口。

「哇。。。 真廣闊。」就連迎面吹來的風都在示威自然的偉大般。

「好了， 接下來就要進入這片平原，不過這裡不是黑風的狩獵範圍內， 所以安心走吧。」

「還有多久？」

「我們抄了近路， 所以不遠了，向這邊走，再兩天左右，就會看到一堆亂石堆，那裡就是那條蛇的地盤。」

我倆點點頭，繼續跟著傑夫， 開始進入平原。

兩天里，沿途一路上都是一望無際的平原和無處不在的矮草堆， 所以很快就看膩了。

幸好的是兩天後，終於看到了Jeff說的石堆。

「誒是那個石堆嗎？」
冰兒終於發現了什麼， 指著前方一堆被堆高的石塊說。

「沒錯， 就是那了。」
說完我們便走過去， 爬上石堆， 視角頓時變得更加廣闊， 可以俯視了。

傑夫拿出望遠鏡開始仔細觀望四周。

「看， 那邊。 」

我接過望遠鏡朝傑夫指的方向一看， 果然！

真的出現了， 蛇 ！

草堆間正有一條棕灰色的蛇影穿插著，不見蛇頭只見尾， 但身長已是現實大概兩米左右，蛇身上的鱗片夾雜著點點淡白，尾巴最後更拖著一串硬化的蛇皮。。。

「它就是我們的目標？」
我不禁確認多次，因為我心底還真沒信心要去狩獵這種怪物。

「不是。。。 」
誰知Jeff否認道

「這條蛇是這地區常見的一種響尾蛇，名字是西部菱背響尾蛇， 有毒， 必須要小心。」

冰兒在旁插問：
「有毒？。。。那它的蛇頭形狀， 是三角形的吧？」

「沒錯， 」傑夫笑說「的確有一句話這麼說來著 ：“三角頭劇毒， 圓頭就無毒” 。以前的人會靠這句話來判斷蛇類是否有毒。 但是來到現代， 我們不能單靠這句話來妄下定論， 因為某些圓頭的蛇也會有毒， 某些三角頭的蛇居然會沒毒。 要是把有毒圓蛇判斷成無毒蛇的話， 後果真的會不堪設想。」

「那麼。。。該怎麼辨認它是毒蛇還是無毒蛇？ 」
還好那蛇距離甚遠，我還可以問多些關於蛇的事。

「哈哈。 最好的方法當然是辨認蛇的種類， 比如說眼前這條西部菱背響尾蛇， 屬於響尾蛇屬， 響尾蛇屬的蛇類最大的特征是尾巴有一串每次脫皮後都會留下一層的死皮， 這類的響尾蛇通常都帶有毒腺，會產生出類似於凝血劑作用般的毒素。。。至於毒素效果嘛， 主要是破壞獵物的血液組織，造成嚴重內出血， 或者讓血管中的血液凝固成果凍狀，最後導致血管破裂， 讓獵物動彈不得。 來了， 你們看前面那隻跳鼠。。。」

「你懂得真多啊。。。 」冰兒嘀咕道。

而我則將望遠鏡拉遠， 原來那條響尾蛇行進的方向前， 正好有一隻沙漠跳鼠。

那隻跳鼠似乎正在覓食， 鼻子一動一動在空氣中聞著， 但可憐的是，它不知道自己已經成了某個獵人的獵物， 響尾蛇已經緩緩爬到它身後， 將頭部連蛇身彎曲成S形， 吐著蛇信， 蓄勢待發。

「嘶~！」
蛇身瞬間挺直， 彷如一個彈簧般將自己的毒牙猛地送了過去， 一口咬住可憐的跳鼠！

「嘰嘰! !」
跳鼠立刻發出慘叫， 發達的雙腿隨即瘋狂踢著蛇頭。

而這似乎也奏效了！
居然真的給它掙脫了蛇口， 跳鼠落地後，踉踉蹌蹌的開始跳走， 想逃離這個恐怖魔物。

「沒用的。。。」傑夫歎氣搖搖頭: 「毒液已經在它身體里遊走， 它逃不掉了。」

果不其然， 跳鼠沒跳多遠， 便已經不支倒下， 雙腿不停抽搐， 掙扎， 仿佛還不想死， 不想這樣死。。。

「嘶~」
可響尾蛇已經無情追上獵物， 獵人毫不留情的將蛇口張大， 一口吞下了整隻跳鼠！

「嘰嘰。。。嘰。。。」
臨死的悲鳴， 剛剛那隻活跳跳的生物， 已成了這毒蛇的盤中餐。

無論何時何地， 這野外的淘汰， 自然的競爭都看得我惶恐萬分， 雞皮疙瘩。

因為現在， 我們靈人已經加入這自然的生物鏈了。

「那。。。 我們要狩獵的蛇是？」
我吞了吞口水

「應該快到了。。。 響尾蛇已經出現在它地盤， 我們的目標應該會被引出的。」
傑夫目不轉睛， 繼續觀察著

「引出？ 什麼意思？」

「嘶嘶——！」
此時響尾蛇察覺到了什麼， 立刻盤起身體頭向後方凝視。

只見一條體型大它兩倍左右的黑蛇緩緩由它身後爬出， 立起了上半蛇身， 一環又一環的白色鱗片整齊的圈在黑色蛇身上， 霸氣逼人。

「意思就是， 雖然它也是蛇，但響尾蛇其實也是它的食物之一， 我們的目標， 就是這條蛇中之王， 加州蛇王 ！」

嘶嘶 ——

它。

就是我們此趟的目標啊。

加州蛇王。

California Kingsnake

California Kingsnake

與蛇王激情對望

無啦？
樓主打算寫到下年年中？

我出左好多wo

前世飲左貪婪靈藥....
唔夠文，出多d

最中意激情對望

推啊 樓豬

由前日睇 睇到live左
話說永恆係味同蘇基有關係
（最大組織係RS) 姐係重味有狂人

快d出文呀

新讀者歡迎 今日會出文

你話架

看著眼前這兩條巨蛇對峙，我此刻心裡只有一個念頭。

好想逃！太恐怖了！

可我逃的話，冰兒一定不會放過我，再說我們已經有傑夫這個導遊了，此時沒遭到它們的伏擊已是莫大的萬幸。

「螳螂捕蟬，黃雀在後，我們先等它倆廝殺完。」
冰兒已默默喚出憤怒長弓，悄聲道。

「嗯 。」
我和傑夫也只能應聲吞吞口水，乖乖合應。

畢竟現在誰敢去打斷這兩條蛇的爭鬥呀。

「嘶~」
「嘶嘶~」

對峙的局勢，讓氣氛升溫，兩個蛇頭一條在上凝視，一條在下吐信。

雖然雙方的身長不差太多，但黑白相間的蛇王蛇身，明顯大了一圈，黑白的顏色更是邪氣逼人。

「沙沙沙～」
響尾蛇已經盤起身子，富有特征的尾巴不停的搖著，發出沙沙警告聲。

但蛇王不理這些，微微張開了口，吐著信，仿佛隨時都能撲過去。

「剎！」
忽然之間，其中一方起手了！

只見響尾蛇先忍不住，像狩獵跳鼠那般，早已彎曲成S形的身體猛地像彈簧般迅速一彈，張開的大口便一下咬在蛇王的腹身！

天啊！ 這速度好快！

我甚至都看到響尾蛇的毒牙插進蛇王腹內了！

而蛇王也不怠慢，幾乎是同時反應，一個回頭便驅使蛇身反咬響尾蛇的頭部下半部分 ！

「嘶嘶 ！」「嘶煞 ！」

兩條猛獸已扭在一塊，互相糾纏，時而成蛇球滾在一起，時而又會變成麻花狀的辮子，不停甩動，鬥力。

不得不說，這場天擇之爭，雙蛇扭曲的怪異和畫面真是詭異得很，我從來沒見到蛇與蛇之間的廝殺原來是那麼驚心動魄。

「誒等等 ！ 」
我突然想起來了。

「你剛剛不是說響尾蛇的毒液很強嗎？ 那蛇王不就輸定了？」
雖說戰局對蛇王有利，但我不禁想起不久前看到的那隻跳鼠。

「不。。。 這加州蛇王是不會被毒液毒死的，因為蛇王對其他蛇類的劇毒幾乎免疫，所以它才是蛇中之王， 看！ 」傑夫憂心說著，忽然一指！

「嘶煞 」

果然，戰局變化了！

蛇王明顯發怒了，它加大了口上的力度不止，蛇身更是加快轉動，勢要耗盡響尾蛇體力。

畢竟蛇王的體型本來就大了響尾蛇一圈，漸漸的，兩條蛇身的糾纏開始變鬆，而響尾蛇似乎是漸顯乏力的一方。

可能它終於發覺自己的毒液對蛇王沒起作用吧？它居然任由蛇王不斷扭曲，甩動它的蛇身，而緊要的蛇口，也開始沒力了！

「嘶嘶 ！」

最後，響尾蛇徹底鬆嘴，眼神不再生氣。

它已悲慘的死在蛇王嘴裡，只有那還沒死完的末梢神經刺激著遺體繼續甩動。

無情

殘忍

看著這怪物咬住死去的響尾蛇然後甩在地上，我終於知道為何會稱呼它作蛇王了。

「好了，它應該要開始進食，等它吞完獵物，就是我們進攻的時候！ 」
傑夫亢奮道，手上也顯得蠢蠢欲動。

結果我們又緊張萬分地觀看了一幕蛇吞蛇的奇觀。

真誇張，一條一米左右長的毒蛇，居然真的被它由頭吞入尾，好恐怖！

聽傑夫說，這一餐大概可以讓王蛇一星期都不用捕獵了。

而王蛇身上的素材，大概也會讓我們受用一生吧！

所以
「照計劃，上吧 ！」

冰兒說罷，已朝蛇王方向射出一箭！

颼 ——

離弦的飛箭，見血封喉。

蛇王剛吞完獵物，便已被野蠻箭直擊頭部，整個蛇頭都因爆炸而撼動起來！

「哇噢 ！ 冰兒原來那麼厲害呀 ！」
傑夫大呼一句，嘖嘖稱奇。

「嘶 ！ 」
一股野生的殺意瞬間赤裸裸的射向我們，而我和傑夫早已在跑在路上，兵分兩路。

傑夫去蛇頭方向，而我則跑去蛇尾。

就像傑夫所說，要和猛蛇對峙，就必須先對蛇頭後對尾，最好分別壓制。

而傑夫在之前的作戰會議上早已自動請纓，說把蛇頭的功夫交給他。

可我沒記錯的話，他之前說過他只有一個靈藥而已吧，能勝任嗎？

此時蛇王已經盯上了直衝向它的傑夫，蛇眼里豎直的瞳孔，發出陣陣邪氣和殺意。

然後下一秒，蛇王已經用我肉眼都跟不上的速度，直直撲向傑夫！

「衝動！」
一片藍光及時綻放開來，傑夫隨即變得恍如炮彈，全身帶著藍光火焰和不可思議的速度，狠狠撞向迎面撲來的蛇頭！

嘭 ！

蛇王居然被硬生生撞開了 ！

而且它的蛇頭更頭暈似的搖晃了幾下，看來Jeff這下撞擊出乎意料的有效呀！

「好厲害啊Jeff你！可你為什麼。。。」

可你為什麼要繼續跑走呀？

只見毫髮無傷的傑夫居然在撞開蛇王後，絲毫不理其他事物，繼續跑遠了！
跑過的路徑甚至還留下一條藍色的火舌跟著他，不可思議！

「誒你去哪啊！ ？」
冰兒大惑問道

「先撐著！ 衝動能力就是這樣停不下的！我等會兒轉彎回來！ 」
傑夫一邊說，一邊繼續衝向遠方。。。

這。。。

「阿恒，留心！ 」

糟糕！
蛇王已經回頭注意到尾巴處的我了，可冰兒的箭也及時射來，在蛇王的頭部附近不斷引起爆炸。

趁冰兒幫我爭取的這空檔，我終於靠近了蛇尾。

「強壯！」
催出強壯之力後，我從靈洞拿出斧頭對著蛇尾就是一劈！

哐當！

「好硬！怎麼會那麼硬！？」
想不到蛇王的鱗片居然會那麽硬，斧鋒砍中了蛇身，居然會被它應聲彈開！

見斧頭沒用，我急中生智，立刻丟開，隨即抱起蛇尾。

就這樣抱起你然後甩你出去也不錯吧！

但我還是太小看蛇了。

蛇王見我抱起它尾巴，居然順著勢幾下扭動蛇尾，瞬間將我捲起幾圈！

「糟糕！啊啊啊！ 」
我立刻意識不妙，這是它絞殺獵物的動作！見全身已成了臘腸包般，我心下也不再多想，立刻催起全身的力量，爆開束縛！

可沒用！
「嗚啊啊！ 」

就是沒用！
「嗚啊啊啊啊啊！ 」

就像被一條龐大柔軟的肌肉束縛住，我的全力居然絲毫動搖不到束縛的蛇身，而現在，這條肌肉開始收緊了！

畜生！

「啊啊啊！ 」
我憋紅了的臉，繼續使勁。

生死之間，我早已被逼出了極限，可每當我加大一寸力度，綁著我的蛇身就會越大力擠壓回我，我只能拼命用力，甚至連全身骨頭都開始咯咯作響了。

這全身快被擠壓到窒息的痛苦，快變成獵物的恐懼 ，我仿佛已是獵物。

我直覺 ，快撐不下去了。

「阿恆！」
這時冰兒及時跑近，踏上一塊石後飛身跳在空中，拉弓。

一箭，兩箭，三箭。

三支箭不偏不倚，全部正中蛇頭，爆炸開來。

同時間，正絞住我的蛇身也放鬆了不少力度，趁這個空隙，我立刻拼出全力！

「喝啊啊啊啊！」
好緊啊，好緊啊！

不行，不行！

還差一點點，還差一點點！

嘭！

不知哪來的一聲悶響，束縛住我的蛇身突然應聲放鬆開，多虧這下，這也讓我立刻逃出蛇籠。

原來是Jeff終於衝了回來，攔腰就撞在了蛇王身上！

「幸虧你及時趕到啊！我差點就要去了。」
匆忙道謝後，三人再次面對一蛇，現在，不能再講策略，要正面交鋒了！

「不會輸的。 上吧 ！ 」
冰兒搭起雙箭，一射喝道

此刻的她就像戰場的將軍般，一生下令，我和Jeff隨即衝前！

「 好！ 」
Jeff再次全身著起藍色火焰，直衝蛇王，我也喚出佔有靈藥，拿起一球便丟向蛇頭方向！

嘶煞 ~！

蛇王靈敏的閃過我丟去的佔有，吐著信向我一衝，這時冰兒的箭也及時射來，碰碰幾聲，炸得它頭暈轉向，可依然傷不了它。

但空隙還是足夠了，我已跑近它前方，一個猛跳對著它蛇頭，便是一拳打在它側面！

「 煞！ 」
蛇王瞬間吃痛，張開大嘴搖晃幾下，隨即挺身對著我不斷吐信，示意不滿。

而我也終於發覺了一個事實，我察覺到了剛剛那全力的一拳，並不有效，看來打擊效果的攻擊對蛇並不管用。

我們需要足以切割蛇王皮肉的利刃，或者一個一擊必殺的攻擊。

正當我苦想之際，冰兒突然喊道：

「聽著 ！ 幫我拖住它幾秒 。 我要結束這場狩獵了！ 」

「那麼有信心？ 你朋友她還有殺手鐧嗎？」
Jeff楞了楞，好奇問道，並不斷戒備蛇王的尾巴。

我也好奇這個問題，現在這個時候，無論是冰兒的反應，敏感，野蠻，憤怒。

這些都派不上用場吧？

但
「我相信她 。 而且我會幫她拖夠一分鐘 ！ 」

說罷我心裡便有了個大膽的想法。

放手一搏吧！

想畢，我便拿出餘下的四顆佔有手榴彈，全數丟向蛇王 ！

「 嘶 ！ 」
一如我所料，就算蛇王的反應很好，但它龐大又延長的蛇身，無論它怎麼閃躲，都不會一下閃得光我天女散花式的丟法。

佔有應聲爆開後，噴出的大網開始束縛住蛇身，此時我全力奔跑，踏在一塊突出的岩石上，一個飛身便跳上了蛇頭上方，手抓蛇口兩邊， 騎乘住了蛇王！

「 煞煞 ~ ！ 」
蛇王顯然不滿意我的無禮，激烈的翻動，扭曲蛇身，想把我甩下來。 但我拼命忍著，四肢用力繼續駕在蛇頭之上。

蛇王見甩我不下，於是驅動蛇尾部分伸上來想再次捲起我。

「 Jeff ！ 」

嘭 ！

一束藍火跑出，狠狠撞停了蛇王的動作 ！

「 要做什麼的話，就是現在啦冰兒 ！」
我嘶吼大叫，閉上眼睛繼續忍受蛇王的甩動，但它的力量真的遠超於我，我快駕馭不住了！

呼

呼。。。。。。

呼。。。。。。。。。

鏡頭來到冰兒這邊。

只見冰兒沒做任何動作，但對眼前陷入苦戰的我們不理不睬。

她只是單膝跪地，閉上了眼睛，調整著呼吸。

「 憤怒吧，憤怒吧。再生氣點，再生氣點。。。然後把這股怒火強壓在心里，再銳利點，磨得再銳利點！ 」

就像臨拔刀前武士那般，冰兒的精神不知不覺集中到了極致。

此時她心頭上，靜如止水。

但內心深處里，卻是憤怒萬分 ！

殺！

然後，她由背後抽出一箭，中途抓住了箭身把箭頭磨在地上劃了個半圓，最後搭在弓上。

整個動作異常帥氣 。

最後彷如射日般舉弓，瞄準，一絲絲彩虹色的光束居然也不可思議的由冰兒全身冒出，不斷匯聚在即將離弦的箭上。

此時，她架勢發出的亮光甚至讓我們二人加上蛇王，都忍不住停下動作望向冰兒那邊。

「這！這個是？！七情的憤怒？」
Jeff頓時停下功夫，望著冰兒方向驚愕呆道。

「 是冰兒！。。。她這是要。。。？」

還沒等我細想完，一股龐大的殺意忽然迸發出來，恍如熊濤的海浪，直衝腦袋！

「嘶 。。。」
蛇王也瞬間察覺到這股殺氣，隨即凝視著遠處的冰兒！

「人有三衰六旺，七情六慾，此情如火，乃是憤怒 。。。」

冰兒慢慢張開雙眼，瞄準蛇王，就像開槍前的狙擊手一樣， 冷酷如冰。

蛇王也終於察覺到不對勁，左右搖擺起蛇身開始向後爬退。

但這逃跑的動作，早就做晚了。

「反應。」
冰兒眼瞳已閃出紅光，確保接下來蛇王的任何動作，都逃不過這一箭。

隨後，她手一鬆開，拉到最盡的弓弦頓時縮致模糊。。。

「蠢蛇，你就試試這足以燒穿一切的憤怒吧。」

那剎那，仿佛有什麼突破了光速似的。

啪 ！

「龍之箭！」

一道夾雜彩色的火光頓時由冰兒手中筆直飛出，恍如光速！

就像激光炮一樣，這下攻擊瞬間在空中拉出了一條直徑巨大的火柱，把蛇王攔腰貫穿，射成了兩半！

而且這道箭矢甚至還沒停下，在把蛇王攔腰射斷後，更在軌道後的地面燒出了一條坑道，直到遠方，威力強得難以想象！

「嘶煞 ！ ！」
蛇王痛苦的癱在地上，蛇身兩段因為劇痛而劇烈甩動，抽搐。

惡鬥霎時中止了。

想不到短短幾秒，真的被冰兒一箭分出勝負。

屌 抄芒亨抄到足

「喝啊啊啊啊！」
好緊啊，好緊啊！

充滿霞想既對話

七宗罪/七美德定係純粹七情六慾

推
果下場景抄得洽到好處

圓圈三角

「呼。。。結束了。」
蛇王倒下後，冰兒無力攤坐在地下，我連忙趕去她身邊。

「怎麼樣冰兒？ 沒事吧？ 」
我關切問，並遞上冰毛巾水壺等。

「沒事。。 。就是用完這招之後會很累，而且這把弓，一天之內也用不得。」
果然，冰兒身旁那把憤怒長弓已經變成了一堆枯木，摧殘不堪。

「冰兒姑娘，你也實在是。。。 太厲害了！」
這時Jeff也趕到，開口便是感激答謝。

「謝謝你 ！這下子，我總算可以給小樹第一個靈藥了 ！ 謝謝，謝謝！ 」
他激動的有些哽咽，可能這份激動也包含了讚歎和喜悅吧。

「好啦好啦，慶祝之後再說吧。我們先去收割素材，還有冰兒，這次，又被你救了呢。。。」
說完我便拖走Jeff，同時心裡也感歎著：

真慶幸有冰兒一起同行啊。

「趕緊去收拾殘局吧，記得確保徹底死了沒。。。 」
冰兒最後臉紅低頭道

收割好蛇王的素材，我們還意外的得到蛇王肚子里，還未消化完全的響尾蛇素材。

可在分贓的時候，卻有些意外了。

「真的嗎？ 你只取走蛇王的頭和一半蛇皮就夠了？ 」
畢竟這次的收穫也挺豐富的，可Jeff卻只要這兩樣而已，這樣我感覺好像佔了小樹一家太多便宜。

「哈哈夠了夠了，真的夠了。這條蛇王，我挑戰了一年多，每次都攻不下它，現在能看到討伐成功的一幕，我就知足了。 總算湊齊了啊，合成“熱血”的素材。。。 」
Jeff笑得合不攏嘴，如獲珍寶般望著那兩樣素材。

也是啊，終於可以向自己最愛的人贖罪，這份心情，怎能同感。

下篇用返傑夫先 ，睇唔慣

「那。。。我們現在就進入暗都吧傑夫。」
冰兒才剛恢復到可以走路的程度，便狠下心道。

「那麼快？ 」
我意外道，同時心裡也對他們一家依依不捨。

我還想和他們再吃頓飯，和小樹再玩耍一會兒，再看多一次這裡的星空呢！

「目的達到了，就沒有意思再留下了。。。走吧。」
冰兒轉頭，又擺出了冷酷的樣子。

但見她決意已下，我也不好再說什麼了。

唉，還是一如既往的任性呀。

傑夫見狀，也爽朗說：
「沒事的，沒事的。你們二位的轉世時間也不多，就抓緊時間進去暗都吧！我送你們走，來吧。至於小樹嘛，放心吧小兄弟，要是我們都輪迴轉世成功，我們還會再見的，緣分會讓我們再見的！ 」

「緣？ 你說緣分？這世界真的有緣分嗎？ 」
見他說得那麼肯定，我不禁問道。

「嗯，我是從暗都裡聽回來的，這世界真的有緣分的噢。原來緣分會隨著我們的生死一齊輪迴。上輩子和你相遇過，結識過的人，會互相產生出緣分，這份緣分會讓我們在死後變成靈人時再次相遇；而在靈人互相結識時所產生的緣分，又會讓我們在活著的時候再遇，直到其中一方被忽略，或者自己主動砍斷這份緣分為止。。。 雖然到時候我們已經不會再記住對方，又或者你在低頭看著手機，而我在忙著和人聊天 ，但」

「我們一家都會再見的，下次你們見到小樹，就是活著的時候了 ！」
傑夫握住我倆的手，感激道

「好，那。。。我們走吧。」
我半信半疑，但也跟著傑夫的引路開始向拉斯維加斯進發。

走了半天，原來拉斯維加斯就在這片平原的另一方。

穿過平原，半天後，我倆總算見到人煙和城市的輪廓。

不得不說，人類的蹤跡和建築，在荒野上真的顯得特別亮眼。

「到了，冰兒你來過暗都，去到城市的邊緣，你應該知道怎麼做吧。」
傑夫不放心，多問了句。

「嗯，我知道，謝了傑夫，幫我轉達給小樹和珍姐，我會想你們的。」
可能是分別的氣氛吧，冰兒居然也軟下性子，忽然真誠告別。

「沒問題。我也祝妳倆輪迴成功。啊對了，還有喔。。。長大了千萬別酒駕。哈哈哈。」
傑夫爽然大笑一番，揮手再見。

最後互看著背影，我們還是分道揚鑣了。

不多一會兒，我倆已走出峽谷，甚至踩上了柏油的路面！

「沿著這條幹道，就會到達拉斯維加斯。 我們走吧。」
冰兒已認得路，領頭走起。

而我則心不在焉，心裡好掛念著小樹他們。

那晚是我難得體會到的溫暖啊。可以的話，我還想再喝一杯傑夫煮的咖啡。

最後走著走著，夜幕再臨了。

我們尋了個隱密灌木叢，搭起帳篷，點起篝火。

「唉。。。」
只是篝火旁，沒有了昨天的熱鬧。

「怎麼啦，唉聲嘆氣的。」
冰兒吃著便食，問

「沒什麼，我只是想，要是他們一家可以再度全部輪迴到就好了。」
我嘆氣道

「幹嘛啊，忽然那麼好人。你擔心你自己好過啦，沒有記憶的笨蛋。」
冰兒笑說

我白了她一眼，道
「不是啦，我只是覺得他們好可惜。本應幸福的他們，卻。。。」

冰兒聽完，卻不以為然：
「那有啥稀奇呀，這個世界本就是世事無常。而且要不是這些或大或小的意外穿插在人生裡，人又怎麼可能學得懂珍惜。。。」

「你。。。」
冰兒忽然的一席話，叫我無從回答。

「嘖，你怎麼會懂那麼多啊。」
我只好吐槽。

「因為我也是無常的人啊。」
冰兒忽放下便食，輕輕一笑。

我還是遲鈍，但終究看出來了那是她的苦笑。

「啊對喔，抱歉我忘了。。。對不起。」
我低頭道歉著。

穿過平原，半天後，我倆總算見到人煙和城市的輪廓，不得不說，人類的蹤跡在荒野上真的特別顯眼。

「到了，冰兒你來過暗都，去到城市的邊緣，你一應該知道怎麼做吧。」

「嗯，我知道，謝了傑夫，幫我轉達給小樹，我會想你們的。」
可能是分別的氣氛吧，冰兒居然也軟下性子，忽然真誠告別。

「沒問題。我也祝妳倆，輪迴成功。啊對了，還有喔。。。千萬別酒駕。哈哈哈。」
傑夫爽然大笑一番，揮手再見。

最後互看著背影，我們還是分道揚鑣了。

不多一會兒，我倆已走出峽谷，甚至踩上了柏油的路面！

「沿著這條幹道，就會到達拉斯維加斯了。 我們走吧。」
冰兒已認得路，領頭走起。

而我則心不在焉，心裡好掛念著小樹他們。

那晚是我難得體會到的溫暖啊。可以的話，我還想再看一次那片荒野上的星空。

最後走著走著，夜幕再臨了。

我們尋了個隱密灌木叢，搭起帳篷，點起篝火。

「唉。。。」
只是篝火旁，沒有了昨天的熱鬧。

「怎麼啦，唉聲嘆氣的。」
冰兒吃著便食，問

「沒什麼，我只是想，要是他們一家可以再度全部輪迴到就好了。」
我嘆氣道

「幹嘛啊，忽然那麼好人。你擔心你自己好過啦，沒有記憶的笨蛋。」
冰兒笑說

我白了她一眼，道
「不是啦，我只是覺得他們好可惜。本應幸福的他們，卻。。。」

冰兒聽完，卻不以為然道
「那有啥稀奇呀，這個世界本就是世事無常啊。而且要不是這些或大或小的意外穿插在人生裡，人又怎麼可能學得懂珍惜。。。」

「你。。。」
冰兒忽然的一席話，叫我無從回答。

「嘖，你怎麼會懂那麼多啊。」
我只好吐槽。

「因為我也是無常的人啊。」
冰兒放下了便食，輕輕一笑。

「啊對喔，抱歉我忘了」
我不禁低頭道歉。

「不，不用，那都過去很」

「兩位朋友，別緊張，我不是敵人，我只是想問問，我能問你們討點吃的嗎？」
忽然，一個陌生的聲音在黑暗中蹦出，讓我倆嚇了一跳！

「誰？！給我出來！」
冰兒幾乎是瞬間喚出了一把反曲弓，同時開啟了敏感能力，把附近掃描一遍。

「別別，別緊張！我只是遇難了沒有食物，所以。。。」
此時我也看到他了。

他大概十五六歲的樣子，身高和我差不多，手裡提著一根拐杖，可眼神卻有些懼色。

對了，因為冰兒正舉弓瞄準了他！

「誒等等等等！我不是什麼壞人！我只是想」陌生人慌張道！

「附近只有你一個人...說！你到底是誰！想幹什麼？」
冰兒嚴聲問道，警戒心全開！

「我只是個，呃。。。需要食物的人！我沒惡意的！真的！」
陌生人緊張道，同時舉高了雙手，不敢輕舉妄動。

「需要食物！？哼，你說笑吧？還是你以為我有那麼好騙？靈人最不缺的，就是用懶惰製作出來的食物！看你也是經常出外的靈人，怎麼可能」

「我是不久前被人襲擊的！是一種名為鬼祟的靈藥搞的鬼，所以我靈洞裡準備的食物都沒了！」
陌生青年可憐的大叫，換得冰兒手中的長弓微微一震。

「這。。。我的確有聽說過這種靈藥。。。可你說真的？你沒打算要偷襲我們？」
冰兒雖還是戒備，但語氣鬆了不少。

「沒有！絕對沒有！要是我有這個意思，我的開場白就不會是個問題，而是直接對你們發起偷襲吧！」

我一直在旁聽著，忽然也覺得這小子說的有道理。

「誰？！給我出來！」
冰兒幾乎是瞬間喚出了一把反曲弓，同時開啟了敏感能力，把附近掃描一遍。

「別別，別緊張！我只是遇難了沒有食物，所以。。。」
此時我也看到他了。

他大概十五六歲的樣子，身高和我差不多，手裡提著一根拐杖，可眼神卻有些懼色。

對了，因為冰兒正舉弓瞄準了他！

「誒等等等等！我不是什麼壞人！我只是想」陌生人慌張道！

「附近只有你一個人...說！你到底是誰！想幹什麼？」
冰兒嚴聲問道，警戒心全開！

「我只是個，呃。。。需要食物的人！我沒惡意的！真的！」
陌生人緊張道，同時舉高了雙手，不敢輕舉妄動。

「需要食物！？哼，你說笑吧？還是你以為我有那麼好騙？靈人最不缺的，就是用懶惰製作出來的食物！看你也是經常出外的靈人，怎麼可能」

「我是不久前被人襲擊的！是一種名為鬼祟的靈藥搞的鬼，所以我靈洞裡準備的食物都沒了！」
陌生人可憐大叫，換得冰兒手中的長弓微微一震。

「這。。。我的確有聽說過這種靈藥。。。你說真的？你沒打算要偷襲我們？」
冰兒雖還是戒備，但語氣鬆了不少。

「沒有！絕對沒有！要是我有這個意思，我的開場白就不會是個問題，而是直接對你們發起偷襲吧！」

我一直在旁聽著，忽然也覺得這小子說的有道理。

「冰兒，不如我們就分點食物給他好了。」

「嗯。。。但我還是不能相信你，小子，你為何會出現在這裡。」
冰兒依然舉著弓，拷問著。

「我。。。我有事要去暗都。」
陌生青年頓了頓，緩緩答道。

「那好吧，我們也是去暗都的。既然順路，也不妨帶上你，分你食物也沒問題。只是我有條件，你要告訴我，你喝了幾瓶靈藥，還有，你要帶上這些手銬和腳銬。行嗎？」

「那太好了！ 當然可以！謝謝你們了，你們真是大好人！太好了，我真是太餓了。。。」
青年連忙激動道謝雲雲。

幸好冰兒肯幫他，看來我們也不是那麼無情的人啦。

「可是二位恩人，這手銬也太礙事了，能不能。。。」
不多會兒，那青年人傳來了抱怨。

「不能。」冰兒冷冷拒絕道，隨即拿出了幾個連我都不敢吃的饅頭塞給他。

我記得，那是冰兒拿來吸引昆蟲獵物的誘餌。

「謝謝，謝謝！啊是饅頭啊！太好了！。。。我喜歡。」
陌生青年立刻大快朵頤起來，吃的時候還不忙塞進幾個到自己的靈洞。

哈哈。。。看來我們始終是挺無情的。

隨後我們三人圍坐在篝火旁，看著青年啃饅頭。
這裡冰兒的地位是最高，見他吃得差不多了，於是她開始向陌生青年發話。

「小子，吃飽了就回答問題吧。」

「問題？呃對了哈哈！對不起我剛剛才想起。」青年慌忙又塞了個饅頭進靈洞，解釋道：

「放心吧，我實力不強，只是二靈而已，還有我真的真的真的沒有惡意！我只是個普通人，而且不久前被其他人打劫了而已，還找不到路，所以這時候遇見你們真是太好了！」

「哇， 你也太不走運了。」
我插嘴說

「對呀。。。真不走運，想不到那個壞人居然有這種偷靈洞東西的靈藥，我也是第一次見。對了，你們兩個是情侶啊？一齊去暗都？」青年人好奇問

可還沒等我回話，冰兒已冷冷說道：「我們才沒必要答你問題，倒是你還是很可疑呢，你叫什麼名字？而且你好年輕呢小弟弟。幾歲了？」

青年頓了頓，正式介紹起自己：
「喔對了。。。我叫仁才，年齡嘛，我都快忘了。當我十六歲吧。」

說完他還搔了搔後腦袋，似乎有點不好意思。

「十六歲！好年輕啊。。。不過看他的樣子，和你差不多大呢。」
冰兒看了看仁才，又定眼望望我，忽下結論。

「我。。！？ 我也是十六歲嗎？」
話說回來，我還真不知道自己多少歲呢。

「你幹嘛吃驚呀？」
仁才對我的反應大惑。

對了，在旁人眼中，我就是個怪人啊。

「我。。。我失去記憶了。」

「啊？失去記憶？ 又不是什麼宮廷古裝劇，靈人怎麼可能失去記憶啊？」
任才大吃一驚，追問起來。

「我怎麼知道啊？但不記得就是不記得。所以我才會去暗都啊。」
我不耐煩道

「呃。。。據我所知，暗都應該不會有醫生會治這症狀吧。」任才繼續啃著饅頭說：「不過嘛，RS說不定可以幫到你。」

「RS？」
這次到我疑惑了。

「啊對了，我還沒說給你聽阿恒，RS就是真靈軍，它是一個由靈人建成的組織，就連我們即將去到的暗都也都是它們建立並且營運的。」
冰兒這時補充道

「噢，這樣啊？ 所以我們要去的暗都是一個村莊或者部落之類的？」
我不禁幻想了起來，一個組織建立出來的根據地，想必不會很大把。

可冰兒的答案倒是讓我吃了一驚。

「不。。。不是。暗都是貨真價實的一個迷你城市，是專屬於我們靈人的現實都市。畢竟RS是全球最大的靈人集團，而且聽其他靈人說，暗都應該成立快60年了。它不僅讓這些年來，肯出外狩獵素材的靈人加快轉世外，聽說還有默默為現實世界的進步作出貢獻。」

這樣啊。。。心中油然生出一股佩服，聽起來這組織真是了不起。

任才忽然也默不作聲，聽著冰兒說話。

「可是這世上，不止RS一個組織。還有一個組織叫狂人世界，簡稱MMW。」
冰兒忽然說道。

「狂人世界？ 這名字怎麼那麼奇怪。。。」
我不禁吐槽一句，聽起來，這就像個不守秩序的名字。

「何止是奇怪，MMW裡的人更是千奇百怪。」冰兒不恥哼聲：「這個組織聽說是十年前出現的，聽人說近幾年他們擴張的很厲害，可接收的成員大抵是些現實世界不正常的人。。。比如罪犯，還有一些身前自殺而死的人。」

心裡忽然一沉，對了，我想起了這個世界是有黑暗的。

double咗

「罪犯和自殺的人。。。？那他們豈不是恐怖組織？這不犯法嗎？」
我不禁大呼，心裡還真的有點怕了。

「犯法？不。。。不會犯法，因為我們靈人的世界，並沒有現實世界那般的領土和國家，政府和法律，基本上你想怎樣就怎樣，除非是暗都那樣的地方，要是在野外的話，一個陌生人絕對可以隨時插妳一刀。」冰兒說著說著，悄悄瞧了仁才一眼。

「不不不，我才不是那種人啦！而且我又沒刀。」
仁才連忙搖頭表示無辜，深怕冰兒發作。

「這樣啊。。。好危險。」
原來這個世界，比我想象中的更加無法無天。

仁才也不禁插嘴：「對，野外真的好危險。可是這位姐姐，你既然有去過暗都，為什麼不直接傳送去暗都啊？居然會在這個野外走過去。」

「當然是為了狩獵啊。你呢？ 你又不直接傳送進去暗都？」冰兒反問。

「我？ 我不行啦。 我的靈圖沒有暗都這裡的坐標，我身前。。。沒去過太多地方。所以我是蹭別人的傳送過來的。他是個好人，肯幫我，不過他本來的目的地不是暗都而是峽谷，所以二天前就跟他分別了。」仁才無奈道

「噢你看！冰兒，這世上還是有好人的。」
聽完我不禁揶揄她一句。

「我當然知道有啦，只是好人一定少過壞人罷了。。。」冰兒不屑噴回我。

「哈哈，你們好有趣。」仁才忽在一旁暗笑。

「我是不知道你們說的什麼好人和壞人啦。但人哪有那麼簡單分好和壞的。一切都是看他的立場吧。」

「你聽阿恒，這才是人話。那麼那個幫你傳送過來的人，也是去峽谷狩獵了？」
冰兒隨即附和道，順便問多幾句。

「這倒不是呢，幫我的那個人叫傑克。聽傑克說，他是過來尋仇的。他找了那個仇家很久，還說那個仇家害了他一生，是個殺人兇手，所以這次打探到他躲藏在這個峽谷裡，就一定要去和他理論。哎，要不是我有急事去靈都，我也去幫他了。」

仁才的一句一字統統都傳進我耳裡面。

可尋仇二字，卻讓我心裡忽然冒出一陣寒意。

「那仁才，我問問哦。。。我只是問問而已，你還記得你那位傑克說的仇家，叫什麼名字嗎？」

誰知仁才的答案，出乎我意料！

「不太記得啦，但我記得好像也是英文名。。。傑克的仇家。。。好像是叫傑夫來著？」

傑夫！？ 傑夫？

恍如晴天霹靂，我頓時忍不住捉起仁才兩邊膊頭，大聲質問！

「真的！？你是說真的！？」

糟了。。。這下糟了！

小樹他們一家，有危險！

好亂呀

啲文重覆咗

太眼訓 cut錯

今次堅長 好爽

lm支持

文？

文啊

推到樓豬上水

人呢

樓

樓主呢？

呢排忙，今晚寫得切就出

買咗你本奴教睇，好撚真，想問啲情節有冇誇張到，有幾多喺真

多謝支持

全部真嘅，改左嘅只有人名同一啲對白

屌睇到痛

「小樹，看看誰回來啦！」

「爸爸？ 爸爸你終於回來啦！」

「親愛的！成功了嗎！？ 太好了，你回來了！」

天色已晚，傑夫已經回到了營地，與家人們團聚。

「爸爸！永恆哥哥和冰兒姐姐呢？他們去哪了？」
小樹看向爸爸的身後，什麼人影都沒有。

「他們啊。。。」傑夫微笑，摸著小樹頭安慰道「他們兩個走啦。」

「啊！怎麼會這樣啊！我還想跟哥哥他們玩，繼續一起看星星呢。。。」
小樹聽後大失所望。

「別鬧彆扭，小樹。你已經十二歲了，也知道哥哥和姐姐沒那麼多時間留在這邊吧。」
媽媽珍姐也說道。

「我知道我知道啦，我只是。。。想和他們說多一句拜拜，再見而已。」
小樹苦惱說，不捨的神情已流露在臉上。

「沒事啦，我們和哥哥姐姐一定會再見的，傻孩子。你忘記啦？前幾天不是教過你，緣分這東西的存在嗎？ 」

「咦對哦爸爸！那我們下次投胎轉世，在陽間的時候就會見到哥哥姐姐！？」
小樹喜出望外。

「對，沒錯。」
傑夫微笑道：「一定會的。」

「好啦，你們兩父子，過來吃飯吧。」
珍姐已做好晚餐，一邊擺碗催促父子。

「等等。」
誰知傑夫居然叫停，然後興奮的拿出一瓶綠色靈藥。

晶瑩通透，晃著綠色液體的靈藥瞬間引起她倆母子的注意。

「老公！這個是？」
珍姐喜出望外。

小樹則望著瓶中的液體，發呆問「好漂亮啊這個綠色瓶子。爸爸，這是什麼？」

「小子，這是你的第一個靈藥，雖然不是什麼超級珍貴，會讓你下輩子身體能力變強的紅色靈藥，但這瓶熱血也足夠讓你可以做到全情投入人生的人了。」
傑夫神色歡喜解釋著，然後打開瓶蓋遞給小樹。

「喝吧小子。這是我答應你，也是我答應我自己的東西。」

「老公，你。。。」
傑夫望向眼濕的珍姐，兩人之間的眼神，充滿了複雜的情緒。

「小樹，你就喝吧，這是爸爸好不容易為你拿來的。」
珍姐抹去眼淚，說道

「噢。。。那。。。好吧。」
小樹見父母神情異樣，深怕挨罵，於是乖乖聽話喝下了這瓶“熱血”。

頓時，一股綠色光芒從小樹身體奪目散出，隨即恢復原狀。

傑夫知道，這是喝下靈藥的反應。

「哎呀！可我喝了，爸爸你們呢？」
小樹這時才發覺這個問題。

「不用理我們，爸爸媽媽的轉世時間還有很多，以後會找到更多的靈藥。」
珍姐抱住小樹。

「對，我們一家人，會一齊轉世，永遠在一起的。」
傑夫抱住珍姐和小樹。

這才是家人。

這才是一家人該有的畫面。

可我的家人呢？

「呵呵，你們還真是恩愛啊。」
忽然，一股陌生的聲音在傑夫的峽谷頂響起。

「誰！？」
傑夫大驚失色，立刻轉身蹦出，擋在妻子和兒子的身前。

「爸爸！在上面！」
傑夫向上一望，果然有個人影在頭頂的峽谷邊緣。

「你是誰！？」
傑夫放話道，手裡已從靈洞抽出一把手槍。

這是傑夫在暗都用素材換來的靈人尺寸手槍，雖然礙於體型，對一般的狩獵動物沒什麼殺傷力，可拿來對付同類的靈人，倒是一個威脅的手段。

「我是誰？你不記得了？」
陌生的黑影說完，頓時從萬丈的谷頂一躍而下。

這一跳，瞬間讓谷下的三人嚇了一跳！

可黑影似乎沒有任何遲疑和恐懼，這一跳似乎也不是意外。

細看過去，原來他雙手早就各握住了一個水瓶，只見他一使勁便擠爆了水瓶，空中的水花頓時四散，最後他在半空中輕喊了一句：

「冷酷。」

神奇的事情發生了！

只見半空迸發出的水，居然匯集到他的身下瞬間結出了一條華麗的冰滑梯！

陌生人一腳踩在冰上，輕鬆的滑到了谷底，立於傑夫他們眼前。

「我再問你一次，傑夫，看著我。你不記得我了？」

傑夫總算看清陌生人的臉了。

這人和自己年紀差不多，大叔的體型，全身的西部牛仔裝束加牛仔帽，地道的美國牛仔味道。

而且傑夫還發現，他的側臉多了幾條傷疤，看來這是他身前致死的痕跡。

不過他的眼神。。。

「我真不記得你呢。。。這位兄弟，我們有見過面嗎？還是說，你只是迷路在這個峽谷，想找個導遊帶你出去之類的？」
傑夫已是不客氣，舉起了手槍，對著陌生人。

因為傑夫看到了陌生人的眼神，絕不好惹。

「對，我們有見過面。」
誰知陌生人的回答，讓傑夫心中為之一震！

「我的名字，叫傑克。。。而我這輩子，只見過你一次面。」
傑克默默地從胸口口袋拿出一根香煙，叼在嘴邊，點起火來。

「在哪？」
傑夫手中的槍，開始震抖。

「嗯。。。呼。。。」傑克吐出一朵霧雲：「應該在拉斯維加斯，靠近紅石峽谷的郊外幹道吧。」

「什麼時候！？」
傑夫繼續問著，心中的恐懼，已是滿滿的溢出。

「什麼時候？ 你應該也知道的，傑夫。那是2008年，九月七日的晚上八點45分。」
傑克嘲弄道，口中的煙已經燃到煙嘴。

「你。。。你是！？」
傑夫的思緒，已被帶回到了那個時間，那個夜晚。

傑夫不可能忘記這個時間。

這個時間，是他們一家人的死亡時間，也是這個時候，傑夫犯了一輩子都沒法彌補的過錯。

他害了自己一家人，而且還害多了一個和自己毫無關係，無辜的人。

「你。。。你是那時候，對面的那個司機嗎？」
傑夫的淚水已不自覺奪眶湧出。

十年前意外發生的不久，變成靈人的傑夫也經常想到，那時和自己相撞的司機到底有沒有事。

當然，傑夫在心中是萬般的祈禱，希望對家沒事，因為自己已不想再成為真正的殺人兇手。

可車禍，哪會只殃及一邊。

「看來你想起來了啊。。。傑夫，我就是坐在你對面那台車的司機。」
傑克丟掉了口中的香煙，踩了幾腳。

「沒錯，我也死了。」

「我。。。我不是故意的，對不起。」
傑夫愧疚的跪在地上，滿面淚水道歉著。

「別說了，這句話，你晚了十年。」
傑克恨道

「可是我。。。對不起對不起。。。我對不起你。你是來拿我的命嗎？」
傑夫的語氣，已變成了央求和內疚。

「對。。。」
傑克淡淡一句，隨即引起了珍姐和小樹反應。

「不！不要！我老公不是故意的！如果你真的要殺人填命，就來取我的命吧！」
珍姐急忙擋在了傑夫的身前，大聲喊道

而小樹也著急萬分，躲在旁邊大叫
「你別欺負我爸爸媽媽！我們是好人！爸爸他。。。爸爸他不是故意的！」

「那我就不是好人了嗎？」
誰知，傑克的回應，讓傑夫一家無法回駁。

「我身前也有自己的人生，自己的家庭。我也只是個平凡的農家，有自己的牧場，美麗的妻子，孝順的女兒，我也沒想過只是出城買個結婚紀念日的禮物，居然會直接將這份禮物帶到了黃泉。。。你們到底知不知道，他這個混蛋毀了我多少東西？」

「他毀了我一切！」
滿腔的怒火，迴蕩在這個谷底。

小樹和珍姐都接不上話了。

因為他們在死後，變成靈人的時候，也有回顧在生時的美好，懷念在生時的時光。

一切都是因為傑夫，可因為愛，她們沒法怪他，因為愛，她們選擇了支持他的贖罪。

可傑克對傑夫沒有愛，有的，只是累積了十年的怒火，和必須洩憤的殺意。

「可是。。。可是傑夫他。。。！」
珍姐心念一轉，想勸傑克放過自己的最愛。

「不。。。不用再說了，親愛的。」
誰知傑夫苦澀一笑，抱住了珍姐。

「親愛的。。。這是我的罪孽，我害了我們一家，更害了他們一家，我深知這當中的失去，到底代表了什麼。。。阿珍，他有權利取走我的性命，我的一切。」
傑夫的眼神，已是徹底的心碎，這份痛，讓一直相伴在旁的珍姐也忍不住落淚。

「可老公。。。我捨不得你，我捨不得！不要，我不要。。。」
珍姐不忍，抱著摯愛痛苦起來。

「爸爸。。。你要幹嘛？」
小樹也不安的扯著傑夫衣服，問

「我不幹嘛，小樹，你還記得我教過你，做錯事要做什麼嗎？」
傑夫摸著小樹頭，輕輕問

「我記得，爸爸。你說過做錯事的話，要和人家說對不起，然後想盡辦法請求對方的原諒。所以我每次惹媽媽生氣，我都會幫她忙，讓媽媽原諒我。」
小樹一股腦，說出了專屬小孩的解決方式。

可傑夫是大人。

「小樹，你說的沒錯。現在爸爸也是這樣，要請求對方的原諒。只是爸爸的錯，傷害這位叔叔太深了。所以等等發生了什麼都好，你們兩個都別有動作。」
傑夫懊悔，眼中也同時溢滿了不捨。
他深知等等會發生什麼事，他一直最擔心，也最內疚的事，還是發生了。

「傑克。。。我知道我說什麼都是晚了。可我還是想說句，對不起。」
傑夫走前，真誠道歉著，隨後攤開雙手道：

「來吧。我這條命，是你的了。」

場面頓時變得冰冷，凝重的讓各人窒息。

珍姐知道，他隨時會走，傑克隨時都會有動作，讓她的摯愛就此消失。

可眼見丈夫下了如此決心，做妻子的也知道，這是他必須背負的罪孽。

所以她沒得阻止，也不能阻止。

「你就這麼瀟灑，撇下你家人送死？」
傑克問道

「我相信他們，會活到下世的。」
傑夫微微一笑，回頭望了小樹一眼。

「是啊。。。這十年，你比我過得更好呢。有家人陪伴。。。」
傑克拿出了一個水瓶打開，任由瓶中的水流在地上。

「可是傑夫，我什麼時候說過，我只要你的命了？」
傑夫心中一震，定神看向傑克。

但已經晚了。

原來傑克早已事先發動了冷酷能力，腳邊的水被他凝成了一條條修長尖銳的冰錐，浮在他身邊。

一根冰錐，已經事先射去傑夫方向，洞穿了傑夫身後的人。

「媽。。。媽媽？」
珍姐應聲倒下，肚子的衣服被染成一塊血紅，只剩小樹不知所措的哭喊著。

傑克要的，是傑夫全家的命。

「阿珍。。。阿珍！」
傑夫回過神來，立刻趕到妻子身邊。

「不不不。。。不要，阿珍，你撐住嗚嗚。。。我，我還沒。。。」
傑夫慌張的按著她肚子，哭成了淚人。

「她撐不住的。那是致命傷，而且現在是晚上，沒有陽光給我們回復。」
傑克冷笑道

「為什麼。。。為什麼！明明是我害你的，你拿我的命走就罷了！可為什麼要傷害我的家人！」
傑夫憤怒的舉起槍，手指扣著扳機。

「為什麼？ 我只是做了你對我做的事啊？」
傑克邪惡一笑，身邊懸浮的冰錐，足以穿心十次。

「你奪去了我的一切，所以我也會奪去你的一切。」
冰徹通透的冰錐，再次指向了傑夫身後。

是小樹！

「你休想！！」
一聲怒喝，傑夫扣下了扳機射向傑克。

傑克早有提防，將地下的水凝結成冰墻擋在自己面前，而身邊的冰錐也同時發射出去。

「嘣嘣嘣嘣！」
幾發子彈打在傑克冰墻上，被擋下了。

可射向小樹的冰錐沒人擋。

不，傑夫擋下了。

幾聲貫肉的聲音，響徹了小樹的腦袋。

眼前的爸爸，已將射來的冰錐用肉身全數擋下。

鮮血，由被冰錐插進的血孔流出，染滿了傑夫全身。

「爸爸。。。爸爸！」
小樹回過神來，目視著一切，卻什麼都做不到。

「小樹。。。小樹。」
傑夫浴血叫著自己的孩子。

「快逃小樹。。。快走。那個叔叔是壞人，爸爸幫你擋著。」
傑夫還沒倒下。

因為他不能倒下。

「爸，我不要！我不要你們丟下我！」

「爸爸會找回你的！你先走！」
眼見傑克又有動作，傑夫立刻大聲吼小樹。

「可是爸爸，我。。。」

「快走！」
又是幾支冰錐射來，傑夫忍痛轉身推開了小樹，隨即拿出一物拋了過去！

「這是。。。！?」
傑克大吃一驚，這圓形的小物，還有這熟悉的造型！

嘣！

傑夫丟出的是手榴彈，一聲巨響，成功讓雙方拉開了距離。

「快走小樹！」

濃煙過後，傑夫快要失去意識，可還是不忘叫兒子逃走。

「不爸爸，我不要！」
小樹哭喊著，嘶吼著，不捨吶喊著。

「快走！快走！」
傑夫丟掉了手槍，最後摸了一下小樹的頭，轉身望回傑克那邊。

他知道，仇家不可能那麼簡單就解決的。

「小樹，我和媽媽永遠都會在你身邊的。」

只有這個辦法了。

「衝動！」
傑夫瞬間化為了一道停不住的火焰，猛衝向傑克並抱住了他，直衝谷外。

就這樣了抱著他跑遠，拉開距離，讓小樹逃！

「放開我！你這混蛋放開我！」
傑克的嘶吼頓時隨著被火燒過的軌道，越行越遠。

這是傑夫為小樹做的最後一件事。

遭遇巨變，人總會失措的。

可小樹雖是慌張，但還是記住了傑夫的話。

他是個堅強的孩子，他知道爸爸希望他逃跑。

所以他要走，他要跑！

「呼哧，呼哧嗚嗚。。。我要走，我要走。快逃。」

「可媽媽呢。。。媽媽！」
只是小樹始終是個孩子，對傑夫來說，她倆母子是他的一切，但對小樹而言，又何嘗不是？

「媽媽。。。嗚嗚嗚。。。媽媽。。。」
珍姐已是奄奄一息，就連撫摸自己兒子的力氣也沒了。

「小樹，媽媽愛你。。。快。。。」

珍姐就這樣一動不動了。

「嗚嗚。。。嗚。媽媽，爸爸。」
媽媽沒了，爸爸也不見了。

縱使千番不願相信，但小樹還是知道，現在發生的一切都是悲劇。

可悲劇，還沒發生完。

「孩子，輪到你了。」
沒過多久，只見峽谷口回來了一個人影。

這冷酷的聲音，是殺了父母的仇人。

傑夫沒有拖住傑克。

話語一畢，傑克已操起一枚冰錐，向小樹無情射去。

「我知道你是無辜的，真要怪的話，就怪你那不看路的父親吧。」

噗嗤

「你這混賬！連小孩都不放過嗎！？」

誰知射去的冰錐並沒有取去小樹性命，反而插進了一筋肉暴漲的手掌掌心，鮮血直流。

「哥。。。哥？」

肌肉暴漲的永恆瞟了地上的珍姐一眼，又見滿臉淚水的小樹，心中瞬間明白了什麼。

「你是傑克對吧！ 你死定了！」

「強壯！」

加速
利申 聽日exam

訓啦

喂啊 咁耐唔出文一出又要吊人胃口

聖誕快樂
今年完之前一定帶你地到暗都

要求咁低 最少完哂成篇暗都啦

啱啊 完哂成篇暗都佢

加速

可惡，還是晚了。

「媽。。。媽，媽媽你醒醒啊嗚嗚嗚。。。」
小樹的哭泣，無聲的刺激著永恆。

「可惡，可惡！要是我能再快點。。。」
永恆懊悔恨道，埋怨自己。

眼前肌肉暴漲，幫小樹擋下冰錐的奇異巨漢，正是連夜開啟強壯之力趕來的永恆！

永恆利用強壯的力量，硬生生的將本來兩天的路程，縮短到半天回來此處。

他算快的了。

只是傑克更快，他早了永恆起碼兩天傳送到這片山谷，然後終於在今晚發現了傑夫一家，可就在只殺剩傑夫兒子的時候，

「你是誰？」
傑克冷冷問道，手邊的冰錐也不斷成形，浮在四周。

「報仇歸報仇，為什麼要牽連到他的兒子和妻子！」
有生以來，永恆第一次感到了自己是那麼的憤怒，於是直接放話怒喝。

「等等，為什麼你會知道我要報仇？」
傑克臉上表現得不以為然，可心裡卻好奇起來，手裡也不斷喚出靈洞儲存的水瓶，先行準備。

「回答我！」
盛怒的永恆大喝。

「哼！」
手一揮，傑克猛下殺心，懸浮的冰錐宛如子彈，直射永恆！

永恆見他不回答，早已提防對手會忽然發難。雖說傑克猛射來冰錐很快，但這也絕非不可閃避的速度，而渾身肌肉的永恆就能做到！

咻咻

倆枚冰錐落空，可永恆還是身中了一枚。

因為那一枚是射向小樹的。

「哥哥！你沒事吧！？」
小樹緊張問

「我沒事小樹，你這個人渣就是不會放過無辜的人！對吧！？」
永恆一聲怒喝，順手把插進手臂裡的冰錐拔出，擲向傑克！

「什麼！？」
帶血的冰錐迎面飛來，傑克雖早有提防，知道眼前這人的靈藥絕不簡單，但也不想到銳利的冰錐居然洞穿不了他的身體！

「WALLLLLLL！」

乒！

透明的冰墻瞬間升起，及時擋住擲回的冰錐！

這是傑克使用冷酷，自行磨練出來的技巧之一，可以瞬間讓地下的水分在眼前凝成一道透明的冰墻，不僅可以抵擋迎面的攻擊，更可以透過這透明的墻壁，一直觀察敵人。

可這次。。。透過冰墻，傑克只看到一個猛衝過來的。。。

拳頭？

嘭！

厚重冰墻忽然被擊至碎裂，四散的冰塊讓傑克面露駭色！

永恆不給傑克任何機會，趁著空檔早已衝進傑克身前，一拳將他的防禦粉碎！

下一步，這已是永恆最有利的距離。

只需一拳，任何靈人都不可能擋下強壯全力的一擊！

拳頭揮下，永恆此刻只希望傑克死。

而被近身的傑克，頓時知道這一拳要是被打在自己身上，意味著什麼。

他心中大驚，哪有人會直接衝來打爆我這招的！

「哼！ 」

但要是一般的靈人的話，這個時候絕對會逃跑吧？

可傑克不是一般的靈人，他畢竟在靈界生存了那麼多年，早已對戰鬥得心應手，所以對同類的靈人殺傷武器，又怎會沒有幾把帶在身上？

再說，戰鬥中逃跑是大忌，要是沒有十足的撤退把握，貿然的後退只會是賣自己的後背給敵人，白送性命。

他明白這個道理，所以傑克抽出了一把手槍。

拳頭又怎麼能抵擋手槍？

傑克憑著出色的戰鬥經驗和生前作為農場主人磨練出來的槍法，提前把槍抽出，扳機扣下。

碰

子彈射出，生死即迅。

而且他瞄準的部位，不是一般槍手平時會瞄準的頭部。

那是人最難閃避，而且最致命的位置。

心臟。

可永恆還是側身閃過了。

就像事前早已知道傑克會射他心臟一般，永恆提前閃過子彈，一把打掉傑克的手槍，然後掐住了傑克的脖子！

將軍！

「你！怎麼會。。。。。 」

窒息的痛苦隨即而來，傑克憋紅了臉，心裡卻不可置信驚訝著。

他怎麼會避得開我那槍？！ 就好像一早知道我射哪裡一樣！？

「你就是不肯放過傑夫一家人是吧！就算我不放過你也一樣！？」
永恆單手捏住傑克脖子，甚至將他提起，整個人雙腳離地。

「我。。 。嗄啊。。。我當然。。。不會放過他們！。。。你永遠不會懂我。。。的仇恨！」
傑克憋紅了臉，眼都快要反白過來，但他還是在臨暈過去之前，故意在永恆面前凝出了一枚冰錐射了出去。

那個方向，還是小樹的方向。

永恆大驚，沒想到傑克在最後還能拿出這手，於是他急忙放開傑克，轉身去救小樹。

「哥哥我沒事！」
這時，小樹的聲音制停了永恆。

原來小樹知道自己是傑克的目標，早已聰明地躲在遠遠另一邊，大聲呼喊報平安。

而趁這空隙，傑克已跑開不遠，重新拉開距離。

「嗄。。。嗄。。。哈哈，不得了啊，我還是第一次遇到擁有紅色靈藥的靈人呢哈哈。。。你這是強壯對吧？好羨慕啊！」
傑克在遠處不斷踹氣，也不忘笑說

「你這是。。。我絕不會放過你！」
永恆意識到這是傑克的調虎離山，再次冒火氣道。

「等等等等，這位兄弟，好吧。我投降，我應該打不贏你了。 只是我完全不明白，你為什麼要幫著傑夫他們一家呢？」
傑克舉手喊暫停，同時問了一個問題。

「不為什麼，他們對我有恩，我必須幫他們！」
永恆雖是怒氣依舊，但也收起了強壯狀態聽傑克說話。

畢竟，他沒殺過人，而且現在冷靜下來，永恆更有點後怕。

剛剛我捏住他的脖子之後，打算幹嘛？

「可你知道的吧？傑夫對我做了什麼？你知道嗎？」

「我。。。」
我一時回答不了，因為稍早前從仁才那裡聽到的答案，我沒法確定。

「我只知道，傑夫可能是你的仇人，但你總不能牽連」

「不。你果然不明白。」傑克打斷了我。

「兄弟，你聽著，其實這整個故事並不是什麼複雜的故事，只是一個醉酒駕駛的混蛋，害了自己一家人不止，還順便帶走了一個其他家庭的父親而已。 而我，就是那個被他害死的父親。」

聽完這話，心裡的大石仿佛又沉了下去，原來傑夫他真的害死了這個傑克！

難怪。。。

「所以，我現在做的，就是他對我做的。 他讓我沒有了人生的全部，難道我又沒有權利奪走他的全部嗎？」

「。。。。。。」
我頓時無言以對，這個問題在現實世界的話，可能法律也不會讓傑克親手懲戒傑夫。

但這裡不同，這裡沒有法律，只有已死了一次的靈魂，和渴望重生，無比自由的慾望。

「不。。。你若是拿傑夫怎麼樣都好，我都可能會讓你們兩個自己解決。但你現在是牽連到無辜的人！縱使是傑夫的家人也好，對著無辜的女人和小孩，你下得了手！？」

「當然，他的妻子我早就殺了。」
傑克冷冷道

「壞蛋！」
身後小樹的怒吼，更是讓我意會到剛才看到躺在地下的珍姐，可能已經遭遇毒手。

我也不再說什麼了。就讓衝動和力量，充滿全身吧！

嘭！

我開啟強壯，催出肌肉，一腳便蹬出十幾餘米，經過幾天前的戰鬥和逃亡，我越來越了解自己的強壯靈藥到底可以做到什麼了。

「WALL。」
不出所料，一道透明的冰墻立在了我和他之間。

這招我之前看過了。

一拳足矣。

我一拳打出，冰墻應聲粉碎四散。

但是。。。！

還有另一道冰墻！？

原來在我衝前的時候，傑克也不斷後退著，並且不斷製造屏障。

但那又如何？

嘭！嘭！嘭！

幾道擋在我面前的冰墻不斷被我打碎，突破。

阻擋不了人的屏障，根本毫無意義。

「別再逃了！你這懦夫！」
我怒喝放話，又再打碎一道冰墻。

終於，傑夫不再逃跑，身後帶著一堆冰錐面對我，遠遠放話。

「真難得啊。。。小兄弟。你這個年齡居然可以喝下不知多少人夢寐以求的紅色靈藥，而且還是個二靈。 你到底經歷了什麼？」

「我沒有經歷什麼，我只是個什麼都不記得的廢人而已，但我還是知道，你這樣做不對！」
我怒喝大喊，想起小樹居然遭遇會這些，我就不禁龐然大怒。

「怎麼不對？有仇不報非君子。你以為你是靈界的法官嗎？」
傑克冷笑道，但臉色已是殺氣騰騰。

「不，我不是，但我也絕不會讓小樹遭你毒手。你收手吧傑克！」

「不。。。我也絕不會放過他們任何一人。」
傑克就像個性格真的是冷酷的人，他的話充滿了寒意，讓我不寒而慄。

「這是我在靈界活了那麼久的目的，不殺他們，我此生難眠！」
傑克手一揮，我的後背頓時一寒。

不，不止後背！

這寒意充滿了全身！

只見不知何時，無數的冰錐忽然出現包圍了我！

「你中計了，兄弟。」

我忽然明白到，傑克其實也是個強者。

被冰錐包圍並不是我的大意，這是他的陷阱！

「兄弟，你明知道我的靈藥能力，可你還是沒有注意最應該注意的東西啊。」
我望了下周圍，果然，附近有好多水瓶四散在四周峽谷的角落。

可惡，原來他佈墻阻擋我的目的，就是為了讓我注意不到這些水瓶！

「去死吧！」

四周的冰錐頓時向我飛來，這個數量和三百六十度的方向，絕對無法閃避！

腳邊沒有石頭，靈洞裡也沒有相應的東西可以阻擋。

此時此刻，我只能。。。！

乒！乒！乒。。。

現場頓時亂響，冰塊四散。

射來的冰錐全部撞在了同一個地方，但不是我的身上。

我跳起了，因為活路，只有上方。

「嘿？你知道嗎兄弟？ 打架要贏訣竅不外乎三樣，要麼你的拳頭夠大，要麼你有很多兄弟，還有的就是，你能掌握對手的下一步動向和利用環境。」

此時地面的傑克，居然拿出了一把步槍瞄準我！

空中的我已不能再做什麼。

兩聲沉悶的槍聲加劇痛，瞬即襲向身體。

腰部和左腳已然中槍。

最後從空中掉下去，糟了。

想不到用了最後一次謹慎，我還是迎來了這樣糟糕的局面。

其實剛剛最後那下，我早已從謹慎的畫面知道了。

前兩次謹慎，我用來為小樹擋住了冰錐，躲過射向我心臟的子彈，但最後這次想不到傑克的陷阱居然是二重，我僅能避開本應射向我頭部和上胸致命的兩槍，我還能活著，已是幸運。

「噢噢？你居然又閃過了我的攻擊。。。這還是第一次呢。」
傑克放心，大膽走來，因為我已無力反擊。

「雖然我不是狂人世界的人啦，殺人搶奪靈藥這些壞事我也不會故意去做。但小兄弟你有紅色靈藥，而且還是個貌似有閃避能力的二靈，嗯。。。」
傑克已凝出了一枚冰錐，冰冷的尖頭冷酷無情，指向著我。

「是嗎。。。嗄啊。。。你不是壞人啊。。。」
兩處槍口不斷流著血，我只能繼續維持強壯的肌肉狀態，苦苦撐著。

「但我還是改變主意了。想到等我殺了那小子後，你又會追著我報仇之類的，我就覺得麻煩。兄弟，你這紅色靈藥我收下了。」
眼見冰錐即將插來頸項，

「你猜錯了一件事。」
冰錐在脖子處停下，傑克疑惑看著我

「傑克，我不是二靈，而是三靈。」
在空中時，我已經喚出了佔有腰帶，握了一球蛛網手榴彈在手中壓著開關。

「還有，你說得對。」

一箭忽然從谷頂射來，應聲在傑克身後爆開！

「打架的確要看兄弟多不多！傑克，我還有其他夥伴！」
手指一鬆，我放開了手榴彈的開關，拋向傑克。

冰兒終於到了！

訓先

到底得唔得呢

可能講緊農曆

嘭！！

熟悉的爆炸聲，沒想到那麼粗暴的聲音居然會讓我產生安全感。

我自然知道誰來了。

而且連我拋去的佔有也似乎多虧那下爆炸，擊中了傑克。

蛛網頓時爆開罩住傑克，將他團團圍住，傑克只能被捆綁黏在一塊，倒在地上，看來這場死鬥終於要結束。

「呵呵，你居然還有佔有啊。」
誰知傑克居然解開了佔有的捆綁，抹開了身上的蛛絲，像勝者般冷笑著。

「你以為我不知道佔有的弱點嗎？」
傑克雙手拿著水瓶，原來他早已知道水會讓佔有的黏性失效。

咻咻———

又是兩箭射來附近，引起劇烈爆炸。

「這。。。！箭矢怎麼會爆炸？！？」
傑克大惑，同時不斷翻滾閃避飛來的野蠻箭。

「仁才！幫我去看著永恆！我來對付他！」
冰兒二話不說，仿佛帶著信仰般縱身一躍，從高高的谷頂跳下。

然後在飛落的途中，冰兒轉身朝天，向山谷的岩壁射去系有繩索的一箭。

砰一聲，箭矢深深插入了岩石中，系著的繩索另一端連著冰兒，讓她恍如空中飛人般安全降落，來到地面與傑克對峙！

整個動作華麗帥氣，甚至讓傑克都有些發愣了。

「看來。。。你們並不簡單啊。」
傑克終於知道，眼前這輕易做出華麗動作的冰兒絕非常人。

「投降吧。」
冰兒舉弓瞄準，殺氣騰騰。

「投降？為什麼？」
傑克施然拿出一瓶水瓶，可水瓶裡的顏色居然是混濁的黑色！

「別搞錯了你們，我才是掌握主動權的那個！」
冰兒見傑克一有動作，手中的箭早已鬆開，以野蠻爆炸的威力，就算傑克再喚出冰墻，也絕對阻擋不到野蠻的威力！

「Black Wall！」

嘭！

爆風過後，一面黑色冰墻屹立不倒，阻擋下了冰兒的野蠻。

「怎麼會。。。？你的冷酷不是只能讓水結冰嗎？」
我捂著冒血的肚子，驚訝著。

這道鐵壁是怎麼出現的！

這面黑色混濁的冰墻，硬度絕對和之前的不同。

「哼，這是我混合鋼鐵粉末的水。結成冰後你們當然打不爆。」
傑克傲慢說，瞬間又立起另一道黑冰墻架在趕來的任才這邊。

我已經不能任意行動，仁才趕來我附近被阻擋在墻外，在旁擔心大叫：

「傑克！是我！」

隔著黑墻，傑克認出了這把聲音。

「是你？仁才？你為什麼會在這裡？」

仁才在黑墻外，
「對，是我！傑克收手吧！你的仇報了就算了，別再對他的家人出手了！」

「為什麼我不能！？ 你們憑什麼阻止我！？」
傑克已是不耐煩，又見自己人數上吃虧，立刻又圍出一層黑墻籠罩住我和傑克。

「我好心幫你來到暗都這邊，你就這樣帶回一群人叫我不要報仇嗎仁才？這就是你的報恩！？」

「不是！我是覺得。。。」
還沒等仁才說完，傑克放出狠話。

「別廢話了，既然你們都是一夥的，你們人多，我絕打不過你們。不過這層混雜了鋼粉的冰膜，想必你們也不打破。所幸的是這小子在我手裡，想要救他的命的話，就把傑夫的孩子帶過來！」

傑克給出了最後的選擇，懸浮的黑冰錐已抵在我要害上。

「你這卑鄙小人！給我放開阿恒！」
冰兒不斷射出野蠻箭，在黑膜外引起動靜不少的爆炸。

可傑克所言不假，這一招摻雜了鐵粉的冰膜，確實攻不破。

「沒用的，放棄吧。再說你們還好意思說人卑鄙，你們現在三人包圍我一個，誰卑鄙？」
忽然，一股被人看遍全身的感覺，油然而生。

我知道這是冰兒的敏感，可我更加清楚，縱使冰兒是個強大的四靈，她也應該對這局面束手無策。

「傑克！不要再牽連無辜的人了！」
仁才在外大叫，明顯冰兒已知黑膜內的情況，我已命懸一線。

「要救他，就帶傑夫的兒子給我！」
傑克堅持著，冰錐仍舊抵在我脖子上。

「我做不到！」
仁才大聲回答，語氣中緊張起來。

「等等傑克。。。我。。。」
冰兒的聲音傳來，帶有猶疑。

我知道她想什麼，連忙大喊：
「不要理我冰兒！快帶小樹走就好！不要理我！」

「你閉嘴！我怎麼能不理你！」
黑膜外的爆炸聲更加頻密，她一定很著急，我知道。

可我不能再讓小樹慘遭毒手。

我不知道為什麼，但我就是不能！

「快走呀！」
我拼命大喊，腳上頓時傳來一痛。

「你閉嘴。」
傑克的冰錐插入我另一邊大腿，叫我痛得差些暈死過去。

「住手！」
仁才著急大喊，雙拳錘在黑膜上，可鋼鐵的冰壁依然紋絲不動。

「我再給你們一分鐘，把那小子帶來給我，不然的話」

「呃啊啊！」
又一枚冰錐插進我的手裡，讓我不禁慘叫。

「傑克！你不要逼我！」
仁才緊張喊停

「怎麼？你也要出手對付我了？」
傑克隔著黑冰墻，向仁才叫話

「我不想，因為你幫過我。可你這樣做太過分了！」
墻外的聲音，在掙扎。

「如果我堅持說不呢？」

「那就。。。你別怪我了。」
墻外的聲音，開始變得堅定。

「呵呵，你能突破我這最後的殺手鐧，我也無話可說，況且我早就知道你是狂人世界的人了。」

什麼！？

「仁才你。。。」
我頓時大驚，冰兒更是難以置信看著仁才。

仁才卻什麼都沒說，盯著冰壁。

「就算你能騙到他們，說自己是善男善女之類的。但你可別當我是瞎子，你以為我沒看到你在靈都和自己組織的人產生衝突嗎？」
傑克咄咄逼人，最後關頭，他想在報仇之後全身以退。

「這些和你無關。」
仁才語氣一變，似乎下了什麼決心。

「我只再問一次，你放不放人？」

「不放。」傑克狠狠回答，「報仇，就是我站在這裡的全部意義！」

「那你就別怪我了！」
一把長槍猛地出現在仁才手裡，帶著綠色的槍頭，散發出無比駭人的寒氣！

是靈藥，而且還是武器類的零藥！

「傑克，我很感謝你肯幫我來到這裡，但報仇的事，你已經超出太多了。」

仁才手握長槍，跳起舞了一個槍圈，猛地向冰兒告訴他的位置刺去。

「對不起傑克。。。我的良心也容忍不了你這樣。對不起。」

槍頭抵在了冰壁，一道綠光伴隨著這股衝擊，刺穿了冰壁，刺穿了傑克的身體，順帶刺穿了之後的萬物。

森羅萬貫，全被洞穿。

這是一個名為“率直”靈藥的威力。

「這。。。！」
傑克只能眼前一黑，頓時氣絕身亡，一個為了復仇的靈魂，就這麼無力消逝了。

而刺出這擊的人，正是阿俊！

傑克一死，凝結成鋼鐵的冰壁瞬時瓦解，冰兒連忙撲來我這包扎止血，我則拼命忍著劇痛睜大眼睛，看著仁才。

他和我們剛剛遇到時的他不同。

起碼他現在表現得很強，手中的槍，更染著鮮血。

「對不起。。。傑克。」
仁才放下了長槍，走到傑克身邊讓他合眼安息。

適才，仁才那一擊也讓冰兒大驚起來，在包扎我傷口後，冰兒不禁提弓質問：
「等等仁才，你還是騙了我們吧？」

仁才不語，良久後答

「對不起。。。我不想連累你們所以沒說我的身份。」

冰兒舉弓問道
「那你的確是狂人世界的人？」

「唉。。。以前是，現在不是了。」
仁才收回了長槍看著冰兒。

「不久前我退出了。但現在不是說這些的時候吧兩位。」

「哥哥，哥哥！」
小樹的聲音傳來，他開始遠遠跑來。

「我們該怎麼安置他呢？」
仁才擔心問，眼神複雜。

又是一個沉重的問題，壓在我倆身上。

對了。。。

小樹他，該怎麼辦？

新年快樂，
主角隊終於湊齊啦

新年快樂

說好的暗都？

阿俊出現了，不過仁才個名又咩意思？

你幾時產生左呢啲錯覺

佢鳩改 下篇文講返+去暗都

我連暗都係點樣都未知

我都未知

文啊 我愛樓豬

承樂

屌 隔左成三個幾四個月睇番
以為已經完左故
點知都仲係live到

呢篇好好睇啊

樓主上水呀

今晚

聽住先

聽日起身睇就差唔多喇

樓主好一句今晚

人呢？

「小樹。。。我們該怎麼辦？」
仁才的問題，倒是考起了我們。

接下來的旅程，就算不說我也知道，帶著小樹行動是沒可能的。

「我們可以帶他去暗都吧？說不定會有人照顧他。。。」
仁才猜想說

「嗯。。。也行，雖然暗沒有什麼孤兒院之類的地方，但送他去RS裡面，說不定他們會照顧他。」
冰兒想了想，說

「可是。。。小樹會肯嗎？」

這時，小樹走過來了。

「永恆哥哥。。。姐姐。。。媽媽她已經。。。」
經歷悲痛的他，走來了我這。

我鼻子一酸，差點忍不住。

他早已到達知曉生死的年齡，小樹知道，媽媽的一動不動，意味著什麼。

「對，對了，我爸爸呢？」
小樹哭泣了一會兒，又擦了擦鼻子問

我望向冰兒。

冰兒和仁才只是搖了搖頭。

「我們就是經過那邊趕來的。。。傑夫他已經。。。」

冰兒黯然拿出了一瓶藍色的靈藥，瓶上刻著“衝動”二字。

「爸爸。。。媽媽。。。」

這一晚，小樹沒了爸媽，沒了他的一切。

「我也要和爸媽他們去！我不活了！」
誰知他忽然冒出這話！

「我好想他們嗚嗚。。。我好想爸媽他們。。。但他們死了對吧？他們死了？對吧？」

我們都回答不上來，默認，似乎是最容易的答案。

「小樹你別這樣，好好聽我們說！」
我不知該怎麼勸止，可冰兒已下了決意。

「小樹！你爸媽確實死了！可他們都是為了你才犧牲的，你要糟蹋父母犧牲的生命嗎？」
冰兒一把摟著小樹，於心不忍道

可小樹反應異常激烈，掙脫開來。

「但現在只剩我一個人了！就算我有了爸爸給我的“熱血”，我還是沒有家人了嗚嗚。。。我不要！我不要這樣！」

「誒你別跑！仁才！」
冰兒立刻叫道，仁才隨即捉住小樹不讓他走。

「你想去哪！？」
仁才捉住小樹問

「我嗚嗚。。。我要去找爸爸，我要去找媽媽。」
撕心裂肺的哭訴，撕痛了三個人的心。

「你。。。小子，你要是跑出去找地方自殺的話，就真的是死了。。。你想你的爸媽會想你這樣嗎？」
仁才一臉痛心，黯然道

「可我也不想爸媽這樣啊。。。我嗚嗚，我還有什麼？」

「。。。」

無人回答，因為這個答案，可能真的是無。

「嗚嗚，哥哥，你就讓我去吧，我不想活了，也不想拖累你們，我要和爸媽他們一起死。」
小樹悲痛哭喊著，絕望，已佔據他內心。

「仁才，打暈他。」

忽然一句，讓眾人楞了一下。

可仁才還是下了手，一掌劈在小樹後頸，叫他失去意識。

「為什麼要。。。？」

冰兒不解問，因為叫仁才打暈他的人，是我。

「冰兒，你說過，一個人要轉世，至少需要四瓶到五瓶靈藥對吧？」

「對，可為什麼要問。。。！？難道你？」

「沒錯。」
我拿出了兩瓶靈藥，是我一開始就擁有的另一瓶“強壯”，和“身高”。

「我想讓小樹現在轉世。」

轉世需要的靈藥，至少四瓶。

那麼小樹還需要三瓶。

「什麼！？你。。。居然會有兩瓶紅色靈藥！？」
仁才大吃一驚，萬萬想不到那麼稀世的靈藥我居然可以拿出兩瓶。

「對。。。這是我一開始就有的。我想給小樹他。。。」
我看向小樹，這可憐的孩子，值得這些吧。

「等等，你們到底清不清楚紅色靈藥的稀有度？ 這可不是什麼冷酷，懷疑之類的負靈藥能媲美的靈藥，這可是會影響轉世身體的紅色靈藥啊！你們居然會拿來送給這孩子？」
仁才叫停了我，故意強調了這些。

「嗯，我知道。但又怎麼樣？造成這一切的是我。是我沒法阻止這場悲劇的發生。」
我摸著小樹額頭，心中百般心痛。

是我來不及，讓你沒了爸媽啊。

「可這關什麼事！？這孩子又不是你們的孩子，為什麼對著陌生人你都能那麼大方送他紅色靈藥？你到底知不知道你手中那倆瓶靈藥的價值！？你到底」

「那又怎麼樣？」
我打斷了仁才，默默道

「就算這倆瓶給我喝，我又能這樣？帶著遺憾和罪惡感轉世，又有什麼意思？」

仁才聽後，愣住沒話說了。

「要是不幫小樹，我真過不了自己良心這一關。。。救不到他的父母，已經是我晚了。但起碼，我還能讓傑夫夫婦珍愛的小樹，能有下一個人生。」

「阿恒。。。」
冰兒靠來，安慰著，眼神中充滿了支持。

「你們。。。太爛好人吧？」
仁才仍是不可置信說，眼神複雜到似乎想到了其他東西。

「才不是啦。。。只是這樣做，我們才能對得住自己的心，睡得著覺。阿恒，我幫你喂小樹喝下去咯。」
冰兒了解我的心意，她默默打開了身高的靈藥瓶蓋。

正當倒下小樹口中的時候，

「等等。。。我有個提案。」

仁才忽然打斷冰兒，把“身高”的瓶蓋蓋了回去。

「小樹的靈藥，讓我出吧。」

說罷，仁才不理我倆，自顧自的拿出了一瓶，兩瓶，三瓶，四瓶。。。。。。

等等？這也太多了吧？！

「這裡是我的全部靈藥，要讓小樹轉世的話，與其用紅色靈藥，不如留著，用我的。」
仁才提議道

「等等，為什麼你會有那麼多靈藥？是你從狂人世界偷來的？」
冰兒知道他來自狂人世界，於是如此問道

「不，不是。這些靈藥說來話長，但來源是。。。學你們一句，是對得住我良心的。所以儘管拿去給小樹轉世吧。而且我聽你們說，你們要在暗都打探消息是吧？那留著紅色靈藥更是最好不過的。」
仁才此話聽來不假，說得也是有理真誠。

「可為什麼你肯用這些靈藥來。。。就算你有很多靈藥，但這也。。。」
冰兒不解問，畢竟靈藥是很珍貴的東西。

「沒有為什麼。。。可能是我不討厭你們這些爛好人吧。」
仁才輕輕一笑，隨即把我的兩瓶紅色靈藥收回給我。

「那好吧。。。謝謝了，仁才。」
見仁才如此，冰兒只好感激道，並代我道謝。

「不用。」

短短幾秒，我們忽然多了二十幾瓶靈藥可以讓小樹轉世。

「先餵他兩瓶吧。」
仁才從自己的靈藥中挑出了倆瓶“創意”和“組織”。

「嗯。。。聽起來也不算太爛，就這兩瓶吧。」
我和冰兒相視一笑。

「也不用那麼犧牲全給這小子正靈藥啦。」
冰兒摸了摸熟睡的小樹額頭，

「他已經比很多靈人好很多了，雖然剩下的都是負靈藥，但最後一瓶靈藥，還是讓他自己選吧。」

叫醒小樹解釋後，小樹反而一臉愕然。

「可是。。。靈藥不是很珍貴的嗎？要是全給我了，哥哥姐姐你們不就」

「小樹，不用擔心這個啦。」
仁才蹲下，和小樹平視安慰道

「哥哥姐姐還有很多事要做，不急著轉世。而且我們不能照顧你，也不放心讓你自己一個人在靈都，所以。。。喝下這些靈藥吧小樹。你小子別辜負傑夫他們的期待了。」

「可是我。。。可是我。。。我嗚嗚。。嗚嗚嗚。。。」
小樹又哭起鼻子。

因為他也清楚，這是個大恩，而且還是個無法回報的恩情。

他真的是個好孩子呢。

「不要哭啦，你是男子漢，堅強點。下輩子，你還會遇到新的父母的。」
我安慰道，畢竟每個人的轉世，都一定是父母的結晶。

「嗯。。。」
小樹聽完，似乎也下定決心了。

他把倆瓶“創意”和“組織”喝下後，黃色和藍色的光分別綻放了出來。

「最後一瓶，小樹，你自己選吧。」
仁才大方的把全部靈藥放在他面前，可小樹只是沉思考慮。

良久後

「那我現在的爸媽呢？聽爸爸說，轉世之後我就會忘了他們吧？」

我們三人頓時一愣，沒人答得上嘴。

他說的，倒是真的，沒人可以帶著身前的記憶轉世。

靈界和前世經歷的一切記憶，都不會帶入下世。
「可我還是不想忘記爸爸媽媽，冰兒姐姐，我可以選這瓶嗎？」

小樹拿起一瓶藍色靈藥。

「你。。。傻孩子，當然可以。」
冰兒含淚笑說，抱住小樹。

「這樣，我就不會忘記爸爸媽媽了。」

那是傑夫的“衝動”。

「沒問題，你喜歡選什麼就什麼吧。」
我也不禁淚崩了。

「那。。。喝吧。」
小樹微微點頭，隨即把最後的靈藥喝下肚子。

藍色的光芒再次綻放。

轉世了嗎！？

誰知光芒過後，什麼都沒發生，小樹仍在原地。

「看來你小子很貪心，要五瓶靈藥才能投胎呢。」
冰兒笑著錘了錘小樹腦袋，讓大夥舒心笑了出來。

「沒關係啦，做人也不需要那麼完美，你就再喝一瓶吧。。。咦？」
忽然仁才好像發現了什麼，拿起了一瓶靈藥端看。

「怎麼了？」
冰兒湊去觀看，原來是一瓶名叫“溫順”的靈藥。

「這瓶溫順怎麼了？」

「哦喔？沒，沒什麼。。。只是忽然想起了一些事情。」
仁才苦苦一笑，看著手中的溫順，仿佛懷念著什麼。

「小樹，不如你喝這瓶吧。」
仁才把溫順遞給了小樹。

「誒溫順？這不是正靈藥嗎？哥哥你不是說」

「沒關係。你喝吧。這瓶溫順的主人，是我這輩子遇過最善良的人，我想給你喝的話，這瓶溫順的主人也會很高興的。」
仁才勸說著，順便把瓶蓋也打開了。

「小子，這是哥哥姐姐給你的禮物。你就喝吧。」
冰兒見仁才如此割讓，也不禁推說道。

畢竟，你現在經歷了最大的悲劇，那下輩子應該值得更好的人生。

「好。。。那我喝咯。」

咕嚕咕嚕。

綠色的光芒再度綻開，接下來的場景，不再一樣了。

「這些是。。。？」
一縷縷彩虹色的光束像繩子，不知不覺由地底伸出，纏繞住小樹。

「小樹，你要投胎咯。」
冰兒含淚大喊，這是慶祝，也是道別。

「再見啦小子，下輩子好好活吧，千萬別想不開做傻事呀。」
仁才不忍道

而我，只是大聲追問了一句：
「小樹，記得傑夫說過的緣分嗎？」

光束中的小樹微微點頭，淚道
「記得哥哥，我。。。」

「小子，我們下輩子見。」

最後，一縷縷的彩虹光匯集成了一道光束包住了小樹，將他拖進了地底。

眨眼間，光和人，都無影無蹤了。

「我還以為升天投胎什麼的，都是讓人飛上天的呢，原來是向地下去啊。。。」
仁才感歎道

「有句老話叫塵歸塵,土歸土嘛哈哈，原來你沒看過人投胎轉世啊？」
冰兒笑問說，眾人心中的大石，總算放下了。

「這倒真沒有呢。。。」
仁才搔了搔頭，尷尬說

「對了，也是時候向你們重新自我介紹一次了。」

對了，差點忘了仁才他並不是真的仁才。

「對不起，我一開始騙了你們，仁才這名字並不是我的真名。我剛背叛組織不久，現在被組織追殺著，這也是為什麼我隱瞞了你們的原因，因為我怕會連累無辜的人。」

「哪裡。。。你幫了我們大忙呢。」
我無力看了眼剛剛小樹轉世的空地那邊，要是沒有遇到仁才，這場恩怨的結局就不會是這樣了。

「嗯。。。謝謝你們。」
仁才真誠道，隨即徐徐說來

「所以現在我知道你們是好人了，至少，你們是不會出賣自己良心的人。真好運呢，我能在趕去暗都的途中，遇見你們。」

「那你為什麼要去暗都？恐怕目的也不會像一般靈人那樣，為了收集素材，成功投胎吧？」
冰兒猜想問

「不。。。不是。」
仁才搖頭說

「我去暗都，是為了聯絡RS，告訴他們組織的陰謀。」

「陰謀？」
這倆字瞬間引起我和冰兒的注意。

「沒錯。。。這是狂人世界部署已久的一步棋了。我必須告誡RS，叫他們阻止組織，不然的話，世界將會完蛋。」
仁才眉頭一皺，憤恨道

「完蛋？」
字眼越來越嚴重了。

「不會吧？你居然身兼那麼多重任？你到底是誰？」
冰兒大惑

「我？我啊。。。是狂人世界的前隊長之一，」

「我是阿俊。」

嗱，下篇真係入暗都嫁啦。

唔係話比人用鬼祟偷晒啲嘢嘅咩
點解靈洞仲有藥

阿俊

隔得太耐已經唔記得溫順係邊個嘅靈藥

好似係一開始新人班嗰個煮飯嘅嬸嬸

小樹

以後再解畫

萬年適用笑話

利申：現實世界受害者

文？邊撚度有文啊？睇過？

樓豬去咗邊啊

爛

尾

一二出啦

二一一二？

又話有

呢2日啦 各位ching

兩個星期後再睇

兩個月都唔遲

今晚有

每次上到黎 都要抱著一個冇野睇既心情看得架
有文睇係surprise黎

星期三啦

誠心等大作家出文!!!!!!

星期四啦!!!!!!!

佛系追故

不過老實講 因為呢排搵緊/見緊新工 真係無乜心情寫 只好日日打d打d咁

預我下星期啦 今個星期見嘅都應該開始有消息了

唔緊要 每個人都一定有野忙架
所以唔洗急 出唔到都上黎講下近況
等我地知道你起碼未死

Lm

樓主去左邊？

屌拿星 成個幾2個禮拜未入黎 得果2篇
樓豬係唔係想我地穴係變曬靈人幫你個故事繼續呀

暑假都未到暗都呀

等睇2046都未入到暗都

唔好爛尾呀樓豬

召喚 樓！主！

唉

屌你地 都話見工咯

今日見完最後一份 應該寫到了

聽日吧

又聽日？

寫到文咋，冇話幾時出

等緊文，衡哥加油

屌今日收到Email

前幾日in嘅心水工唔要我

快啲去暗都搵工

加油

想刷首抽

樓主心情受挫
又要延後了

樓主想做第二個褲奸？

而家先發現係張衝寫既文，用左兩日由頭追到post3中間

讚左先
題材（世界觀）好
劇情不俗，出人意外既劇情發展多
比以前用多左四字成語

彈既好多，寫文多左反而中文造詣下降左，仲要係勁多
生物用死物它
角色對白時口語時書面語，甚至可以一句對白同時出現口語同書面語
大量殘體字未執
極大量殘體中文新詞（而且仲要一詞多用）
用詞錯誤多
描寫主角外劇情想用第三身但係成日我我我，唔係睇慣以為阿俊係神視角
成日發動懶散靈藥

你話我打擊你都好，但作為一個感受沙咀既讀者睇到新作
一路睇既心情係由興奮變成失望

樓主 只要唔棄故 相信大部分人都會支持

對上一次岀文係。。。。1月9號

等緊你呀樓主

其實可能上次既
「我係狂人世界前分隊隊長，我係阿俊。」
已經係結局

其實樓主計農曆 大家等下

寫緊啦 今日收到Offer 有得返啦

承音同冰兒其實係咪有關係?

寫兩日就收爐，過完年好快又情人節，之後又復活節，復活節之後佛誕，過埋佛誕天氣開始悶熱無靈感，落雨涼番少少點知又打風，過左風季做野就開始忙，忙到咁上下又聖誕節、新年，之後寫兩日，又收爐了。。。。

昭王陵墓。

懸浮的瑪雅石板，一人正在石板下深思熟慮當中。

「首領，剛收到靈都同志的消息，叛徒阿俊已經逃離靈都。」
暗處的角落，一黑衣人單膝下跪報告著。

「這就怪了，不是說他的靈圖傳送冷卻還沒到嗎？」
站在瑪雅石板下的人，正是狂人世界的首領蘇基。

「屬下也正在調查，但貌似叛徒並不像阿培隊長所言只有他孤身一人而已。所以我們正在尋找那個協助叛徒的人。」
黑衣人剛說完，耳邊掛著的無線耳機忽然閃了幾下燈，讓他為之一頓。

「抱歉首領。。。看來我們找到了。協助叛徒逃脫的人是一個在拉斯維加斯出身的靈人。」

「拉斯維加斯？呵呵，真巧啊，阿俊。 你居然知道要去那裡。」
蘇基嘴角微微一仰，用餘光捎了坐在一邊，默不出聲的阿培一眼。

「你知道的，首領。」
阿培出聲了。

「他臨走的時候可是聽了你的演說，他當然知道我們的計劃。」

「但也不代表他會知道，我們下個目的地就在拉斯維加斯吧？而且說來也巧，暗都也在那邊。」
蘇基神色凝重，似乎想到了什麼。

「首領，您意思是，阿俊已經和RS接觸了？」
黑衣人猜測問

「應該有這個可能。畢竟他在瑪雅森林裡，曾經與我們分開行動過一段時間。」
阿培在旁補充。

「那麼說，你也不知道阿俊他跟RS有聯絡過？」
首領瞧去阿培，問

「不知道，而且我知道的話，絕對會和首領你稟報。」

「是嗎。。。但畢竟你倆走在一起最長時間，所以阿培，我不得不懷疑一下你，抱歉噢。」
蘇基走前，一手搭在阿培肩上慰問道

「那麼，如果我要你去追殺他呢？這個任務，你肯接下嗎？」

猛地，直白的一番拷問忽然由首領問出。

「當然。只要首領你確定就是了。我身為組織隊長之一，必當全力完成任務。」
只見阿培絲毫沒有震驚，不慌不忙回答道。

「嗯。。。好，你有這份忠心，是好事。」
首領直望著阿培的眼瞳，仿佛要望穿她的靈魂般。

「不過嘛，我也知道阿俊很強，不是容易對付的人物，所以追殺叛徒這事，還是留給專業的來吧。」

「黑釗。」

「在。」
角落的黑衣人應了聲。

「我想指派個任務給你們，你帶著你的黑釗部隊前往暗都，幫我追殺那個叛徒，順便提前聯絡一下暗都裡的“那個人”，要是阿俊他真的和RS接觸了，絕不能讓他暴露我們的計劃。」
首領冷酷道，轉身望回石板。

「黑釗領命。」

「嗯，還有一件事。情報組那邊已經確定了。最後那塊拼圖正巧也在拉斯維加斯，你們先去幫我做好入侵展覽的準備，時機一到就喚我過去吧。」

「首領！？ 你要親自去嗎？」
黑衣人一驚，擔心道。

「當然，我們已經讓這些歷史等太久了。新的歷史，必須由我來翻開。」
首領摸著石板，神情複雜。

「屬下明白。」

「去吧。」

咻

瞬間墓裡，只餘下二人。

「阿培，你就隨小詩過去埃及那邊吧。前日小詩已解析完剩下的石板內容，第四紀元最後的文明遺跡，應該也不難找了。」

「是。」
阿培應了一聲，隨即走出墓室。

墓里，餘下一人。

「快了，夥計們。」
在空望了石板許久後，蘇基掏出掛在頸上的一塊鐵牌癡癡的看著，殘舊的鐵牌上刻滿了許多名字。

孤獨的人滿是懷念，對著鐵牌自言自語。

「我們夢想的那個世界，快到了。」

他還摸了摸頸上的刀疤，

「要是你也支持我就好了。。。阿俊。為什麼你不呢？」

。
。
。
。
。
。

「阿俊。。。？」

「阿俊。。。？」

「阿俊？難道你真是狂人世界最近通緝的那個阿俊？ 」
聽到阿俊的真名，冰兒眉頭一鎖問

「誒？你怎麼又會知道他的事情？」
我反倒納悶了起來，怎麼冰兒會聽說過阿俊的事？

「我當然會知道啦笨蛋，在你睡覺的時候，我在靈都都不知道查探過多少次，買了多少情報。我不是跟你說過，情報就是在外行動的基本嗎？所以我有聽過你的名字。」

「那事情就好解釋了。像我剛才說的，我被組織通緝的原因是我背叛了他們。」
阿俊也不多掩飾了，直白說

「為什麼你要這麼做？」

「因為。。。因為我不得不這樣做。我必須將某樣情報帶到靈都給RS，不然的話會出大事。」
阿俊苦惱了一會兒，決定和盤托出。

「情報嗎。。。很重要的情報？」
冰兒慵懶問了句，隨即收拾好行李轉身說：

「我們邊走邊聊吧。距離靈都還有一段路。」

幸好現在天色正晚，而拉斯維加斯荒野的夜晚也並不危險，因為人煙不會隨便飄到這麼遠的地方。

「所以。。。你們還沒完全相信我吧？」
阿俊走在我們中間，忽然問道

他意識到了我倆前後的站位，是警戒著他。

「那當然，要是你是一個偷了情報，被狂人世界追殺的普通人，說不定我還會當你的保鏢直接護送你去RS。可阿俊，你本身就是狂人世界的人耶。我並不是帶有偏見或者歧視你，只是。。。」

「我明白的。。。冰，冰小姐。」
阿俊說

「我們組織確實沒有那麼多正常人。」

「你知道就好。。。而且你還是叫回我冰兒吧。」
冰兒面露嫌棄，明顯不習慣那下冰小姐的喊法。

「你夠了吧冰兒？為什麼你要繼續這樣對他啊？阿俊看起來算壞人嗎？」
我終於忍不住了，抓住冰兒問。

畢竟阿俊是救了小樹一家的好人耶，我實在忍受不了冰兒把他當賊看。

「你懂什麼？ 你知道狂人世界是個什麼樣的組織嗎？」
冰兒不耐煩般甩開我的手，喝問我

「誒誒你們別吵架，我來解釋就好。」
阿俊趕緊分開我倆，

「謝謝你阿恒，不過冰兒這樣做也不能怪她。畢竟我待過的狂人世界，確實是個讓人忌諱的組織。」

「忌諱？狂人世界到底是個什麼東西？」
我不解問

「要真做比喻的話，現在的狂人世界就好比現實世界中那些恐怖組織吧。」
阿俊毫不做作，直言出自己的過去。

「那你也是恐怖分子？」
我心中一驚，不禁脫口問

「不，不是啦！我意思是，現在狂人世界做的事的確是恐怖組織的作風，但裡面的人還不是現實世界中死去的各種各樣的人，他們都是人。」
阿俊連忙解釋

「只是嘛，組織裡的成員，大多數都是不被世界接受的人，比如一些現實世界的罪犯啊，壞人啊，還有些身懷特殊技能的人。。。」

「那你呢？ 你是屬於哪一類的？」冰兒忽然問道

嚓。

阿俊剎然停下腳步，我也瞬間意識到，冰兒這問題現在問，似乎不太恰當。

而且這種問題，對靈人來說是個禁忌。

「我啊。。。我是自殺的那類人。」
誰知阿俊他居然坦白了！

「自殺？！你那麼年輕居然！？啊對不起我不是故意的，只是。。。」
冰兒大吃一驚，吞吐起來，看來阿俊自殺的背景讓她著實吃驚。

不過老實說，我也挺驚訝的。

就憑阿俊這麼年輕的模樣，他不過就十五六歲吧？我都可以做他哥哥了。

可為什麼。。。

「你為什麼」
正當我想問的時候，阿俊舉起手示停。

「你們現在知道我的背景了，那麼總該相信我了吧？」

「呃。。。我並不是」
忽然，我覺得我們過分了。

「好，我明白了。一起去靈都吧。」
冰兒坦然接受，先走一步。

我楞了楞，隨即跟上去，讓阿俊走在後面。

「怎麼啦冰兒？你剛為什麼那麼問他背景啊？你之前不是說這是禁忌嗎？」

「對，我的確跟你說過，恒，問陌生靈人背景是禁忌。畢竟不是每個人的死亡都是可以告訴人的。我只是想試試阿俊他在未死之前是個什麼人而已。況且我一早就確定他真的是狂人世界通緝的那個阿俊了。唉，感覺很對不起他，這樣說破他傷口」

「這不是傷口啦。。。兩位。」

誰知阿俊主動趕上來搭話：

「我只是不想說而已。我自殺的原因不是因為我是壞人什麼的，畢竟我才十五歲。但要說我為什麼會自殺和進入狂人世界，可能是我曾經對這個世界絕望吧。」

嚓、

這下只有我立在原地了。

見他倆繼續走著，我心裡一驚，忙跟上去。

「那，那你還會自殺嗎？」
我衝口而出。

「我還能怎麼自殺啦哈哈。」
阿俊噴笑出來，連冰兒也取笑道

「他再自殺就要消散啦，你想說的是，阿俊他會不會還有這種失望的想法吧？抱歉啦阿俊，這位哥哥其實也有點神經病，什麼都不記得，可能連智商也丟了。」

「你才連智商也丟了呢，我只是，我只是擔心他而已。」
我不甘還嘴說

「謝謝啦恒哥，不過我可能還會失望吧。」
阿俊看著我回話

「但死了之後，我有遇到過一些人，他們像你們一樣都是好人，他們呀。。。教會了我，可以對這個世界失望，但不能絕望。」

「所以我不會再做傻事了。」
阿俊最後笑言道，仿佛他終於回到他十五歲應有的童齡。

「是。。。是啊。」
我咋覺得雖然我大過他，但他心裡好像已經是個比我還成熟的大人了呢。

於是在剩下前往暗都的途中，我和冰兒總算慢慢了解到阿俊的故事了。

一邊聊，一邊走，不知不覺幾天後，我們已來到拉斯維加斯的外圍。

荒野的前方，開始看到一座座龐大反光的建築群。

「好了，我們差不多到了。從這裡開始就是城市的邊緣，我們會開始遇到人，所以從地上進去暗都十分危險。」

「什麼？去暗都過程都要那麼驚險？」
我大驚說，沒想到這趟旅程還有那麼多危機。

冰兒笑語不答。

「等等，冰姐你說從地上去十分危險對吧？」
阿俊忽然想起什麼。而且他已經改口叫冰兒姐姐了，畢竟她老過阿俊嘛哈哈。

「嗯。」
冰兒開始尋找起什麼。

「那意思是，我們還有其他的路進去暗都？」

「沒錯。」
冰兒找到了。

她潑開一塊草叢，露出了一個乾枯封住，貌似荒廢已久的排水口。

「原來如此！地上不成，是地下進去啊！」
阿俊驚喜說！

我也立馬興奮催出“強壯”之力，一把將排水口的蓋子猛力揭開！

「那我們出發吧！」

「阿恒！」
身後傳來怒喝。

「怎麼了？」

正當我興致勃勃時，

「其實入口的蓋子沒鎖，你扯壞它幹嘛啊？」

。。。。。。

正式進入下水道。

途中，阿俊和冰兒聊個不停。

「那麼冰姐姐，你來過暗都幾次了？」

「這幾年我來過兩次啦，因為我靈圖本身有暗都這附近的坐標，所以過來很方便。每次來都是買賣素材，收集靈藥來的。」

「真的？你生前來過拉斯維加斯旅遊噢？」

呃？
「為什麼你會這麼問？阿俊？」
我好奇道

「因為靈圖上你已有的坐標，就是你生前去過待過的地方啊。」

「是嗎！？」

這冰兒倒是沒跟我說過。

「那冰兒你出車禍死之前，有來過這裡嗎？」

「我。。。」
冰兒臉色一慌，遲疑了一會兒嗆回我

「廢話，我，我當然有來過這裡，不然我怎麼帶路哦。」

「是噢。。。」
這倒奇怪了，我還記得冰兒她那晚說過，她在死前不久才成為國家射箭隊隊員，應該沒出過幾次國。

不過轉念一想，可能她生前的確來過這邊比賽吧。

「對了冰姐，為什麼我們現在走的下水道可以連接到暗都啊？」

「其實嘛，進入暗都的主要通道都是由拉斯維加斯的下水道系統進去，一來比較地上安全，二來，其實暗都的創辦人們早就買通了這個城市。」

「買通了這個城市？」
我和阿俊頓時奇道

怎麼回事？

「看來你倆真的對暗都一無所知呢，暗都成立的歷史，其實和拉斯維加斯的歷史是一樣的，也就是說在城市規劃的時候，這裡的下水道系統的設計就被設計成有我們靈人前往暗都的道路了。這些道路不會被用來排水，反而是故意留空給我們靈人，前往暗都。」
冰兒緩緩解釋

「哇！？ 真的啊？ 暗都到底是什麼？居然會那麼龐大？」

「哈哈哈，起初我來到這裡也和你們一樣反應，不過暗都，就是一個專為靈人建立的另一個堡壘，是現實世界的另一個靈都。不過就我而言嘛，他不過是一座大樓而已。」

「噢噢，原來是一座大樓。。。等等！？ 你說大樓！？」
阿俊和我同時大驚，失聲問道！

「對呀，一座大樓。」

「跟我們同比例，建立在地下的一座大樓！？」

「不是，是真的建於地上，和其他活人建築一齊並排的那種建築。」

「什麼！？」

這就是暗都！？

我吃驚道，心中翻騰不斷。

其實仔細想想，就知道冰兒口中所描述的暗都，到底意味著什麼。

能以靈人的身份和能力，在矚目林林的人類社會豎立起靈人的建築，並建立出那麼多東西。

真的很不簡單。

誒那麼，冰兒所說的建立出暗都的真靈軍，到底是什麼背景！？

「等等。」

忽然，阿俊神色凝重打斷眾人的前行。

「有東西出現了，正在接近我們。」

鏗鏗鏗鏗鏗鏗——

「糟糕。。。這數量！很多！」

阿俊話一剛完，腳下的排水管立馬傳來急促的震動。

我和冰兒瞬間起了反應，的確有某樣東西正在急速接近！

「對了，我都忘了跟你們說，雖然暗都確實是為了我們靈人而建，但卻不是每個靈人都能進去那裡。」

一陣閃光從冰兒手中綻放。

「要進去暗都，還需要運氣和實力。要麼需要運氣避開它們，要麼就需要實力輾壓它們。」

「老。。。老鼠嗎！？」
阿俊睜眼面露驚色，隨即喚出一把長槍，眼睛死死盯著下水道前方，不斷傳來的湧動。

「沒錯，老鼠。」

四害之一，老鼠。

我開始看到它們的尖牙和鼠爪了。

噠噠噠噠噠——

「吱吱！吱吱吱吱！」

無了

有冇得同老鼠展開激情對望

突然好多文

樓主好波

係文啊

下篇

想問定係今晚定聽朝？

希望係今年

駁唔到

樓主應該收左爐啦

仆街睇小我 新年出俾你睇

農曆定新曆

翻睇左

其實真係好好睇

但原來阿俊已經去到好強既level

個時間點係咪一年左右

係下年新年

等到頸都長

今晚真團年飯

祝各位新年快樂 故就......

長追長有啦

樓主想 到幾時

真係冇心睇小樓主

想要文

新年= 成個豬年

今晚一定有！

終於live返

賭城，罪惡之城。

拉斯維加斯有很多別稱，它是一個雖被荒漠包圍，但卻充滿了慾望和機會的地方。

「早上好！」
一身披工業服，瑩光背心，頭帶黃色安全帽的人向眼前的史蒂夫打起招呼。

「噢，你好，你就是今天公司安排實習，新來的鮑勃吧？」
史蒂夫放下手頭的工作，托起眼鏡，轉而正眼看向這位年輕人。

「是，是的！請問您就是大名鼎鼎，史上最偉大的建築師之一史蒂夫吧？」
鮑勃緊張問，因為他拼命申請進入這公司實習的唯一原因，就坐在眼前。

「哈哈哈，我算不上偉大啦，不過我的名字確實是史蒂夫，」
史蒂夫輕鬆笑道，走來拍了拍新人的肩膀。

「不用那麼緊張鮑勃，來吧，我帶你走一躺這個新的工地。」

史蒂夫是世界上赫赫有名的設計師，家住拉斯維加斯，也自然，很多拉斯維加斯的有名建築設計也是出自史蒂夫手上。

「前，前輩！我早就想跟在你身邊學習了！我能問你個問題嗎？您真的有參與過“Dark Center”的設計嗎？ 」
好奇的鮑勃眼神發亮。

「Dark Center？」
又是Dark Center，史蒂夫心想。

他當然知道新人為什麼問這個問題，因為城中的Dark Center一直都是神秘，卻又歷史悠久的建築大樓。

「哈哈，那都是接近上世紀的賭場建築了。而且我已經和傳媒說過很多次，Dark Center的主要設計是出自家父之手，不是我。我只是。。。」

說到這，史蒂夫懷念地看向遠處一座高聳入雲，通體反光卻又帶有點黑色的大樓。

「我只是接過了父親的手，負責Dark Center的維護和更新而已。。。畢竟它也老了。」
史蒂夫歎道，心裡卻又想起了那個讓人為之自豪的父親。

他知道，自己的父親是個偉大的人。

有些人窮盡一生，就是會去追逐永恆。

他們會拼命地讓自己的某些部分名留青史，在這個只能來到一次的世界上，留下足跡。

大部分人死後，會留下文字，相片什麼的，作為來到過這個世界的足跡。

但史蒂夫和他的父親不同，他們決定用泥土磚石，堆砌出足以立足在地上的建築。

Dark Center就是史蒂夫父子留下的痕跡。

「不過前輩，你之前是不是。。。？」
鮑勃忽然想起了什麼，擔心問

「哦，你是說我前幾天報警的新聞吧？ 沒什麼，只是有賊闖進我房子偷了點東西而已。」
史蒂夫暗自心想，做名人真苦惱，少許事都會被報紙留意。

「你沒事吧前輩！」鮑勃立刻緊張問

「沒事沒事，只是某樣東西。。。被偷走了，」
史蒂夫安慰道，同時心裡重新出現了先前被盜時的納悶。

「好啦，我的事你問得夠多了，接下來說說你的實習工作吧，首先這個地盤。。。。。。」
隨後，二人的對話重回到工作話題。

因為接下來，史蒂夫並不會告訴鮑勃，前些日子家中失竊的是史蒂夫父親傳給他的Dark Center設計圖紙。

而他也不會知道，此時在他腳下，深入地底百米的地下排水通道裡面，正有一場生死的戰鬥進行著。

「冰兒！有多少！」

一股被人看遍全身的感覺頓時油然而生。

「很，很多！」
冰兒已開啟敏感，心裡暗驚，因為掃描出的黑影多得讓人吃驚。

「準備好！後面交給我，你倆對付前面的！」
身後的阿俊轉身大喊，我也不禁催出強壯之力，抽出倆把單手斧準備廝殺！

「還有！小心它們的爪子和牙齒！」

每次生存，都需要廝殺。

一對對散發著兇光的紅眼，在這不過三人寬的排水道不斷湧來。

「吱吱，吱吱吱！」
它們的叫聲，猶如海浪！

「來了！」

咻咻 ——

兩支飛箭從我身邊經過，直射前方，率先插入了眼前的鼠群！

「喝啊啊啊！」

沒想到，近距離看著這些小生物撲來，是那麼駭人。

仿佛它們沒當我是人類，沒在怕我。

「吱吱！」

兩隻老鼠頓時撲來，兇惡的鼠爪和利齒，催魂奪命。

不過，我手上的斧頭又何嘗不是？

刷刷！

直接兩斧砍去！

鮮血頓時飛濺，我把砍死去的兩隻老鼠奮力撞開，開始前衝！

「吱！」
刷刷刷刷！！

手起刀落，多虧了“強壯”給我的力量，我砍去的每一擊都是致命無比。

偶爾砍漏的老鼠，身後的飛箭更會替我收拾。

「繼續殺前去阿恒！」

「好！」

飛箭和兇斧，我和冰兒配合得天衣無縫，走過的路上只有不斷倒下氣絕的鼠屍。

刷

別思考。

刷

讓身體自己產生反應。

刷

殺！

漸漸地，這股鼠潮被我倆推了回去，身旁出現了新的通道。

「阿俊！我們走這邊，跟上！」

阿俊提起長槍立馬跟來，我掩護冰兒的時候，我看到阿俊的身後也躺了很多死去的老鼠屍體，有些屍體上更有些駭人的空洞。

「快來！」冰兒急道。

「冰兒，還有多少隻啊！？」
我邊殺邊忍不住問，都砍了快十分鐘了吧？

死在我斧下的老鼠都可以堆成一座小山了，沒想到還是沒完沒了，這群老鼠還是不停的出現。

「你當數量是無限吧恒哥！它們畢竟是哺乳類繁殖最快最成功的物種。可惡！細語多得我都要煩死了！」
阿俊不耐煩大喊，反而引起我好奇。

細語？

還沒等我細想阿俊什麼意思，冰兒忽然問：

「怎麼辦？ 它們的速度快過我們，就算在這條新的路逃走，它們還是可以追上我們。」

「意思是我們必須在這裡殺光它們？」
我著急道，眼前的老鼠一隻接著一隻撲來，某些精明的畜生更是打算伺機偷襲。

「不，殺不光。」
阿俊已經閉眼，面色極不耐煩。

「太多了，實在太多了，這群老鼠應該是這附近所有排水道的統領，這裡是它們的地盤！」

「那怎麼辦？它們有沒有弱點呀！？」
我又手刃了一隻畜生，著急問

糟糕了，這樣下去，強壯的維持時間沒剩很多，要是沒了強壯，我恐怕就要跪了！

「弱點，等等。。。我記得老鼠的智力和人類差不多，還有警覺性很高，相當怕人和。。。對了！要是能製造出一些可以驚嚇的東西，也許能嚇走它們！它們不像其他沒意識的昆蟲，它們有智慧，也就說它們會害怕！」
也不知是真是假，想不到阿俊立刻給出回答！

可是
「驚嚇的東西？現在哪有可能」

「爆炸行嗎？」
冰兒忽然一笑，打斷我說

「對，對哦！你的野蠻！我們可以炸開這裡！」

我想起了！冰兒的野蠻何止驚嚇啊，讓人嚇到死都可以呢！

「野蠻。」
冰兒二話不說，搭起箭來開始運起能力。

只見一絲絲肉眼可見的紫光，恍如流水般開始滲入進冰兒手上的箭矢。

「要炸開這裡。。。大概三支吧。」
冰兒舉弓瞄頂，邊環顧四周道

而我則很清楚，驚天動地的爆炸要來了！

竟然有文

「阿俊！忍住！」
我也不理他倆了，先一步左手粗暴地扛起阿俊，待冰兒射出手中的箭後，我右手將她抄起，腳下便是一頓亡命狂奔！

「快快快！我一次用了三支，雖然故意射遠了，但應該還在爆炸範圍裡面！」
冰兒擔心大叫，同時眼睛盯死了射出的箭。

「那為什麼不用兩支！」
阿俊雖是緊張，但也不忘吐槽。

「我不知這水管有多硬啊！」

「別吵啦你們兩個！我」

轟隆！

沒等我說完，一股巨響瞬間從身後傳來！

震耳欲聾的爆炸帶著衝擊直衝我們身後，縱使我已跑遠，但我們三人還是被這衝擊炸得人仰馬翻。

濃煙和粉塵四散，我一時分不清東南西北，直覺頭暈腦漲。

「呃。。。啊。。。咳咳咳。」

「你們咳咳。。。咳咳，沒事吧？」

沒人回應，但呼吸和咳嗽的聲音仍在。

應該沒事吧？

待回過神來，我終於可以回望後頭。

只見身後排水管的另一端已被完全炸毀，塌下的泥土和岩塊塞滿了盡頭，追來的老鼠屍體更是被炸得隨處可見，血腥恐怖。

果然呢，野蠻的威力真不是蓋的。

「我的天啊。。。冰兒你也太過分了！」
阿俊駭然大驚，顯然沒怎麼見過爆炸場面。

「呃。。。你會習慣的。」
我輕拍阿俊的肩膀，轉去扶起冰兒。

畢竟這些爆炸，我見過太多了。

「怎麼樣？有效果不？」
冰兒拍去身上塵埃問

「何止有效果啊，效果可大了。」
我不禁一笑，幫她弄去頭上的灰塵。

「不會吧，我才用三支箭的分量，哪裡會」
冰兒說著轉頭一看，

「哇。。。早知道兩支就好了。。。這野蠻真難控制！」

骨碌。

我看見阿俊他默默吞了一口口水，不禁失笑。

他剛剛一定心想不能隨便惹冰兒吧哈哈。

「好了，我們去暗都吧，順便教你們一招，你們看頭上。」
既然後路已堵，阿俊也說這下爆炸絕對會嚇傻那群老鼠，那麼這條路，總該走下去。

「這些下水道的頂部，每隔一段路便會有記號告訴你該怎麼走，哪裡應該拐彎之類的，所以只要你進來了，就不需要擔心迷路。」

果然，下水道的頂部確實有個塗鴉似的箭嘴，指著沒有盡頭的前方。

「誰會想到這些水管上方會有給我們靈人看得記號哈哈？來吧，我們走。」

接下來，去暗都的路總算是一路暢通，也正如阿俊所說，那群老鼠再也沒有追上來。

所以，就讓這段路快進一點時間吧。

我們到了。

「前面就是了。我們頭頂就是拉斯維加斯這座城市裡，最神秘的建築物Dark Center。這也是我一直所講的暗都。」

「哇，難得在東門能見到有人來呢！你們要進入暗都嗎？」
忽然，一句問話從前面傳來。

遠遠瞧去，下水管道前方， 有一人頭帶類似軍官的鴨舌帽，渾身軍裝坐在桌子處，向我們喊話

「呃。。。你們三個是要進入暗都的吧？過來登記吧！」

「登記？」

我和阿俊頓時滿臉問號。

登記？

是怎麼回事？

正 等左一個星期 即刻有文

走過去後，原來剛剛大喊問話的是一個白人軍官。

他正頭帶類似軍官的鴨舌帽，渾身軍裝坐在桌子處。

「噢。。。你們是第一次進來靈都的吧。」
那位軍人見我們沒反應，於是說道

「不，他們兩個是第一次，我不是，所以你幫他們登記吧。」
冰兒忽然走出，遞給了軍人一張卡片。

「我登記過了，這是我的ID卡，我是主層的已登記獵人。」

主層？登記獵人？

聽到這裡，我感覺我好像又不熟悉冰兒了。

「噢，好。」
軍人毫不意外接過冰兒遞過的卡片，插入了桌上一個好像掃描用的電腦機器裡，然後不斷打起字來。

誒等等？ 怎麼會有電腦和鍵盤？

「為什麼這裡會有這些？？」
我和阿俊不禁同時驚呼出來，這些現代科技的產品，居然會在靈人世界出現！？

「李冰兒對吧，手續完了，你可以進入暗都。至於你們兩位，都二十一世紀了，這些東西的出現真的讓你們吃驚嗎？看你們的膚色，該不會是出生在落後國家的人吧？」
那位軍人邊打字邊將ID卡還給冰兒，然後眼神帶點鄙視看著我倆。

「不是啦，他倆都是例外而已。一個就什麼都記不得，另一個則是做了傻事，」
冰兒又走出來打了圓場，可誰知那軍人一聽到“傻事”二字，眉頭立刻皺了起來。

「等等，做了傻事？你意思是他們二人之中有一人是自殺死的？他是殘靈？」
軍人語氣忽變嚴肅，指著我倆問道

「呃。。。對。」
出乎意料，冰兒竟然毫不隱瞞，坦白道！

「冰兒！你為什麼」
我立刻出聲阻止，這樣做未必對阿俊太失禮了！

「沒有為什麼，要進入暗都，你就必須得提供自己的真實身份。就算是自殺的，也必須得講，不然的話你進不去。」
冰兒立刻認真對著我講。

「但是，難道你不能隨便」

冰兒立刻猜到我想說什麼，

「不行，管理暗都的真靈軍有著全世界都可以查詢到的身份資料庫，除非是像你一樣什麼都不記得的人，否則的話你隨便提供一個號碼，地方，他們都可以查到你生前的所在。」

「沒錯，縱使你是個殺人犯或者自殺什麼也好，你只要證明你生前的確有活過就可以了。暗都不會追究你前世的身份，罪名，或者其他東西，只要你是個有被世界紀錄過的人，我們都可以讓你進入。可唯一不允許的是，我們不能讓身份未明的人進入暗都。」
軍人正色道

「為什麼要這麼嚴厲？」
我不解道，我還以為暗都和靈都一樣，接納眾生萬物。

「有兩個原因，一來，為了保證暗都的安全和已進入暗都的其他居民，二來，防止狂人世界的人入侵暗都。」

話一聽完，我和阿俊心裡大驚！

糟了，這樣會不會查到？

「那麼，你們誰先來登記？」
軍人問道

「我吧。」

沒想到阿俊居然毫不在意，走前等待！

「先說你生前住的地方吧，然後隨便說一組號碼，比如你前世的身份證號碼，或者保險單號什麼的。」
軍人開始問了起來，邊問邊輸入資料。

「香港，號碼嘛，則是S3885412。」

「名字呢？」

「李XX。」

「車牌號碼記得嗎？」

「XXXXXXX」

「實際的地址？」

「香港XXXXXXX。」

「有電話號碼嗎？」

「784318XXXX。」

。
。
。
。
。
。
來了，關鍵的時刻。

我和冰兒心裡暗自擔心，這一步到底行不行。

其實早在之前，冰兒已經和我們說了要進入暗都的登記程序。

但沒想到阿俊居然提前準備了另一個偽造的身份。

「其實這個身份是我在靈都時，向傑克事先買回來的身份，他知道我的狀況要進入暗都有點難，所以利用了人脈幫了我，他說修改現實世界的人口記錄不容易，但修改死人的記錄卻不算很大難度，因為活著的人不會在意這些，而且我進入狂人世界的時間比較短，說不定這是個優勢。」

「這樣啊，那麼就試試吧。」

「好了，李先生，你的身份已經確認完畢，但由於你是殘靈的關係，所以你只獲得了進入暗層的權利。這是你的ID卡，一切的消費和暗幣，行動記錄等等都會被記錄在這張卡裡，希望你謹慎行動，不要隨便觸犯暗都的法律。 那麼，下一位。」

太好了！真的過關了！

不過誒，什麼暗層暗幣啊？

還沒等我細想完，冰兒早有準備說：
「至於這位仁兄嘛，我要動用我唯一的夥伴權利。他是我的人，直接給他一張我的附屬卡吧。」

「這樣啊？。。。那好吧。但冰小姐我還是要提醒你，這位先生要是領了你的附屬卡，那麼他在暗都裡的一切都會和你相關，比如暗幣的擁有權，犯了暗都法律後的追究權和」

「嗯，不用說了，這些我都知道，給吧。」
冰兒自信滿滿打斷了他，叫眼前的白人軍官頓了一頓。

「呃，好吧。」
軍官轉而問我

「你的名字是？」

「阿衡。」

「衡先生啊。。。」
一頓電腦操作後，

「衡先生，這是你的附屬卡。」
我接過遞來的卡片，收進口袋。

「那麼你們三人都登記完畢了，我先送你們去暗層吧。這是暗都的駐留條款小冊子，請二位務必熟讀，避免觸犯暗都的法律。另外私人提醒多一句。俊先生，由於你是自殘而死的殘靈，所以你沒有進入主層和上層的權利，但如果你勢必要進去的話，請熟讀冊子裡的條例。」

軍官領著我們走過桌子，送我們進入了一個外墻透明的電梯內。

「那麼我送你們到這裡為止，接下來恭祝各位旅途愉快。」

「嗶。」

電梯門一關，軍官向我們揮手，下一秒電梯便開始運作上升。

可是居然是電梯？

沒想到變成了靈人，這種日常科技的出現居然還會讓我感到新鮮。

「哇，這些都是靈人尺寸的按鈕。暗都到底是怎麼回事？」
阿俊和我就像個大鄉里，在電梯裡不斷張望。

「哈哈，不就說了嘛，暗都是我們靈人自己建的，裡面的一切當然是我們靈人的Size。」
冰兒取笑我倆道

咻咻咻，電梯上升的速度非常快，不一會兒，停住了。

「好了，我們到了。」

門一開，我和阿俊戰戰兢兢，先踏了出去。

「十個暗幣一晚！十個暗幣一晚！暗層最便宜的旅館上線啦！」

「好吃的印度薄餅，只需一暗幣！快來買吧！這位客人，你要嗎？來來來聞聞看，這」

「鬥技大會門票五暗幣一張！五暗幣一張！精彩刺激的比賽一星期後開始！快來搶呀！」

喧嘩和呼喝。

放眼望去到處都是的鐵皮屋子與熱鬧，某些充滿了掉色感的建築，走在街道上各式各樣的人。

我們居然就在其中。

這裡就是暗都啊！

「兩位，歡迎第一次來到暗層。」
冰兒拍了拍我倆，從我們之間穿過轉身歡笑。

「我們到了！暗都！」

暗都篇正式開始！

嗚哇，終於寫到呢到了

好吃的印度薄餅

印度仔？？

下次寫番好食嘅牛丸河

半肥瘦兄
老鼠係生物，書面語係用生物牠
你要學其他大師將全部文章用書面語寫我管唔到
但可唔可以唔好犯連小學生都唔會犯既錯

ok 下次注意返

btw你依然都係咁仔細

因為呢排食左次薄餅

呢個故仲有個問題，就係D對話由港式口語直譯成書面語
有D句子好唔流暢，原因係你中文底子唔夠深厚而造成
我唔知點解你由maya篇中間轉到曬做書面語
但係好多高登連登既作者都會選擇白對用返口語，一樣大把出版社搵佢地出書
坦白講，用左書面語對白之後我自己個人閱讀意慾低左
加油啦

我都知我廢 不過呢個故我真係無話以出書做目標（上個故都係運氣+題材好先有）。

所以依家都係當興趣，當說故事般寫落去，得閒搭車寫兩句，儲下儲下夠就出

你提點嘅我會注意，但文筆差我真係知啦 唔使再提啦菊兄

同埋書面口語呢到，我真係好隨性 好似係嗰排金庸大俠升仙，追睇返d舊作嘅時候影響左 所以索性再轉書面語 哈哈

我都明白你係為興趣而寫，如果為出書而寫日日更啦
我同時都明白創作途中會好易因為其他人既作品或者說話而影響作品
但我覺得張衝你寫口語有逼力過寫書書面
強迫自己寫書面語只係浪書左你既才能

最後讚下你啦，油塘篇你對動物真係有睇過wiki先寫，係抵讚既

想睇阿俊多d

樓主in swa？

用咗2日追曬，慘，原來樓主出文速度超慢

唔好睇小樓主

希望培和俊有個好結局

我連結局都唔知寫唔寫到

至少過多兩三日

集氣推樓主寫happy ending

有排都未到ending la
Btw 獵人, 暗都好有hunter x hunter feel

咁樓主係富奸？
都似

好想睇多d

依家只可放假寫

續少續少放啲出黎 儲下文

就算你出故出得咁慢又成日放飛機，但我都會支持你嫁，加油阿樓主，我好想有生之年可以睇完個故阿

有生之年系列

有生之年都未必會完系列

有預感呢個故會好似魔瞳咁
出到我個孫出世都未完

講起魔瞳
就要問下有冇人追緊魔法師

咁耐都未有文

棄故？

又消失

轉左新工 d嘢好忙好chur好難

支持

半月一更

樓主係咪比人recall 返左入去冬青膏搽龜頭

有故未呀

完

有文米

呢2日 盡出

翻譯：呢兩個星期

唔好睇小樓主呀，佢真係會遲出㗎

唔經唔覺 上次出文已經係17日前

呢兩年

文呢，屌你

說好的兩日

大家唔洗意外

慣左月頭先入黎追post

嘩西利 成個月無入黎 字都無粒
算尻數啦大家
我地暗都見

今晚今晚 等陣番去寫

好心你做唔到就唔好誇下海口 忙就直接講忙 成日話聽日聽日 兩日後一定有 消磨曬讀者d期待

初到暗都，兆俊第一件要做的事，當然是
「剛剛那守衛說真靈軍的總部在最上層！我們上去吧！」

兆俊已迫不及待，心思早飛到RS總部上了。

「等等，我們上不去的。」
誰知冰兒潑來一瓢冷水。

「暗都有暗都的規則，要上去上面，不是那麼容易的。」

「不是那麼容易？為什麼？！這裡有電梯，我們再搭上去不就得了？」
阿俊氣道

「的確，這裡唯一向上的方法只有搭電梯，但這都要用剛剛他給你的這種ID卡，這個ID卡，簡單來說就是真靈軍配置給暗都每個人的智能裝置，裡面裝載了你的暗都貨幣還有各種權限等等。。。」
冰兒邊解釋，邊拿出一塊黑色的長條板塊，只見她輕輕一按板塊下方正中的圓形按鈕，一個發著藍光的熒幕頓時現出！

「這！這不是智能電話嗎！？這裡居然！？」
我和阿俊不禁大驚，沒想到這裡的科技居然那麼與時並進！

「智能電話嗎？的確也有人這樣形容。。。」
冰兒見我倆大奇，默默道

「什麼？你說什麼？」

「不是，沒什麼。我是說，這種ID卡你們也有，按下這按鈕你就可以透過屏幕看到自己的暗都貨幣和其他資訊了，另外，這裡很多東西都需要用到這ID卡的，包括付錢和使用設備等等，像剛剛那個電梯如果我們還要上去的話，就需要給電梯裡的裝置掃描。」

「那我們快上去吧！」
阿俊立刻掏出自己的ID卡往回走，冰兒見機打住。

「不。你上不去的。」

「為什麼！？」
兆俊甩開冰兒的手，不耐煩道

「因為你沒有權限，你的ID卡並沒有讓你上去中層的資格。」

「權限！？為什麼上去還要資格？」

「哎，這說來話長呢。我們先在暗層這裡休息一晚，晚上我再解釋給你聽吧。」

「可是，可是我。。。！」
「你都等了那麼久，這會兒你的老東家也沒惹什麼大事，所以再遲個一天也沒差吧？」
兆俊不甘般，望向電梯上方的空間。

「沒用的。暗都這座建築早就改造成我們的尺寸，光是我們所處的暗層，這一層的範圍已有一百層之多。要不是坐電梯上去，根本沒法向上走。把問題想簡單點吧俊，沒有權限，就沒有辦法。」

「那權限要怎麼拿到？」

「這問題我晚上再回答你。」
冰兒說完也不理我倆，轉身走進街道。

「為什麼！？」

「因為我餓啦！」

我和阿俊頓時愣住。

「餓啦，休息一晚吃點好東西不行嗎？你急但肚子總要填飽吧？」

「呃。。。」

我倆個大男人還真沒想到是這麼簡單的理由。

沒待我們回應，冰兒已走去賓館的方向，並且拿出ID卡讓人掃描。

「好了，我在這個賓館開了一個月的房間，你們拿ID卡出來。」
我和阿俊依言拿出所謂的“ID卡”，圓鈕一按。

「果然啊，這真的是智能電話。。。只是這電話的系統不是Android，也不是IOS，真靈軍居然可以研發出自己的。。。」
阿俊一邊嘀咕，一邊拿出ID卡。

冰兒打開鏡頭一掃。

「好了，我輸入了我的ID卡電話給你們，有事就用ID卡打給我吧。我現在要去吃點東西睡了，想上來就自己上來吧。」

然後冰兒就真的走了。

「冰兒她。。。是不是生我氣啦？」
冰兒走後，阿俊不好意思道

「沒事啦，她是這樣的，冰兒她不想你太急卻忘了顧自己，所以才想出先休息一晚而已。」

「而且你看，ID卡裡面，冰兒已經給了我們點東西呢。」

五千暗幣。

「真的耶！ID卡顯示原來我們已經有了五千暗幣！」

冰兒就是這樣，不夠坦率，卻又會暗中幫助別人。

「那。。。我就先到處走走吧。」
阿俊收起ID卡，拿出了之前守衛給他的小冊子看了看。

「恒哥，我對這個地方有點興趣。。。我要去看看。」

「噢這樣啊。那你去吧。我之前受的傷還在，先上去休息了。」
我這倒不是推搪，只是之前被傑克傷到的地方沒完全恢復，這會兒沒開強壯狀態硬撐，也的確有點累了。

「那恒哥你先休息吧，我記住這個賓館，晚上回來。」

「嗯。」

告別阿俊後，我走進賓館，櫃枱那邊已有人接待。

「先生你好，請問你需要什麼嗎？」

「呃。。。你，你好。」
想不到我人都死了，這會兒還像是回到了現實世界般，住個賓館居然還有真人接待。

而且還是個印度人。

「我，我有這里的。。。」

「先生，你是想知道自己的房間是吧？請出示你的ID卡。」
我連忙拿出ID卡給她，接待的小姐掃描後，

「噢恒先生是吧？冰小姐租訂的房間在最上層的總統套房，您是入住的名單的之一，電梯在那邊，入住愉快。」
最後她報以一笑，同時伸手示意電梯位置。

搭著賓館內的電梯，我上到了這賓館最上一層。

「嗶。」

又是這種掃描器，我把ID卡靠過去，門鎖自動解開了。

「冰兒？」
沒想到房間裡面的擺設豪華得不得了，一個大廳不止，還有三個房間。

「冰兒？去哪了？」

看來冰兒不在呢，奇怪，她又說要睡覺休息的。

我隨便選了個房間，走進裡面，一切的事物都仿佛似曾相識，自然得很。

唯獨有一個類似膠囊般，有著透明蓋子的直豎棺材在角落。

「這是什麼。。。？」
這活像某個漫畫裡出現過的生命維持艙。

我走近一看，蓋子附近有個紅色按鈕，底下印著“陽光艙”。

「陽光艙？」
這該不會是。。。！？

仔細一看，這還真是像給人躺進去的設計。

按下紅色按鈕，果然，陽光艙的透明蓋子緩緩打開，艙裡的光線讓人不禁覺得溫暖。

我立刻脫去上衣，躺了進去，蓋子緩緩合上。

同時，艙內的光線逐漸加強，讓人不禁覺得火熱，卻又異常舒服。

不多久，光線暗了下去。

我走出艙外，腰上和其他部位的傷痕已不翼而飛。

「好神奇！。。。暗都居然。」
這下子我連睡都不想睡了，就連疲勞仿佛也消散了般。

悶得慌，我只好下去賓館，到附近走走。

「嗯。。。暗層這裡似乎很多玩意可以去看看呢。」
我拿出之前的小冊子細看，原來暗層這裡有很多有意思的地方。

什麼競技場，交易所，狩獵廣場，賭場等等。。。

真有意思，暗層這裡居然充滿了現實卻又幻想的味道。

我無所事事，繼續走著，路上各種風格建築，食店，不同膚色的人走過。

對了，看大家的膚色，為什麼大家國家不同，但所有靈人的語言都可以互通呢？

暗都到底是怎麼建立的啊？目前見到的暗都的一切，也太了不起了，甚至剛剛那個陽光艙的科技，現實世界也未必有吧？

我一邊走，一邊產生更多的疑問。

愈發地，我更好奇這裡的全部。

「媽的臭老頭，又想在這裡喝免費酒？滾！」

忽然，一個髒兮兮的老人被人粗暴地從一間酒吧趕了出來。

「你都一把年紀了，還不投胎是在暗都這裡幹嘛！？到處在暗都賴吃賴喝的，你以為對我們可以來這套？」

「不，不不不，我只是想討多一口酒喝而已。。。」
老人可憐兮兮央求著，但酒吧的人卻不領情。

我抬頭一看，這酒吧名字居然叫“走吧”，仿佛真的想拒人於門外。

「拜託，拜託，我活了一把年紀了，真的想再嘗嘗你們的龍舌蘭。。。」

我在旁看著這齣熱鬧，但看他們如此對待一個老人家，實在看不下去了。

「我請你吧老人家，這裡的酒應該也不貴吧？」
我從後扶起了老人，剛剛那畫面太讓我不忍，只好做做好人了。

「你？年輕人你？不貴，這裡的酒不貴！」
老人立刻破涕為笑，握住我的手不斷感謝。

「嘿小哥，你真的打算請糟老頭喝酒？」
酒吧的人露出懷疑的眼神，似乎猜不到為什麼我要這樣做。

但幫人不需要理由吧？

「對，不就是幾杯酒而已，我應該給得起吧。」
我拿出ID卡，秀了秀自己暗幣的金額，酒吧的人立刻露出笑容，歡迎我們進內。

「老人家，別跟我客氣，我們就喝喝看吧。」
我搓搓鼻子，帶著老人來到吧檯。

還沒等我話說，老人家已自顧自向酒保點了幾杯酒，然後推了一杯香氣四散，通體鮮紅的酒到我面前。

「小夥子，嘗嘗這杯走吧特製血龍舌蘭吧，這是他們這店最好的酒。」
老人家拿起一杯先喝一口，然後露出了一副死而無憾的表情。

我是不知道我身前是不是嗜酒的人啦，畢竟沒了記憶。

但這杯美酒確實如老人家所言，好喝，入口滑順而且十分帶勁。

昏暗黃光，優雅且充滿鬱悶的音樂，這酒吧氣氛確實不錯。
「好喝好喝，再來一杯！乾杯！」

「對了小夥子，你是剛來暗都不錯吧？」
老人家一邊嘗酒，一邊似乎醉意熏熏問

「沒錯，剛來不久。你怎麼知道的？」

「因為暗層這裡的人並不會隨便請人喝酒啊。。。哪有那麼多好人，而且暗幣難賺，在暗層這裡生存的人，都是現實世界失敗，卻又想下世成功的人。」

現實世界失敗，卻又想下世成功的人？

「這話怎麼說。。。？」
我不解問，手邊的酒也停下了。

「看來你真的什麼都不知道呢小夥子，暗都其實分了三層你知道吧？」

「我知道這個，這小冊子有寫。」

「噢！是導航冊子啊，那麼說你們是從下水道進來的？果然不簡單！的確，這小冊子的確有寫這些，但導航冊子沒寫的是，這三層其實是代表了不同的階級。」

「階級？什麼階級？」

老人又狂吞杯酒，大呼爽快。

「呼哈！太棒了這酒！」老人擦擦嘴巴，繼續說道：

「暗層這裡啊，其實一開始不叫暗層，是叫低層。大於在暗都剛成立時，低層的人和中層的人都是同一類人，幾乎什麼人都能進來暗都，什麼人都能入駐中層或低層，大家合力追求素材，靈藥，共求美好的下輩子。只是嘛，當第二次世界大戰後，這裡的人種和階級都發生了變化。」

「變化？莫不會是。。。？」
我心中忽然細想起剛剛看到的周圍。

很多人大多都是窮酸潦倒，或者拼命叫喊買賣，努力生存的人，更甚至是黃色，黑色的膚色居多。

「對，你想得沒錯。這世界只有兩種人，窮人和富人。雖然大家都身在同個世界，但始終擁有的並不一樣。就連在死後的暗都這裡也是一樣。簡單來講，暗層這裡是給我們這些窮人，沒什麼能力的人聚集的地方，而上方的中層卻是富人和其他真靈軍允許的能力之士所居住。暗層和中層，是兩個世界，所以小夥子，你那五千個暗幣，真的算是個大數目呢，都可以買到靈藥了。」

「噢其實那些暗幣不是我賺的啦，是我朋友給的呢。」我笑言道

「你朋友給的？能給出那麼大的數目，要不是中層的富人階級，就是真靈軍特別委任的獵人了吧？」

「獵人？」
的確，好像在進來暗都的時候，那個守門口的真靈軍的確有提到獵人的字眼。

「對呀，獵人。就是真靈軍特別委託，專門負責提供靈藥素材的獵人。他們的工作主要是出外狩獵各種生物素材，然後帶回來暗都這裡賣給真靈軍。變相的真靈軍則會提供這些獵人各種關於暗都的福利，比如入住中層的權利，暗幣什麼的。。。你朋友不簡單呢，要勝任這個工作，需要莫大的實力，畢竟不是誰都可以外出野外，然後和那些巨大化的動物廝殺吧。。。我就不敢呢。」

「原來是這樣啊。。。難怪冰兒她。。。」
這樣一來，很多事情都解得通了。

可正當我細想時候，

「好了倆位，該結賬了。」
忽然，身後出現了一群人。

原來是走吧的酒保。

不知為何，他身後跟著一群大漢，然後遞來一票賬單。

「等等，我們才喝了幾杯酒，居然要兩千暗幣？我看你們的酒單一杯特製龍舌蘭只需五暗幣吧！？」

「沒錯，你是正常客人，喝的那幾杯酒的確是十幾塊暗幣，但這位老頭不一樣，他的酒，我們收得比較貴。」
酒保陰陰一笑，仿佛勢在必得。

「你這是欺詐！不怕真靈維安部隊嗎！？」
老人怒道，指著酒吧大罵！

「我怕什麼，你們是有喝酒吧？也有看我遞給你們倆位的酒單吧。你消費了，我收錢，這有觸犯暗都的法律嗎？」
我拿起老人面前的酒單一看，果然，價格被改大了。

「呵，真過分，居然這樣騙錢！」我也有點生氣，這太坑人了！

「糟了小夥子，是我連累了你，我也不知道這是間黑店，對不起，對不起嗚嗚嗚嗚。」
老人忽然委屈哭起來。

「你快走吧小夥子，他們只是想針對我而已，那些暗幣可以買靈藥，足以改變你一生，所以別給他們，快走吧！」

「當然，小哥你可以選擇不替這老頭買單，我們只會“稍微”為難一下他，給他點教訓而已。」
酒保啪了下手指，身後的大漢已團團圍住我們。

「稍微給點教訓？你們連這麼瘦弱的老人家也下得了手？」
我不可置信問，到底什麼是人性，你們的人性被狗吃了嗎！？

「當然，畢竟喝霸王酒我們可不能不給點懲罰呢。還是說你要幫他買單？」
酒保質問道，他巴不得我會好人做到底，連被騙的這個鍋，也要替老人家背。

「小夥子！別理我！快走吧！」
老人忽然發力推了我一把。

「謝謝你小哥，我這把年紀了還能讓你請我喝酒，我很感激，酒也很好喝。所以快走吧。他們不會對我怎麼的。」

我不忍瞧了他一眼，為什麼他已深陷困境，還要為別人擔心呢。

「好吧。。。我走。。。」
我向前走去，撞開那群大漢，走去門口。

「噢，看來沒人幫你買單呢George，你不好運了這次。」

嘭！

眾人回頭一看，只見走吧的大門關了。

是我關的。

惹一點麻煩應該沒差吧？

「你幹什麼？」
酒保怒問！

「關門啊。」
我扭了扭肩膀，開始熱身。

「為什麼關門！」
酒保質問，同時身後的大漢磨拳擦腳，紛紛拿出武器。

「為什麼關門？你這問題真怪呢。。。」
我也喚出靈洞，拿出一把單手斧。

「畢竟等下發生的事情，不能讓外面的人知道吧？」

「給我上！」
酒保們頓時一擁而上！

不過嘛，我真的絲毫不覺得恐怖呢，比起之前遇到的老鼠群，野外遇到的那些野生動物的襲擊。

你們太不夠看了。

「強壯。」
渾身的肌肉頓時隨我呼喚而出，同時周遭的人立刻大驚失色！！

「怎麼會！居然是紅色靈藥！ 哎哎呀！！！」

。
。
。
。
。
。
來到阿俊這邊廂，只見阿俊走進一廣場門口，向櫃檯的人問：

「這裡是真靈軍舉辦的鬥技大會報名處嗎？」

「沒錯，這裡是。你要幹嘛？」
櫃檯的人懶散一問

「我想拿申請報名的表格。。。還有，我能和真靈軍的人說話嗎？」

「我就是真靈軍的人啊，你有什麼問題？」

「我想問。。。你們真靈軍的第二把交椅，白羽承音在這裡嗎？」

「你是白癡吧？」
櫃檯的人不可置信。

「就算我知道，這種重要的情報我也不會隨便和你說吧？再說我只是RS下層職位的人，承音大人的所在地什麼的，我怎麼可能知道。。。」

看來是個小人物呢。

阿俊不禁在心裡吐槽。

「那麼我再問一件事，如果贏了鬥技大會，是不是可以得到入住中層的權限？」

。
。
。
。
。
。

鏡頭回到冰兒這裡。

沒錯，冰兒確實沒有直接上賓館睡覺。

而是拋開了兆俊阿恒他們，獨自乘搭通往中層的電梯，來到中層，進入了一個建築。

一個名叫“獵人協會”的建築。

剛進門口，

「呃，請問你是？」
冰兒不耐煩的秀出ID卡讓人一掃。

「噢！原來是一級獵人冰兒小姐啊，你好，請問你」

還沒等人說完

「別廢話了，給我開出一間會議室，然後調出交易所，情報所，和真靈軍獵人部的畫面給我，我有急事要處理。」

「沒問題，我立刻著獵人協會準備。」

冰兒很熟悉這裡，於是坐在一沙發，合眼等著。

「唉喲，這不是離開了很久都不見的李冰兒嗎？你還活著哦？」
忽然，一個龐克紅頭，身穿黑衣渾身鐵釘裝飾的男人走近冰兒問

「走開George。我沒空和你說話。」
冰兒聽聲辨人，繼續合眼不作理睬道

「別這樣嘛李冰兒，大家都是協會的一級獵人，我上次和你說的組隊，考慮得怎麼樣？」

「不好意思，我有拍檔了，再說我說了很多次，我不想和你組隊，我的轉世時間沒你那麼多，你和我共同狩獵的時間，不會那麼長和穩定。」

「那你和你的新拍檔又會合作得長了？」
George略顯不滿，隨即問

「不。。。也不會長，但我的拍檔們很特別，我想幫他們。」

「什麼！？」
那個一直絕人於千里之外，冷言冷語的李冰兒居然想幫助人！？

George心裡暗驚，雖然他也很清楚冰兒不是個惹得的人物，但心裡同時也好奇起來。

到底是什麼讓冷酷如她的人改變了？

「對了，你不是說你這次去是要收集“堅強”的素材嗎？那個被譽為防禦之最的靈藥。。。怎麼樣，合成到了吧？」George立刻問

「嗯。。。」冰兒微微一震，睜開眼瞧了George一眼。

「對，我合成到了那瓶“堅強”。我本想那靈藥是我這次投胎最後的靈藥了。不過。。。」
說到這，冰兒深深嘆了口氣。

「不過什麼？」
George好奇問

「不過我弄沒了嘻嘻，但是相反，我居然因為這個救起了一個怪人。」
冰兒微露失望，但隨即轉念一想，自顧自笑了起來。

「怪人？什麼怪人？」

「他呀，什麼都不記得，只記得自己的名字。」

「你意思是，他失去了記憶？可為什麼會在野外遇到他呢？」
George大惑。

「這就是他怪的地方呀，不過嘛哈哈。」

「他是我見過最善良的人呢。」

「你這。。。」
George大驚，這是某些人才會擁有的表情。

「你喜歡上他了吧？」
George出口而出問

因為冰兒的笑，是少女戀愛的表情，George見過，也擁有過。

「你胡說什麼啊，我怎麼會！？」
冰兒立刻紅透了臉，惱羞道

可正想否認之時，話語卻卡在了喉嚨。

對了，原來這是喜歡呢。。。

「。。。。。。」
兩人頓時無話可說，卻各自發現了同一件事。

「恭喜你呢，在死後，也能享受這種幸福。」
George打斷氣氛，不懷好意笑道。

「別亂說話啦，我只是也想做一次好人而已。」
冰兒別過頭，心裡已是小鹿亂撞。

「冰兒小姐，你所說的已經準備好了。」

二人頓時收起笑容。

「好了，我還有事，下次再見吧George。」

走進準備好的會議室，裡面三個大屏幕頓時現出三個人像。

「交易所，給我目前手頭上這些素材的價格資訊。」

「情報所，幫我搜尋一下“失去記憶的靈人”這項情報，我想分類應該是“靈人”和“腦部受創”吧。」

「還有獵人部。。。」
冰兒轉身，對著中央的人像正色道

「什麼事呢？一級獵人冰兒小姐？」
一個氣場穩重，留著整齊鬍子的軍人回話。

「部長，我想問，」

「真靈軍第二交椅，暗殺隊長的白羽承音，目前在靈都嗎？」

Sorry啊各位，呢個月轉新工真係忙。

好多文

仲有冇

文呀，支持

好緊張呀

more

承音

承音
承樂

三年起步

仆街喇 依家人在台灣

屌，搞到我劇情都唔記得

我都係

承音幾時出場

究竟肥衝同龐拿係咩關係

留名 樓主加油

已正皮

成日入黎冇文好空虛

一個月入一次有時都失望

唔好意思呀 趕緊新工project真係忙
今個星期忙完應該出到一篇

新讀者？

你唔好彩啦

同大家科普一下
呢度的文無一年半載都唔好以為出左
Btw推

呢排咁少文，推下先

我係cd room睇到依加終於有ac，即刻正皮

半個月無睇入黎得一篇文

正啊

新讀者

以為有文
推下

我想要少少文啫

等得很苦

晚晚OT 返到黎食d嘢坐陣又12點

加油 人生總有高低起伏

咁多留言等我仲以為有文

我以為有文

寫緊

有就好

等你

寫緊唔代表幾時出

1001先定有文出先呢

今晚收尾出

就快報警報失蹤人口

得把死人口

過左兩個月入番黎 得兩篇

我最憎俾人睇死 今晚你地等接文！

今晚有文=兩日後有
後日先入嚟

真係笑死
樓主拖文都照返來上水
完全無恥心

2點
啱啱OT完返到屋企

一日未天光
一日都未過今晚

會議室中，冰兒正對一個熒幕問話。

「啊。。。這問題嘛。冰兒小姐，為什麼你會問這樣的問題呢？」
熒幕裡的老人輕輕一頓，面色立刻嚴肅了幾分。

「沒什麼，我只是想知道而已。好奇行嗎？」
冰兒表現得輕描淡寫，但她深知這問題一定得不到答案。

「嗯。。。冰兒小姐，要知道這已經是我們真靈軍內部情報級別的問題了，以您的身份，我們不可能會告訴你。除非。。。」
老人立下結論，然後故作玄虛

「除非加入你們，對吧？」
冰兒深嘆口氣，接了下去。

老人微微一笑，說：
「沒錯，除非你改變你的身份，由我們賦予給你的一級獵人身份，轉換為我們真靈軍的。。。呃，以你的實力，我想“別動隊副隊長”的職位，應該很適合你。」

「抱歉。。。恕我拒絕。我不想加入你們。」
冰兒毫不猶豫，拒絕道

「為什麼呢冰兒？我知道你會拒絕我們，但我們不知道你一直拒絕的原因啊。」
老人坦然嘆說，似乎也早已知道冰兒的回答。

「沒有為什麼。。。真要說的話，應該是因為暗層吧。」
冰兒轉過頭隨即看向其他熒幕，同時在心中念念有詞：

我不加入而已，可還有其他人，其他方式加入啊。

「那再見了部長，關閉獵人部畫面。到你了情報所，資料整理得怎麼樣？」
另一個畫面，熒幕裡不再是真人，語音也變成了一把電腦女聲。

「你好，一級獵人冰兒。關於您搜尋“失去記憶的靈人”這項情報，根據真靈引擎得出的結果顯示，目前唯一有關的資料存儲在真靈軍科技部門的資料庫裡。」

「什麼？又在真靈軍裡？那交易所呢？我手上的材料和靈藥價值計算好了嗎？」
冰兒眉頭一皺，繼續問

「你好，一級獵人冰兒小姐，關於您所列出的清單，包括C級素材真尾鳳蝶翅膀，B級八星虎甲蟲翅膀，A級壁虎前足，A級壁虎尾巴，S級娃娃魚前足，SS級娃娃魚。。。。。。」

「夠了，直接給我結果，一共價值多少。」
冰兒不耐煩直接揮了揮手，她把兆俊和阿恆的靈藥也列給了交易所提供價格，要是讓它朗讀完全部東西，恐怕要等到天亮吧。

「請稍等片刻冰兒小姐。。。經過目前交易所計算，冰兒小姐所列出的清單上全部素材，價值一共。。。五百萬暗幣。」

「五百萬暗幣！？」
冰兒這下倒是難得的驚訝了。
「列出來讓我看看，哇！阿恒那倆瓶力量和身高，加起來都有三百萬暗幣了。。。不愧是紅色靈藥。」
冰兒默默咋舌，細數自己列表上的各項價格。

「那麼情報所，那份情報我買得起嗎？五百萬暗幣。」
冰兒毫不猶疑，打算拿出全部財產。

「請稍等。。。」
熒幕裡的女聲稍頓了頓，很快便傳出失落的語氣。

「抱歉，冰兒小姐。此份情報無法購買，權限必須是真靈軍幹部以上的成員才能打開或下載。」

「有錢也不行！？ 五百萬暗幣耶！」
冰兒不可置信大吼，這還是第一次她碰到沒法買的情報。

「抱歉，冰兒小姐。此份情報無關金錢交易，實乃權限問題，該份情報屬於真靈軍科技部研究檔案，權限必須是真靈軍幹部以上的成員才能打開或下載。」

這話無疑讓人絕望，因為交易所的電腦並不會騙人。

冰兒聽後也不說話，良久後，

「關閉交易所，情報所。。。全部關閉。」

咻——

所有畫面頓時消失，熒幕變黑。

嘭！

整個會議室頓時迴蕩出巨響。

「可惡！又是這樣！這該死的組織！」
冰兒憤怒咆哮一句，雙拳狠狠錘在桌上！

「哎，看來，只剩一個方法了，只是不知兆俊和阿恒肯不肯。」
冰兒收拾好心情，重新振作。

「我很討厭啊。。。那個大會。」

。
。
。
。
。
。
回到旅館。

「怎麼樣，在暗層這裡沒惹什麼麻煩吧？」
冰兒換回另一身便裝，背心短褲坐在沙發上懶散問

「我。。。哈哈哈，我當然沒啦。」
酒吧那檔事他們應該不會說出來吧。。。

「倒是你呀，又說回來休息，但你還不是出門了嗎？」
我立馬轉移話題。

「呀，睡夠了不就出門走走唄。對了我有話要跟你們說，阿俊呢？」

「不知道他跑哪去呢，還沒回來。」
話說回來，冰兒這傢伙穿著真是毫無防備啊。。。

「那我先說你的情況吧。」
冰兒忽然正色道

「阿恒。。。你的情況有點麻煩啊。你作為一個靈人卻失去了記憶這點，似乎是個蠻稀罕的情況，而且也只有真靈軍有研究過你這種狀況，可是。。。」

「可是？」
我也不禁緊張起來，因為冰兒的話，關係著我整個人生。

「可是那份資料必須是真靈軍的幹部以上才能得到。連買都買不到。」

「怎麼會。。。」
心裡頓時絕望，不過，她說到了真靈軍的幹部？

「你剛剛說要真靈軍的幹部才能。。。？ 阿俊之前不是說說過，他一直在找真靈軍一個隊長，什麼承音之類的不是嗎？那我們直接去找她不就得了？」

「話是這麼說，可就連聯絡隊長級別的權利我們也沒有，畢竟這些大人物的行蹤也是情報之一。我們要見到她的話，必須得上到至少中層的地方才能偶爾遇見閒逛的他們吧。」
冰兒撕開一冰棍。

「那麼。。。我豈不是無望了？」
我灰心坐下。

哎，我開始討厭自己這樣了。

一邊尋找自己的記憶，一邊帶給別人麻煩。

好像什麼都似曾相識，卻又什麼都覺得陌生的感覺。

太糟糕了。

「其實。。。我不用找回自己的記憶也沒差吧。畢竟我人都死了。」

我想放棄了。

「真的？都走到這一步了？你才想放棄？」
冰兒不可置信道

「不。。。我只是，我只是。。。」

我懊悔閉上眼：
「我為什麼要知道我的過去？特別是遇到你還有其他人，我知道這個世界要生存已經很不容易了。所以我為什麼不像你們一樣著重於未來，而不是像現在這樣，一直牽掛著什麼都不知道又不重要的過去？」

對呀。。。

比起那什麼都不值的過去，未來更值得我去追尋吧？

文！！！！！

「你。。。再說一遍？」
冰兒忽然不忍問

「什麼再說一遍？」

「我是問你，什麼叫做不知道又不重要的過去？」
她很認真的問我，就連臉色都變了。

「阿恒，沒有什麼重要不重要的。無論是過去和未來，都對人重要。」

真的，她真的很認真，靠近我不止，甚至把臉都貼了過來。

「我的記憶哪裡重要了？」
可我還是掩不住失望和疲累。

和她一起越久，我越內疚。

「哪裡。。。不重要了？」
冰兒眼睛直勾勾地望著我。

我不知從何回答。

「要是你沒有過去，你又怎麼知道自己想追尋什麼樣的未來？」
冰兒眼神不忍道

「你的記憶就是你的過去，而我們靈人一直追求的靈藥和未來，最終也會成為我們的過去，這怎麼會不重要？所以在遇到你的那天，我就決定了，」

她忽抱緊我，體溫，氣味，仿佛她的一切都瞬間傳來。

「我一定要幫你找回你的過去，是你的過去才塑造了現在的你，不要隨便放棄自己啊。」

冰兒越抱越緊。

她緊張我，我是知道的。

只是我不知道原來她看得我如此的重。

「為什麼啊。」
我抱了回去。

你要為我做這麼多？

「沒有為什麼，可能。。。我也明白你的感受吧。」

「。。。謝謝你，冰兒。」
心中一股感動，我抱得更緊了。

唉，真的是爛好人啊。

只是我有點疑惑，她真的明白我的感受嗎？

「咳咳。。。不好意思兩位」

「哇你什麼時候回來的！」
突然響起的異聲嚇得我和冰兒連忙放手，原來不知什麼時候，兆俊居然站在我倆身後！

「呃抱歉呀。你們要繼續嗎？還是說要我暫時出去一下？」
阿俊一臉歉意，尷尬問

「我。。。」
我頓時口吃起來。

這種容易誤會的場面，實在是太尷尬了！

「不，既然回來了就別走了。都過來，我要和你們說說之後的計劃。」
誰知冰兒居然絲毫不理氣氛，自顧自走去沙發那邊坐下，順便又開了一包餅乾。

「呃。。。我真沒礙著你你們？你們不是要。。。？」
阿俊尷尬悄聲問我。

「沒有啦！你誤會了我和冰兒剛剛真沒什麼！」
我拼命解釋，只是臉怎麼有些發燙啊？

「沒什麼那為什麼抱在一起啊？」

「這個，我。。。」

「在幹嘛啊？快過來啊。」
冰兒催促著。

「誒我們先過去吧，先過去聽聽計劃。」
我連忙藉故扯開話題，拉著阿俊坐在冰兒對面沙發。

「好了，快說吧冰兒。」

「喔，那麼。。。我就從頭說起吧。下午我已經出去打探過了，關於阿恒你的問題，和阿俊你要找的暗殺隊隊長承音的聯絡，都沒辦法可以立刻做到。」

「誒！？為什麼？以你什麼獵人的身份都取不到這些情報嗎？」
阿俊失望問

「不行呢。」冰兒也搖了搖頭「我這個一級獵人的身份，終究只是真靈軍設立在暗都這裡的一個職位，主要是幫RS提供素材或者靈藥，取得的戰利品當然也可以兌換它們的暗幣之類。」

暗幣！？

「對了，暗幣！你不是說我們的靈藥也可以賣錢嗎？可以賣多少？買得起這些情報嗎？」
我心中突想，對了，這不就是我們一直冒險的目的嗎？

「哦對，說起暗幣，我們算是發大財了，不過該死的是，我們需要的倆份情報都不是錢可以解決。」

「不會吧！？ 有錢都不可以？那要什麼才可以啊？」

「要成為他們的一員才可以。。。對吧？」
兆俊一直在旁細想，忽然回話。

「嗯，沒錯，而且還不是做他們普通的嘍啰噢，而是必須成為他們的幹部級別的人馬才行。」

「這。。。這怎麼可能？我們又不是什麼厲害的人。」
我一聽，立刻打退堂鼓。

「哈哈等等啦恒哥，別這樣小看自己啦！比起大部分靈人，我們算是“很厲害”的靈人的了。」
阿俊在旁噗嗤笑了笑，隨即說

「阿恒你太膽小了， 這裡的靈人雖然多，但喝了靈藥，擁有實力的靈人卻不算多。這世上沒那麼多像我們這樣去張家界狩獵的亡命之徒的啦。」
冰兒也不禁取笑我道。

「亡。。。還亡命之徒呢，要不是你說要去張家界，我怎麼會跟你去亡命。」
我惱羞回嘴。

「哈，可是我們活了過來對吧？你以為我們是靠運氣打敗種種獵物，碰巧才到達這裡的？」

「。。。」
我無言以對。

但心裡早已回答。

「我們。。。是靠實力來到這裡的。」

不是，我才不是靠運氣或靠冰兒來到這裡的！

「對，所以我們很強，而且遠比我們想象般的強。」
冰兒自信滿滿笑了聲，繼續道：「而這一份強，就是你們兩個加入真靈軍的資本了。」

「所以說。。。我們要加入真靈軍，然後慢慢爬到幹部級別的地位才能取得那些情報？」
我問

「嗯。。。這樣是最穩當的做法，可我們沒時間等到那個時候，而且阿俊也沒有理由等。」
冰兒瞧了瞧阿俊，繼續解釋

「所以你們要參加鬥技大會。」

「鬥技大會？」
又是個新東西，我滿頭問號，等著冰兒解釋

「嗯，鬥技大會，簡單來說這是類似古代角鬥士那樣的大型慶典，只不過是靈人版本。鬥技場在暗層第一百層，勝利者可以得到豐富的財富，入住中層的權限之外，還有加入真靈軍的機會。」

「加入真靈軍的機會？」
這鬥技大會聽起來真吸引。

「沒錯，歷來鬥技大會的冠軍都會加入RS，而且全部都是由幹部職位做起，畢竟能拿到冠軍也不會很弱。」

「可為什麼冠軍能加入RS啊？」

「因為這場慶典對RS來說，就像面試一般吧？畢竟物色人才這回事需要看很多東西，而這種生死搏鬥的場合，最適合拿來測試人才吧？ 對吧冰兒？」
阿俊說得頭頭是道，真不想一個十五歲的少年。

「嗯，你小子果然很聰明呢。 沒錯，這慶典對RS來說的確像是面試一樣，所以你們兩個明天去拿報名表格」

碰。

三張表格忽然出現在桌面。

「我拿了。下午我到處亂逛，找到了報名的地方。。。」
阿俊得意洋洋拿出表格，原來他下午是去了這些地方啊。

「噢呵！你手腳真快呢。那你兩個快點填好明早交出去吧。我記得慶典七天後就會舉行，明天我組個體育館，來給你們熱熱身嘻嘻。」

「誒，等等，為什麼你不參加？」
我忽發一問，對了，冰兒呢？

「我？ 我就不用了，我討厭真靈軍，而且鬥技大會最多倆人一組，你們兩個剛好可以組一隊進去。」

「討厭？」
可你是他們的獵人啊。。。

「但你是四靈啊，你加入一份的話，我們得到冠軍的機會不就。。。」
兆俊也不解問

「我就是不想！別問了！」
冰兒忽然發惡，大聲喝道

怎麼了？

「好。。。晚」
還沒等我說完“安”，

碰。

房門大聲合上。

到底怎麼了？

「啊。。。對不起恒哥，我是不是踩到冰兒地雷了？」
阿俊慌張道

「應該不是吧？你別在意，先去睡吧。」
我稍稍安慰阿俊，推他回房。

心裡也不禁納悶，難道是。。。

她的“野蠻”又發作了？

這晚最後，各自回房。

我和阿俊早早睡下了。

可冰兒睡不著。

「哼。。。李冰兒，你還真有臉教訓人家啊。」
冰兒躺在床上，一手抵在額頭懊悔道。

「明明你才是逃避的那個，可為什麼。。。為什麼？」
她打開了靈洞，抽出了靈圖。

瞧了一眼左上角上，冰兒剩下的轉世時間還有兩個月。

「還有兩個月。。。我。。。」
想到這，冰兒不忿轉身將頭埋進枕頭大喊！

「可惡啊！！我這蠢貨，為什麼那時候鬆手了啊！可惡！」
她再次懊悔閉上眼，腦袋里回想起不久前的對話。

「你不是說你這次去是要收集“堅強”的素材嗎？怎麼空手而回啊？」

「對，我合成到了那瓶“堅強”。」

可我弄丟了。

為什麼啊。

我會蠢到這樣子。

對不起阿恒。

是我害了你啊。

下年見

下星期？

睇完好傷心 因為唔知幾時又有文

突然覺得阿恆會係實驗品，人造靈人之如此類

太早入黎
停咗大半年先入黎 都係未出曬個故

大半年一定唔得啦，最少都2年

人造靈人換句說等於人造人？

咁睇冰兒係識呀恒？ ？

靈藥：「創造」做出黎？

有就有一篇㗎啦 不過寫緊第二篇 想兩篇一齊出，睇落連貫d

各位照舊週末入黎啦

四月邊個週未？

想當年 樓豬仲出得好快

等緊

負評係俾出文速度

幾時有文啊

週末啊 星期日啦

星期日都就完

完了

打緊未呀？

七天後，鬥技大會就要開始，而冰兒早有準備，吃了早餐便帶我和阿俊來到一座體育館。

「哇，沒想到死後居然會有體育館，靈人也需要鍛鍊身體嗎？」
阿俊不禁吐槽道，說得也是呢，誰又會想到，死後的世界居然是一反往常的真實。

「當然啦，操控靈藥的鍛鍊，武器的熟悉，這些都要熟悉的。」
冰兒一邊佈置著場所，一邊答

「對喔嘻嘻，我只是有點驚訝而已，這裡太像現實世界了。」
阿俊不禁傻笑了下。

「是嗎哈，我剛來的時候也像你一樣呢。的確很難想到，死後的世界沒有幻想出來的地獄和天堂，我們死了居然還是回到現實，然後不斷地，歇盡全力地為重生而戰。」
冰兒忽發感歎，看來這檔事，每個來到暗都的靈人都曾感歎過吧。

「但是，也唯有重生成功才能延續我們的未來呢。你們兩個，想嗎？」

「想！」
我倆異口同聲回答！

「那阿俊，你先上來吧。」
冰兒招了招手，示意這鬥技大會前的訓練正式開始。

「好吧。」
阿俊聞言上前，可是。。。

「我呢？」
對呀，我呢？

「阿恒啊，你先等等，我想先看看阿俊的真正實力。」

「哦呵，冰兒，這是在測試我嗎？」

「沒錯，來過幾招吧。但前提是別破壞這體育館噢。」

冰兒微笑言道，隨即抽出一把匕首。

「小刀？冰兒你也太小看了我吧，才一把」

刷

猶如鬼魅般的速度，冰兒的匕首已快達阿俊頸項！

「率直！」
千鈞一髮，一把長槍應聲出現在阿俊手中，還順帶向著冰兒方向一刺！

這下以攻代防，讓冰兒不得不撒手放開匕首。

只見她原來早已眼瞳泛紅，半空中被她放開的小刀居然再度被彎腰的她接住，向著阿俊的下巴又是一劈！

「喝！」
阿俊也不怠慢，立即一擊自取地面，卻不是刺向冰兒。

原來是利用充滿彈力的槍身將自己彈出幾米。

拉開距離，是對的。

「冰兒。。。你是認真的？」
阿俊心有餘悸，默默摸了摸自己的頭髮。

原來剛剛冰兒向天的一擊雖被阿俊閃過，但還是割了他幾分劉海。

「那當然啦，不認真那還怎麼測試。」
冰兒瞧了瞧身後。

「那就別怪我不客氣了冰兒，我」

「行了，夠了。」
紅透的眼瞳重回正常，冰兒收起匕首。

「果然是攻擊力第一的靈藥呢，可我不是說了別破壞體育館嗎？」
冰兒一臉責備，指了指身後。

遠處的墻壁上，有一個小孔直穿到外面。

不，再走近點看的話，那個小孔甚至穿透了體育館外面的所有物件，直接看到了天空！

「啊。。。抱歉我。。。但你剛才太突然了，我一個不小心就。」
阿俊立刻面露歉意，但看到冰兒的臉色，還是低頭說聲對不起。

「好啦，好險你還沒發掘過這靈藥，而且這小孔也算挺小的，大概一個小指頭寬度那麼大吧？雖然不太會被人發現，但破壞暗都是重罪呢，再在這裡練下去會出事。」

「那。。。我該怎麼辦啊？」
阿俊內疚問道，似乎也覺得很過意不去。

「出去練吧，還記得我們之前第一次碰面的那個峽谷嗎？這裡自己開車過去，大概半天路程就到了。我給你一些暗幣，你自己等等去交易所買些需要的東西就過去吧。還有」

「等等？買車？」
這話我就不敢相信了，買車？

「對呀，靈人size的車沒見過啊？ 這裡也有的，難不成你想阿俊走過去？」

「哦不是，我沒事了。」
也太應有盡有了吧？

「那阿俊，我要給你一個課題，這話阿恒你也可以聽著。」
只見冰兒拿出了兩塊石板，前後立在地上。

「其實你們兩人的靈藥，在靈藥中算是稀少可見的逸品，但如果以使用的角度來看，你們用靈藥的方式還是太嫩了。」
冰兒一臉認真，解釋著

「太嫩？ 意思是率直的貫穿能力還能更遠嗎？」
阿俊不思其解，看著石板思考著

「不是，我不是這個意思，我的意思是你們還沒好好地學會控制靈藥的能量流動，打個比方吧，比如這兩塊石板，“野蠻”。」
話語一出，一絲黯然的紅光瞬間由冰兒手臂滲入一握住的石塊。

「你，你想幹嘛？」
我有些緊張道，在這裡爆炸的話絕對會很麻煩吧！？

「你別慌，我只是在演示而已，我說過我的野蠻，就是一種讓無機物變成炸彈的能力，那麼這塊石頭要是掉進那兩塊石板之間，你們猜猜會發生什麼？」
冰兒的問題，哪有什麼回答的空間。

我二話不說，搶答道
「當然是全部都炸得粉碎啊！」

野蠻的破壞力，我見得多了，這大小要炸掉兩塊石板，絕對卓卓有餘。

「嗯，好吧，你們看著咯。」
說罷，冰兒將石塊丟了過去。

我皺起眉頭，微微閉上眼準備迎接衝擊，被注入野蠻的石頭應聲掉入石板之間。

「小心！」

碰！

爆炸了。

可炸是炸了，但爆炸居然出乎意料的，沒那麼驚天動地。

「怎麼。。。怎麼會？」
兩塊石板完好如初，仍立在原地。

只剩中間的地板黑了一塊，被丟去的石頭早已自爆粉碎，碎石散落四周。

「怎麼會這樣？你之前明明說過這種大小的物體要是用野蠻引爆的話，爆炸範圍會更大的啊！？」
我著實吃驚，問向冰兒。

「對沒錯，我確實說過。但這次不同，我一樣注入了野蠻的強壯進去那塊石頭，但那分量剛好而已。」
冰兒神秘笑了笑，一臉得意說道

「難道說。。。」
阿俊忽然說道，似乎領悟了什麼。

「那阿俊，這兩塊石板立在一齊的話，你一擊恐怕就會貫穿全部吧。但我給的課題就是，一擊之中你只能貫穿一塊石板。」

「七天內，學會控制你的能力，不然的話鬥技大會途中你一直破壞四周的話，RS會因為安全問題不讓你出賽的。而且嘛學會控制靈藥也是好事，我相信你做得到的。」
冰兒把兩塊石板拋給阿俊，安心道

「嗯！」
阿俊精神一振，充滿幹勁道。

不得不說，冰兒這激勵挺有效的。

「十萬暗幣夠你買足一切過去了，先自己去趟交易所吧。到你了阿恒。」

打發完阿俊，終於輪到我了。

「好，我們又要廝殺了嗎？」
我有些興奮，蠢蠢欲動。

畢竟冰兒的實力我很清楚，再度交手切磋，我也很想知道比起最初的自己，我到底有沒有變強。

「不，我才不跟你練，我找到了和你相配的對手，喬治，過來吧。」
體育館門外，一渾身釘子，黑色夾克的龐克頭男人打開了門，走了過來。

「就是他嗎？拋棄了我然後另結的新夥伴？」
龐克頭喬治先是向冰兒禮貌問句，隨後拋來不屑的眼神

他什麼意思？

「別亂說啦，我又不是和你組過很多次隊，別裝熟。」
冰兒笑著錘了喬治一拳，然後對我說：

「他是我在獵人協會的相識，同是一級獵人的喬治。別看他這個樣子噢，他的實力比他外表強了不少。」

「什麼叫“他的實力比他外表強了不少”？你意思是我這龐克風格很有問題咯？」
喬治聽後不滿道

「不是很有問題，是你這人本來就很有問題。哎算了我也沒資格說你，你到底是幫還是不幫啊？」
冰兒也無力吐槽了，只想盡快開始。

「幫！怎麼不幫！？同為一級獵人，我和冰兒你的友誼又豈是那麼膚淺的東西。你知道的，只要是你的求助，無論是什麼我都會」

「好啦你別廢話了，快去！」
冰兒不耐煩的將喬治推到我面前，同時我在心裡也對他打上了標籤。

喬治，是個煩人的傢伙啊。。。

「那，你就是擁有強壯靈藥的傢伙？」
喬治身高高過我，所以他現在的不屑更帶了點藐視人的感覺。

你當我是誰啊？

「我才不是什麼傢伙，我是」
正當我想回嗆回去時，

「我才沒問你名字，直接來吧。」
龐克頭打開黑色夾克的紐扣，露出一排腹肌。

「來什麼？」
我大惑道，什麼意思！？

「這都不明白？來啊？」

「所以說是來什麼啊？」
我氣急敗壞問，這傢伙好難溝通！

「來給我一拳啊！」

「為什麼啊！？」

「哎。」
喬治面露少許失望。

「不要問那麼多問題，直接打我一拳就是了，還有，不是普通的一拳。」
他的眼神，開始變得凌厲。

「我要的是，你進入強壯狀態後的一拳。」

「還是說，你不敢打？」

哼，廉價的挑釁。

但我接受了！

「死了你別怪我！」

準備好低下頭給我道歉吧！

「強壯！」

充滿力量，腎上腺素流遍渾身的感覺立刻湧上！

我鼓起肌肉，對著一動不動甚至一臉輕鬆的喬治，

一拳衝去！

「噢噢，不愧是強壯的力量呢！你知道嗎？強壯的力量其實就是還原了你在生時，人類肉體的肌肉強度。簡單講就是你現在的每一拳，每下動作都是你生前時的力度。一個正常成年男性的力度。」

碰！

理應厚重，一拳就可以轟飛人的拳頭，居然停留在了喬治的腹肌上！

他居然紋絲不動，而且還繼續分析著我的能力。

「但你的用法很浪費啊，明明是只需一擊的動作，為什麼你要把它分散開來。」
喬治拿開我的拳頭，仿佛什麼事都沒有發生般！

「為什麼。。。你。。。？」
為什麼他沒事！

「噢對了，你現在應該很驚訝我為什麼沒事對吧，其實你這拳算是很重的啦，只是我的靈藥有點無賴罷了。」
喬治笑了笑，拍拍我肩膀。

「你沒聽說過，對吧，我的“觸覺”。」

「觸覺？」
我一臉不解，轉頭看向冰兒。

「好啦喬治，別耍我夥伴了。阿恒，喬治擋下你拳頭的能力，是紅色靈藥的“觸覺”，他的皮膚可以吸收任何物理衝擊力，然後再任由他放出。」

「沒錯哈哈，本大爺就是無敵。」
喬治嬉皮笑臉，得意道

「無敵個屁啦，他的能力只是吸收物理攻擊，不能抵擋刀砍或者火燒爆炸什麼的。所以你還是會死的啦喬治。」
冰兒不屑回嘲，順便也解開了喬治擋下我全力一擊的秘密。

「你也太傷人了。。。這說法嗚嗚」
喬治低落哭訴，他果然是個智障。

「那阿恆，喬治的能力你知道了，你這七天要做的事只有一樣。」

冰兒取笑道，最後給了我一個課題。

「七天之內，一擊放倒這智障。」

「蛤？一擊？哪有可能？我剛剛不就。。。」
剛才那下已是我的全力，若觸覺真如冰兒說得那麼強勢，我又有什麼可能一擊放倒他！？

「不。有可能的，觸覺吸收的衝擊能量有上限，只要你的一擊能突破那個上限，那你就能讓喬治嘗到吐血的滋味嘻嘻。」

真的。。。有可能嗎？

雖然我半信半疑，但我還是想盡力試一下。

畢竟那混蛋的臉，我真想讓他掛彩一次呀！

「那這些日子，我只需不停的打你就行？」
我重新鼓起肌肉，骨頭咋咋作響，迫不及待再給他一拳。

「當然不是，你當我是M是不？我也會還手的。」
只見喬治慢慢走來，賤賤一笑，搭了一手放在我胸口上。

瞬間，一股巨大的衝力從喬治手掌傳來，我只覺胸口一痛，整個人頓時被彈飛老遠！

嘭！

我末入了體育館角落的一堆雜物，摔得頭暈腦漲。

「這是你剛剛那拳五分之一的衝擊，夠猛吧？放心，我會控制釋放的力道的，你只要一邊閃躲我碰你，一邊想著一擊把我打暈就好了。」
喬治撥了下自己的龐克頭：

「對了，你叫什麼來著？」

「混賬！」
我不理其他，立刻衝了上去！

特訓隨即開始！
。
。
。
。
。
。
也毫無例外的，

最後，我暈過去了。

再次醒來的時候，已是晚上。

「你。。。」
迷迷矇矇中，再次睜眼結果又是這個死人龐克頭。

「哎呀你醒啦？沒事吧？」
喬治打起呵欠問

「我怎麼了。。。？」
我頭腦還有些暈，只能迷糊問道

「當然是被我弄暈了呀，也是我的錯啦，不小心釋放了一半衝擊出來。還好你的強壯狀態承受得住嘻嘻，不然我就要抬你去陽光艙了。」
喬治扶起我，現在的我還真覺得沒力。

「要不去喝一杯吧我們？明天再來練，我也累了。」喬治忽提議

「哎。。。好吧。你有地方嗎？」

「呃，對哦！有是有，但我常去的都是中層的酒吧。。。」

「那跟我來吧，真巧昨天我去了一間，還不錯。」

來到一間酒吧，門口的招牌寫著「走吧」二字。

「哇。。。！ 我的天，這杯血龍舌蘭也太棒了！夥計再來一杯！」

「好的。」
吧檯的酒保哼了聲，隨即向我問

「大哥，你要續杯嗎？」

「我夠了。」
我揮了揮手，沒錯，這間酒吧就是我之前鬧事的酒吧。

「誒，你怎麼變成這間酒吧的大哥啦？」

「沒有啦。。。我只是教訓了一下這裡的人順便再給了點暗幣他們而已。然後他們就當我是大哥了，真奇怪。」
昨天我的確只是教訓了他們一頓而已。

只是我不知道最後我給這間酒吧的五千暗幣原來是筆大財富。

「原來是這樣啊哈哈，兄弟你真大方。」
喬治又喝一口，美酒下肚，心曠神怡。

「聽冰兒說，你是沒了記憶，在現實世界的靈人對吧？」

「對呀。很奇怪對吧。」
這折磨的問題再次浮於心頭，讓人困擾，但卻慢慢變淡了。

「之後是冰兒救你的吧？我就知道，她就是個爛好人。」
喬治帶著酒意，立刻回道

「呵呵，這我倒同意你，她的確是個爛好人。」
我飲盡手中杯酒，想起了最初那天，遇見冰兒的點滴。

「對呀，世上怎會有這種人？不顧自己，只為別人。其實暗層這裡很多設施，都是冰兒斥資興建的，比如陽光艙這東西本來只是中層的人才會有的，是她一批批的向RS購買，添置給暗層，所以來到暗都的靈人才沒死那麼多。」

「這我還真不知道呀。。。」

「哈哈，你不知道的還多著呢！再來一杯！」
檯上的酒杯越積越多，而關於冰兒的事，原來我不知道的那麼多。

「喬治，冰兒為什麼不加入RS啊？」
我直接進入主題，也是昨天冰兒逃避回答的問題。

「RS啊？她不是不加入，而是加入不了啊咕。」
喬治醉意正濃，但意外地讓我套出了秘密！

「加入不了？為什麼啊？她那麼強，RS不應該為才所用嗎？」
我奇怪道，照理說RS才是最應該招募她的啊。

「啊哈，冰兒剛來暗都，其實有試過加入的。但加入RS的條件除了夠強之外還需要一個東西，就是真實存在現實世界的身份證明。這也是很正常的東西，只需一點資料RS便能查出你是個什麼人，但」

「我知道，冰兒有講過，她是國家女子射箭隊的隊員，更曾經參加過奧運，最後卻因為車禍死了對吧。」

「這就是問題所在了阿咕。。。當初RS是拒絕冰兒的加入，你知道為什麼嗎？」

「我。。。我當然不知道為什麼啦，為什麼啊？」
我著急問，為什麼啊？為什麼不讓冰兒加入？

「因為RS說，她提供的那個身份是假的。」

「什麼！？」
這話猶如雷霆，劈得我震驚萬分！

「她的身份是假的，她一直都很煩惱自己到底是誰，冰兒你好可憐啊嗚嗚嗚嗚，但作為朋友，我一定會幫你的呀哈哈哈哈。。。。！」
喬治終於呼呼大醉，倒在地上亂喊酒話。

可我絲毫不覺得假話。

「如果她的身份是假的，那冰兒是誰！？」

「這個我當然不知道啦啊啊哈哈哈哈。」

「誒你清醒點，喬治！喬治！」

沒救了這人，已經醉到說不出人話。

可是，可是，冰兒你。。。

忽然，我相通了。

難怪啊，不知為何你會懂我的感受。

難怪你會幫我。

難怪你會勸我，叫我不要放棄自己的記憶。

因為你也在尋找著自己，對嗎？

。
。
。
。
。
。

另一邊廂，冰兒獨坐在自己的房間裡，望著暗都外的明月發呆。

「呵，死了還能見到月亮，這個世界真實得讓人受不了啊。」
她也同樣提起杯子，酒杯中裝著消愁的混濁。

「六天後，我就能知道真相了。。。李冰兒啊李冰兒，你真的是李冰兒嗎？」
一口而盡。

距離鬥技大會，還有六天。

一個月後見

竟然有文，好開心

新毒留明

失蹤人口

你入咗坑

又一個冇文嘅週末

今個星期無文

召喚樓豬！

慣例呢個週末啦

即係月尾

唔好次次逼先出文
好好睇，好想睇

新人留名 live左
文呢喂！

唉，肥衡我都唔知點話你好

在1884年夏天，我盯著一塊父親給的指南針，問了四歲的自己一個問題。

什麼是生命？

如果將這個問題讓全人類回答一次，我大部分人的答案應該就是活著。

什麼我能吃能喝就是活著之類的，至少我聽過的愚蠢答案實在太多了。

不過沒辦法嘛，畢竟這世界的蠢人真的很多，有些時候我甚至覺得，和他們同個物種，是一種羞恥。

所以我只能埋頭苦幹，埋頭於研究這個世界，因為要了解生命，必須先了解世界。

所以我一直致力於他人口中所謂的科學，物理。

我窮盡了自己的青春和所有時間，探索著這個世界的一切和真理。

我不理時日甚至不管身體，一直一直，在追尋著這個答案。

因為我認為一個人活著，就必須知道這問題的答案。

我想知道答案。

但我還是沒時間了。

儘管我晚年成為了世人口中最偉大的科學家雲雲，這輩子收到的待遇都讓我自覺，我算是個偉大的人了。

畢竟縱觀人類歷史，也沒幾個科學家能像我一樣，發表的論文公式應該會讓從今以後的年輕學子頭疼的要命，在許多個夜晚裡苦苦背誦吧哈哈？

可我還是沒時間了。

可惡，真不甘心啊，到頭來我還是沒找到答案。

其實在醫生告訴我的身體狀況時，我早已預料到了。

畢竟在自己的研究中，我早知道時間對每個人都是公平的，相對的。

所以到最後，我的時間到了，我的身體終於捱不住了。

可惡的癌症，所以我才討厭人類的身體！

明明脆弱不堪，卻又單靠智慧稱霸全球，人類真是幸運又悲慘啊。

最後在病床上，我終於體會到了什麼是人死前的彌留之際。

我感覺到了，那瞬間我的大腦居然自動瘋狂運作起來。

而且還是突破了極限般運作，大腦把我的一生像走馬燈一般閃爍在我眼前，我甚至感覺到身體有些抽搐，原來我的身體還不想死呢，這個瞬間是身體還在尋找活下去的辦法。

可哪有什麼辦法？

時間到了，就是沒辦法。

最後，我看到了以前的自己，在初受教育的時候思索的問題。

到底什麼是生命啊？

我還以為，這個答案就在宇宙裡面。

可這方向就如黑漆漆的夜空，我還是在這裡什麼都找不到。

可惡啊。。。可惡。

「嗚嗚嗚嗚。。。」
我聽到了病床邊的人的哭聲，都是我在意的人的哭聲。

他媽的，我才想哭呢！

比起這些，我更希望此時能聽見這個問題的答案。

對了，耶和華，阿拉，菩薩。。。

神！神啊！我雖不知怎麼證明您們是否存在，但如果你們真的存在，能讓我有多些時間嗎？

我還沒。。。我還沒。。。

最後，我眼前一黑。

什麼都感覺不到了。

。
。
。
。
。
。

「這裡是重生的開始, 也是死亡的終焉」

嗯？

「你現在已為亡魂, 亦是靈人, 是為死後之魂, 不能與生再次接觸」

誒！？ 誰在說話？等等你

「在轉世時間內, 收集靈藥, 重塑下世吧」
誒等等！你是誰！？

「靈圖, 靈洞,靈藥使用方法已導入記憶」
導入？ 什麼導入了什麼啊？

「祝轉世成功，Albert 」

最後，我居然又醒來了。

來到了一個新的世界，來到了靈都。

原來這個世界真的沒有神呀。

什麼天堂地獄的，原來所有的好人壞人死後都會來到這裡。

而在我了解到原來世界一直都有靈魂的存在時，

直覺告訴我，我上輩子花的時間都白費了。

答案不在宇宙裡，答案應該在這裡。

直覺告訴我，答案就在這裡。

可這裡實在太不利我研究了。

這裡需要急速發展，在1955年的現在，這個世界的科技和靈都的環境不足以讓我開始研究。

所以這裡需要變革。

既然人死能以這種形式復活，那麼其他的科學家應該都在吧。

我向靈都的天空一望，開始下定決心。

不能再浪費第二次機會了。

所以來吧，一齊吧。

一齊推動這個世界。

無論是靈都，還是真實世界。

我們一起推動。
。
。
。
。
。
。
時間，來到今天。

在聳立於拉斯維加斯中，黑漆低調，卻充滿神秘的，一座名叫暗都的建築頂層中，一群靈人正圍著圓桌，開始了討論。

「好了，各位，又是我們真靈軍一年一次的例會了。」
一手持拐杖，白髮蒼顏但又語氣深厚的老人，正坐在主持位置，開始會議。

老人名叫胡迪尼，真靈軍統帥。

「咳咳，先匯報一下今年魂部調查的進度吧。」
老人輕咳幾聲，開始問

「是的胡迪尼。」
台下一女人恭恭敬敬回應，並且開始讀出報告。

「各位，根據魂部的報告，今年世界人類總人口增長人數與上年一樣處於上升，而人口的增長幅度和魂部的靈人轉生估計幅度相差10%，至於今年的靈人轉生數量統計。。。。。。」

吧啦吧啦吧啦，一堆數據不斷在現場的匯報熒幕和人聲中穿插。

待魂部的人報告完，眾人聽後都是頻頻點頭卻不回應，只待老人胡迪尼回答。

「嗯。。。看來魂部的資料漸漸約趨真實了，把這傳給科技部吧。管理部，暗都現在情況如何？」

「報告，暗都的營運目前依舊十分穩定，用於掩飾暗都的人類活動，一連兩周舉行的埃及展覽今天開始在暗都人類層進行。活動進展順利。」
圓桌上一男子開始緩緩報告著。

原來暗都除了給靈人居住用的暗層，中層，高層之外，還有一層專門給人類活動用的樓層。

「至於暗層的靈人人口數量，增長開始加劇，不過距離飽滿還有段距離，至於中層嘛，人口依然與上年相差不多，看得出來財務部的審查依舊嚴格啊，要是能再公平一點」

「你知道的管理部，入住中層的權利和審核不能隨便更改！」
財務部的人立刻打斷回嘴

「要不是中層的人提供的財富和技術，暗都的維護和靈都的招募都會收到影響！」

「可就是你們財務部審查的太嚴！什麼現實財產必須過千萬才能入住之類的，Mr.胡迪尼！我認為現年必須再重新審視一下財務部的審查標準！不然的話暗層的人就太可憐了！」

「可憐？可憐什麼！？」
財務部語氣明顯不耐煩，氣氛劍拔弩張。

「 能出現在暗層的靈人已經比世界上大部分的靈人幸運了！他們還有可以為下輩子爭取靈藥的機會，你不會不知道我們暗都這裡的結構和存在代表著什麼！能有這些難得的機會不就是暗都居民最大的福利嗎！」

正待兩邊快要吵架時，

「好了倆位。」
一聲厚重的命令，胡迪尼發聲了。

整個房間立刻肅靜起來，全部人看向胡迪尼。

「唉。。。我知道你想說什麼，管理部。」
胡迪尼深嘆一氣。

「可這裡從來就不是公平的地方，這世界，哪有什麼公平的地方。」
眾人默不出聲。

「這個死後的世界，沒有國家，沒有政府，所以我們自然也不需要盡到什麼保障某一方的義務，管理部，你只需要把控好“維護暗都”這一工作上就好。」
這話毫無疑問，決定了暗都某種運作方式。

「好吧，這問題再擱置一年是沒問題，但我需要各位知道，中層的權利審核我們一直沒重視過，而且現在連獵人部的獵人也能入住了不是嗎？為什麼暗層的居民不可？」
管理部依舊咬著不放。

「呃，怎麼會扯到我們獵人部啦？而且現階段只有獵人部A級的獵人實力者才能獲得中層的權利，人數都沒有多少，這不算過分吧？」
一位精神奕奕，年紀已是中年的男子站了起來回應。

他是之前曾遊說冰兒加入真靈軍的獵人部部長，部長繼續說：
「我實在不明白這有什麼好討論的，莫非你們連我們獵人部入住中層的權利也想質疑？別忘了，提供給我們RS大部分靈藥素材的就是他們，難道」

「可為什麼獵人們提供的素材會先賤賣到中層那堆人手中！？不要以為我們別的部門不知道，你們獵人部提供的素材都是優先提供給中層的人，再來才是我們，直到最後才會放出給我們交易部！」
此時交易部的人忽然殺出，怒罵開來。

「夠了各位。」
胡迪尼嚴肅喝止眾人。

「這問題下次例會再談，除開這些的話，還有其他關於暗都的報告嗎？」
眾人又是一頓沉默。

「那。。。接下來談我們內部的問題吧。」
胡迪尼帶起了眼鏡，莫名的氣場也讓眾人開始凝神細聽。

「狂人世界的動向。。。有消息了嗎？」

「是的胡迪尼。上個月，承音隊長探出了狂人世界在猶加坦半島有行動，所以她親自帶隊前往偵查，隨後她傳回的情報便是犧牲大部分手足，和狂人世界已得到了當地古文明——瑪雅文明的某樣東西的情報。可至於是什麼，承音隊長沒能查出。。。」

「這些情報我都知道，那麼查出原因了嗎？為什麼狂人世界會盯上瑪雅？」
胡迪尼敏銳察覺到問題。

「抱歉，這方面我們依然沒查出。」

「這樣啊。。。」
胡迪尼轉頭，看向了玻璃外的高樓大廈。

這是胡迪尼最喜歡的景色，因為坐在這裡，就連靈人也可以俯視人類。

「那麼之後呢？」

「呃對！之後，我們也失去了狂人世界的動向，而且是徹底的失去。包括靈都的成員監視，各地的據點，他們居然在同一時間隱藏了蹤跡，所以我們猜測狂人世界應該是在自己的總部發動了一次集合。可是。。。哎，抱歉各位，我們行動部門雖然一直有在靈都和世界各地探查他們的行蹤，但一直都鎖定不了他們總部的位置。是屬下無能，我」

「對了，怎麼是你副部長說話？王部長呢？」
胡迪尼忽然想起一事，問

「王部長上星期獨自出任務了，好像是發現了狂人世界新的行蹤，鑒於任務危險度大，所以王部長他」
副部長面有難色，停下了嘴

「唉，可以了不用再說，又自己亂來了是吧老王。。。」
胡迪尼深明此人個性，於是不再深究。

「所以總結來說，我們徹底失去了狂人世界的動向？」

「。。。抱歉，但目前看來，是的。」
副部長不甘回道

「哎，看來情報這邊又只能依靠承音和Mr.S了。把暗都的警戒等級提升一級吧」
胡迪尼嘆道安排，隨口又問

「那才能部門呢，今年的招募順利吧？」

「是的，在本部門成員的努力下，我們順利招募了於今年逝世的霍X教授和高X教授，現在他們已入住科技部門樓層，聽說正和Alert相處得不錯。」
才能部話一說完，立刻獲得了周圍其他人的掌聲，畢竟這也是他們今天唯一的好消息了。

「另外一些現實合格且幾年過世的各國士兵和運動員也已被接到暗都，他們將在四日後接待參加鬥技大會。」

「很好，這幾年狂人世界擴張得也很厲害，希望這次鬥技大會我們也能招募更多戰鬥力吧。」
胡迪尼也顯得有些高興。

「我們繼續吧。。。關於。。。。。。」

RS的會議，會繼續下去。

而故事的角度，也重回我這了。

我正聚精會神，不斷閃躲著喬治伸來的手，不斷嘗試著將強壯的力量發揮到極致。

「想象一下！靈藥的使用竅門就是想象！想象令你變強壯的力量是一股流水，該朝那裡聚集，該朝那裡流走，給我用身體記住啊！」
只見喬治手掌一搭，再次得手，被他吸收的衝擊力瞬間傳到我身上，讓我再次被衝飛。

「啊啊啊！可惡啊！」
可惡啊！這都第幾次了！

我奮力站起身來，雖然體育館早已滿目瘡痍，但我還是沒能完全掌控這股力量。

「真是的，你冷靜點嘛，我不說說過了嗎，你」

機會！

這傢伙總是喜歡在這個開始嘰嘰歪歪的廢話！

機會！

我聚氣踏前，轉眼已欺近喬治身前！

此時此刻，就是釋放突破極限的一擊！

碰！

一聲巨響，這拳感覺不錯。

所有的力量結實地打在了他身上，這下子應該

「嗯。。。還是不夠呢，還差點點阿恒，你想象得不夠呢。」
誰知喬治理所當然，依舊紋絲不動。

「你的強壯維持時間到了吧？先出去陽光艙休息一下，之後再繼續吧。」

「好吧。。。」
我放鬆下來，喪氣回道。

走出館外後，我忍不住一拳打在墻上。

可惡，還是不行。

剩下四天了，我要趕緊學會這個啊！

而這個時候的我，確實還沒懂這個技巧。

而且我更不知道剛剛那拳打在喬治身上時，喬治站著的地板處頓時現出了一大片裂縫。

「呵呵。真危險啊，要不是我事先轉移了一部分衝擊，這拳。。。」
喬治捂著自己隱隱作痛的腹部，苦笑道

「盡快吧，練成這個，在鬥技大會裡大鬧一番，這樣我和冰兒才能。。。」

另一邊廂，獨自重回荒野的阿俊也陷入了苦況。

「媽的，也太難了。」

面前，是一堵堵被擺放好，捅穿的磚板。

被貫穿的洞大大小小，有些甚至只剩四角碎片。

阿俊的雙手都被磨出了血，手中的率直槍槍柄，佈滿了苦練的痕跡。

「嗨兄弟，你自己一個嗎？」
一人忽然出現在山壁上。

「誰？」
阿俊暗自心驚，沒想到那麼隱蔽的地方都會出現同類。

「噢放心，我只是個發現自己訓練地方被霸佔，路過的路人而已。」

「霸佔？」
阿俊心中不解，山壁上的路人則跳了下來，指了指一邊角落裡的帳篷。

原來是真的，阿俊當初來到查看過那個帳篷，發現許久沒用以為是被人遺棄的，沒想到

「啊。。。不好意思，我現在就」

「誒誒誒不用，這地方風涼水靜，的確是個適合訓練的地方，你和我一樣對吧。」
路人連忙揮手，示意阿俊不用再讓出這地方。

「一樣？」
阿俊忽然發現，這人好像有點矮。

「你也打算參加鬥技大會吧？」
路人一語中的。

「被你看出來了？」
阿俊收起長槍，正色道

「嗯，畢竟這時間還在訓練自己的人，應該都是為了四天後的鬥技大會做準備吧。你那是什麼靈藥？武器類的？我偷看了一會兒，那威力好猛呢！」

「。。。」
阿俊默不作聲，這人似乎來者不善。

「啊對不起，我不是故意偷看的啦，不過你卡在了瓶頸位置對吧。」

「誒？」
他偷看了多久？那麼快就看出我的問題？

「要我幫你嗎？其實我有個秘法可以幫你變強呢。」

「不，不用了，這地方你拿回去用吧。」
阿俊果斷決定，轉身便走。

「誒等等！為什麼拒絕啊？我不會收你錢哦。」
身後的聲音顯得急促。

「那你要什麼？不如直接點吧，為什麼你想幫我，還有，代價是什麼？」
簡單，直接。

也不知是不是喝了率直靈藥的關係，自從離開了狂人世界，阿俊開始對這些故意掩飾的說法覺得很不耐煩。

「呃。。。你問得好直接啊。」

陌生人尷尬道，阿俊繼續提步走

「誒等等，好啦，我說吧。我也是和你一樣，是鬥技大會的參賽者。所以我想和你做個交易。」

交易？

「什麼交易？」
阿俊轉頭問

「我看你也算是個強者，就算不用我幫忙，最後也應該可以闖進前十名的，所以我想你在比賽的時候如果遇見我隊伍，不要攻擊我。」

「就這樣？而且咦？」
阿俊心想，鬥技大會真的是參賽者的互相廝殺哦？

「對，就這樣而已，作為回報，我會幫你突破瓶頸。」
路人走近阿俊，月光的視野終於照到路人。

他是一個眉目清秀，卻。。。

「你還是個孩子吧？小子，你戲弄我哦。」

原來路人是個比阿俊還小幾歲的少年，還沒發育的身高，而且看他膚色，也是亞洲地區的孩子。

「幹嘛哦，小就看不起人了啊？哥哥你也不是很大吧？」
這嗆話的確說到重點了，阿俊才不過十五十六歲而已，確實沒什麼資格說人小。

「你沒騙我吧？再說，你也參加了鬥技大會？」
那麼小的孩子也會參加，太。。。

「對呀，我也想加入RS，然後享受那些福利，這樣子我下輩子才能再過得好一點！」

誰，不是帶著夢想和希望才進入暗都的。

阿俊聽得出少年這句話沒假。

「那你怎麼幫？」

「放心交給我吧哥哥，我的靈藥“暗惑”可以做到。」
少年隨即眼睛發亮。

呃。。。

阿俊頓時對這靈藥的“惑”字，充滿疑惑。

該相信他嗎？

屌你

愛因斯坦都出埋黎

咁快睇出

點會睇唔出架
愛因斯坦同霍X 見面好歷史性既一刻

係咪串錯字 albert

快

真係下年見？

成個假期連一篇都無

等到2046

生活很忙 就下我 試下半個月睇一次

加油，等你

咁耐會唔記得劇情記得個故

咁耐會唔記得劇情唔記得個故

冇問題各位2020見

不斷鞭策樓主

已負評，文慢到呢

週末啦 今晚去睇av4

文呀～～～～！！

有無上回提要？

下集開始加 同埋星期二出

星期二係週末
肥衡係咪太耐無找過板

寫緊 寫緊 好L累

但我依然寫緊 ！

放心 支持你 我半個月後翻嚟

故事發展大綱：
第一部：阿俊和阿培同是自殺而死的青年，在自殺後發現原來死後能成為靈人，以靈人的形式重新活著，更有靈藥這一特殊的物品存在，所以他們決定為下世轉生投胎，再次努力。在經歷重重冒險後，兩人發現單憑個人力量難以實現投胎洗首抽的目標，於是轉投一名為“狂人世界”的組織，但在為組織立功後，二人才發現狂人世界並不如想象中正常，於是阿俊決定脫離，也因此造成了二人的分開，第一部完。

第二部：女主角冰兒在野外意外救了男主角阿恒，一個失憶的靈人。為了尋回各自的過去，他們經歷了重重冒險，並在前往暗都的途中遇到了第一部的阿俊，三人結伴共闖暗都，現在目標是征服鬥技大會，加入真靈軍並想辦法取得各自所需。

前情提要：
來到暗都的眾人，正為即將到來的鬥技大會做著準備，一方面增加實力不止，關於暗都和真靈軍的另一面，也慢慢浮出水面。
而在阿俊這邊，忽然一陌生人出現，竟和阿俊達成交易，還提出用一名為“暗惑”的靈藥為其增強實力！？
是陷阱，還是。。。。

好似sell緊自己文咁 都好嘅，我都就黎唔記得哈哈

「哥哥，在對你使用我能力前，我要和你說明一下。」

「說明？說明什麼呀？再說你小子要至少告訴我你名字吧？」
阿俊心中一頓疑惑，不禁問道

雖說這交易還算可以，但真的能相信這小子嘛？

「啊對了，我都忘了呢哈哈。哥，叫我小彦吧。」
小彦總算走到我面前，還輕拍了拍我，沒大沒小。

「那咳咳。。。小彦，你剛不是說要說明一下嗎？」
阿俊心想：這靈藥的名字聽起來就很危險，什麼“暗惑”啊。。。

「啊。是，我要說明的是啊，哥，你知道你現在的靈魂跨越了多少年嗎？」

「跨越。。。？ 什麼意，等等。」
阿俊忽然眉頭一皺，想起了什麼。

「對了，你不說我還真沒想過呢！我現在這個靈魂，不，不如說現在的我之所以存在，正是因為前世的我的努力，而前世的我則是前前世的我所努力而來，而。。。」
這不是沒完沒了嗎？

阿俊不禁頭痛起來，反問
「為什麼你要這麼問啊？我當然不知道自己跨越了多少年才來到現在。」

「可哥哥，我能知道呢。我的“暗惑”或許就能知道。」
小彦忽然故作神秘笑道，眼瞳不知何時，居變得漆黑一片。

阿俊心神一震，被眼前這小子的雙瞳嚇到了。

對，是漆黑，而且還是真正的黑，阿俊看著小彦的眼瞳，就如看著深不見底的深淵一般。

「哥哥，我現在說的話，你要聽清楚了，記得回來的時候一定要回想起自己這個輩子的事，那才是你真正的自己，等等進去之後千萬不要迷失了呀。」

「迷失。。。？ 迷失什麼。。。？」
阿俊只覺得雙眼很晃，精神也似乎慢慢變得模糊。

「這是。。。這？」
阿俊晃了晃頭，只覺得頭腦難受得很，不禁咬牙用力，但雙眼還是忍不住持續望著小彦。

不如說，阿俊已經移不開視線了，那黑色的雙瞳已是黑洞，將阿俊的眼神牢牢吸死。

「別別別！不要避開我眼神，不要抵抗啊俊哥！你要相信我，我會幫你的！」
小彦說起話來，可眼神仍然詭異的繼續盯著阿俊。

「俊哥，我暗惑的能力之一就是催眠，你將會進入到自己靈魂的深處，你會開始知道自己以前，以前，或者更加以前的自己，那是我們的靈魂生存到至今的過去。」
阿俊雙瞳也已變黑，黑得就如小彦的瞳孔。

「所以不要迷失了自己啊俊哥，這段期間，你要記得去尋找過去最強的自己，盡可能找前面點吧！可到最後，如果有人問起你是誰，你一定要想起自己是誰啊。」

「記得啊俊哥，這千萬不能忘了俊哥！記得啊！」

記得啊！

轟隆！

我。。。

啊啊。。。

啊啊啊。。。。

啊啊啊啊啊。。。

殺啊啊啊啊啊。。。

「殺啊啊啊啊啊啊啊 ——！」

身邊的人，忽盡是身披盔甲，頭帶鐵盔，手持兵器的人。

附近黃沙一片，周圍都是廝殺和慘叫。

我，是誰？

「趙哥！趙哥！你在幹嘛啊！快幫把手啊！」
前面一人忽然向我大喊，原來他正架住了一把砍向他的長矛。

「趙哥！趙哥！」

附近的人，間歇地喊出這個名字。

是在叫我嗎？

「混賬劉賊！還不速速」
又是一人，忽然駕馬急衝到我身邊。

噢，他是使槍的。

可他的槍，為什麼這麼慢？

槍是應該這樣使的吧。

我側肩一晃，閃過了這人的槍，順帶把手中一物向前一遞。

噗嗤。

手上瞬間傳來手感，槍頭已深深插入對方的咽喉。

我殺了人？

應該是吧，不過沒什麼吧？

隨手一抽，冰寒的槍頭淌著一滴滴熱血，撒在了黃土之上。

我記得了，這裡是戰場啊。

「趙哥！好像找到夫人她們了！這邊這個村莊！趙哥！」
遠處又是一人大喊，緊張的聲線和話語的內容，瞬間讓我心頭一蕩！

「趙哥！趙哥！」

對了，我在幹嘛啊！？

「趙哥！我挺不住」

還沒等他說完，我左手一抽馬帶雙腿一夾，整個人立刻被坐騎帶前幾丈，一槍插進敵人心臟，渾身忍不住顫抖。

「打起精神來大助！還有小鐵，田有！」
我立刻呼喚身邊的人，我知道他們的名字。

我想起了，我為何在這的理由！

「大家！帶上我們剩下的人！」
我槍指剛剛佐人呼叫的村莊方向，那裡正是我們的希望所在。

我不能讓吾兄的希望就此消逝！

「全力營救少主和夫人！跟著我！」

「衝！」

這裡，是荊州的當陽。

少主，夫人，千萬不要出事啊！

「走陣型龍一，田有左，小鐵右！其餘跟在我身後！」
這是我的隊伍，也是我隊伍的衝鋒陣型。

必須快點趕到村莊那！

「大膽劉賊還不束手就擒！哪裡去！」
忽然，一支來勢洶洶的隊伍從左翼打橫殺出，左翼的田有先我一步立刻發現，

「趙哥！小心！」

還沒等我來得及變陣，不對，應該說田有已經知道來不及等隊伍反應了。

所以他一人脫隊，前去抵擋那個叫囂的敵人。

我心知不妙，但也來不及了。

這笨蛋。

不過那對家看來很蠢，田有應該

誰知，刷。

田有的身體居然攔腰被劈開了兩半！

鮮血狂噴，紅色的情緒瞬間染滿了我的心頭。

那不是陌生人，或者是敵軍的血啊。

那是跟隨了我半生，堪比手足的兄弟啊！

「陣轉飛龍，我作龍頭，降！」

抱歉了，田有。

是我錯判了局勢。

我領著隊伍化身為蛟龍，直取此將！

「來者何人！」
對頭的敵人劍指我這個龍頭。

而他手上的劍，居然滴血不粘。

通常砍人卻兵刃不帶血，只有倆種可能。

要麼就是他的劍太快，要麼就是那柄劍，是樣神兵。

可惜啊田有，你居然輸給了一把劍哈哈。

不然的話，你怎會輸給這渣渣！

「吾名子龍。」
我輕哼一句，已然擺好槍勢。

「你就是子龍！？哼，我夏。。。」

「不，不用了。」

我打斷了他，兩支騎兵隊伍交鋒，而我和他，就是交鋒的位置。

「不用說出你的名字了。」

田有，我就用這招拿來祭你了。

龍指！

事實上，是這姓夏的先出手了。

迎面一劈，他手上寶劍閃出的寒光，甚至反射出了他的猙獰。

不過快將廝殺的人們，當然也都是這幅模樣。

所以我也是，可我更是帶了無比的憤怒。

我手中的槍後一步，從上鑽出，繞過了這姓夏的混蛋劈來的劍，一擊插入了其頸項。

「怎。。。怎麼會！！？」
這混蛋一副不可置信的表情。

「不，我的龍指就是會這樣。龍指就是這麼的一招，後發制人而攻其八方。」
我輕輕使勁，挑出了槍頭，一股鮮血隨即在這混蛋頸上飛濺而出。

「咕。。。咕你。。。不可能！這槍技。。。」
敗者躺在地上，不斷抽搐著。

「念你沒臨陣脫逃，告訴我這劍的名字吧。」
我下馬撿起了地上的寶劍。

果然是柄好劍，鋒利無比，卻又輕盈如鴻毛。

「哼咕。。。咕嗚。咕嗚啊。。。你懂呢。」
誰知眼前人居然一笑，忍著抽搐

「此劍名曰青釭。今日敗在你手上，吾，吾。。。！！」

「嗯。。。容我保管了。」

噗嗤。

這是答應好的，給你個痛快。

雖是敵人，但這份志氣，我收到了，夏侯恩。

「諸位！繼續隨我前去村莊！」
我把寶刀背起，立刻上馬再度前行。

好不容易，終於來到這已被戰火瀰漫的村莊。

「夫人！夫人！」
進入村莊後，我不斷心急大喊，另一邊不停迎擊殺來的追兵。

只是心中的絕望已然沉重。

「嗚啊啊啊啊啊啊——」

「少主！」
一聲嬰兒的哭啼傳入我耳中。

絕望被吹散了。

「小鐵佐人，在這守著等我！」
我立馬下馬，往聲音方向狂奔！

「好大哥！可你要快啊！趁他們還沒包圍我們！」

「嗯！別隨便像田有那樣死了呀！」
我叮囑多一句，隨即轉入墻角。

媽的又是曹兵！

「你們這班畜生！」
刷刷兩槍，迎面撲來的兩個畜生已然倒下，因為他們身邊居然有兩副赤身裸體的女屍。

「夫人！夫人！」

不要，不要！

「這邊！」
一句熟悉的叫喊就在前面傳來！

我加緊狂奔，終於在一口井前發現了夫人！

此人正是我劉兄的嫂子，糜夫人！

「夫人！夫人！你可安好。。。」
沒待我說完，映入眼前的畫面，已讓我接不上話來。

一個倒下了的曹兵屍首，加上夫人抖著的手上拿著的彎刀說明了一切。

「夫人。。。你。。。」
我忍下了淚，捂身拿走了夫人手上的刀。

而她的身後，正是不斷哭泣，躺在襁褓裡的少主。

「趙大哥，終於等到你了。」
夫人剛剛還是餘驚未定，誰知看到我後立刻安心一笑，抱起身後的少主。

「趙大哥，接下來要辛苦你了。」
她知道，接下來會發生什麼。

「不不不，夫人你也要隨我一齊走。。。屬下不能，不能。。。」
我痛苦跪在地上，磕著頭，因為我也知道這不可能了。

夫人這個傷還能活到現在不殞命，已是奇跡。

「不，趙大哥，帶著斗斗快去吧。我只是一介婦人，但如果能為你們拖點時間，也是值得了。」
夫人坐在了井邊，催促著我快走，為什麼頻死之人居然還有力氣呢？

我不知道，我只知道，我沒得選擇了。

「大哥！大哥！我們要從另一邊撤了！曹賊不斷從這邊涌來，我們擋不住啦！」
小鐵和佐人的聲音逼近。

「對不起了，夫人。」
我狠下心，接過了少主並脫下沉重的盔甲，只留護胸，將他緊緊綁定在我胸前。

「少主，請忍耐一下哦。」
懷中的少主，如未染俗世的蓮花，天真的笑起來聲來。

「夫人，保重了。」

我轉過身，坐在井口的夫人已然不見。

我自然知道發生了什麼，可什麼都來不及了。

我只好匆匆推下點石塊，但求曹賊能別發現她。

而且我還有少主，你不能亡啊。

「兄弟們！我們撤！」

隨後黃沙蓋塵，血流成河。

而且說話回來，這到底是第幾次了？

這是我第幾次，眼睜睜看著戰友陣亡了？這是我第幾次在這種死生相交的地方，賭上性命揮刀？

其實我早該隨之前的兄弟們一塊去的。

可現在不能呀，現在我懷中的生命重要過我自己，我所背負的東西，還不能卸下。

我只能戰，繼續戰，手上的槍不斷殺戮，而我心中的槍，則越磨越利。

最後居然槍也斷了，可也多虧這寶劍，我們終於衝出了重圍！

「衝出去！大家還。。。」
轉身望去，原來身後的小鐵，佐人都不在了。

呵呵，本來嘛，我們不過就是一支亂入戰場的蒼蠅部隊，還能七進七出，最後居然還可衝破重圍來到這裡，都該跪下感謝上天了吧？

我只剩九騎隨我了，可身後跟著的追兵，似乎成千上萬。

「撐住啊兄弟們。。。撐住，撐住！」

快到了。

快到了。

可就算到了那座橋，還能擺脫他們嗎？

「快上橋各位！快！」

到了。

誰知一騎忽在橋上出現。

龐大的身影和氣場。

你居然在這啊！

「是你！？子龍兄，你居然。。。難道他就是。。。」
橋上的人發現是我後，震驚不斷，可事出緊急，我也顧不上禮數了。

「他就是我們的少主呀。張兄，我們快撤吧！不然的話，我」

「謝謝你了兄弟！你為大哥保住了血脈已是大功，快走吧。」
誰知張兄居不理我，只是催促我們快些過江。

「我來殿後，你們走。」

「你來殿後？你只有一個人啊！你瘋了嗎混賬！？」
我不禁大叫，只憑一人，怎能阻擋千軍萬馬！？

「子龍，你都能做到了，為何我不能？」
誰知他抽出了自己的丈八蛇矛，棟在原地。

「快走吧，子龍，還有，等等捂好耳朵。」
他回頭一笑，我瞬間明白了什麼。

和夫人一樣，我看過這種笑容。

是置之死地，卻又相信自己能成就什麼的笑容。

「好。。。大哥，我先走一步，護送少主去主公那了。」
我深鞠一禮，抽馬回身。

最後我們過了江，離開了此座長坂橋。

要是曹兵們過不了此橋，我們就應該徹底安全了吧？

對了。

「喂大家，差不多了，先捂好耳朵。」
我也撕爛衣袖卷好成細塊，塞進懷中少主的耳洞。

「為什麼啊？」

「不為什麼，難道你想耳聾嗎？」
我蓋牢耳朵，應該差不多了。

燕人張翼德在此，誰敢來決一死戰！

看來我們安全了。

主公，夫人，少主回來了。

真係有提要

Jeng

趙雲

已

984
新po呢

仲新po
直頭又可以準備新故 reboot 啦
由冇AC睇到有AC都係咁話

樓主上上水

去緊旅行 玩完返黎寫

去暗都？

一個月無黎得兩篇

你仲未習慣咩

開定新post先啦

一日追哂 無棄故算係咁啦
lm 新post

首先講句sorry啊各位 雖然點都係衰仔㗎啦，但我都係想俾返啲交代。

經過我深思熟慮下，我決定要暫時放低呢個故了。

今次停，唔係因為無靈感，無大綱什麼的而停，而係我真係想將時間擺返係追夢到。

睇過我上個故嘅人應該都知道，我有個夢想係整一隻game。我亦為了自己想做的，年頭轉左新工，忙碌雖然是忙碌，但學到的，總算是我想學的。

所以最近，我終於開始覺得自己有些能力可以嘗試起步了，我想擺曬成份心機入去，想係空閒嘅時候諗多d點實現呢個目標，而唔係諗阿俊阿恆他們可以繼續點走落去。

我知，大家一定會話我棄故，爛尾之類的，
呢層我都明白，作為讀者，總是會渴望可以看見故事完結的最後一行字。

只是我終究不是個鐵人呢，我不可以同時編寫兩個故事，我沒有那麼多時間和意志，去堅持兩樣耗費心神的東西。

所以我決定啦，我想先背叛下大家，去實現左另一個故事先。

我知我很自私，但唯獨夢想這東西，我真的想自私少少。原諒我吧

最後多謝大家一直追到呢到，
原來開左呢個故都差不多一年了，二十萬字以上的旅程有你地陪伴真好。
雖然中途各種走數停頓，但如果俾著係我追自己呢個故，我一早棄左了。所以都唔知道你地仲留係到做乜

好啦，有機會在另一個形式的故事再見了，而呢個故就算再開返，應該都係要個孫燒俾你地嘅時候

所以就等我親自宣佈吧...

此故尾已爛

多謝支持
大家有機會再見！

雖然又爛尾
但可以有機會實現自己夢想好難得
希望樓主成功啦
加油

屌屌屌屌屌你
我唔理 追完夢要寫落去

無堅持，垃圾

唔經唔覺已經睇咗一年 樓主有夢去追係件好事 雖然未知你幾時完成夢想 希望你追夢之後仲可以返嚟再完成埋呢個故 支持你